<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: attendance | Click]]></title>
  <link href="http://t-zard.github.io/neko/attendance/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://t-zard.github.io/"/>
  <updated>2018-05-11T21:25:55+07:00</updated>
  <id>http://t-zard.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[T-zard]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Faint Hearted]]></title>
    <link href="http://t-zard.github.io/faint-hearted/"/>
    <updated>2017-05-27T15:58:26+07:00</updated>
    <id>http://t-zard.github.io/faint-hearted</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dengan sedikit rasa puas. Rezsa yang entah bagaimana telah lolos dari hukuman. Memulai pelajaran sekolahnya di kelas x-farmasi. Rezsa baru  2 bulan belajar di sekolah ini, dengan keinginan orang tuanya agar dia mengambil jurusan farmasi.
Hari ini seperti biasa, pelajaran di sekolah berjalan lancar. Tak terasa 2 mata pelajaran terlewati. Rezsa yang sedang membereskan buku untuk siap-siap beristirahat. Dan mau memakan bekal dari ibunya itu tiba-tiba terganggu dengan keramaian yang ada diluar. &ldquo;hey bukankah itu Anggie dari kelas perawat, kenapa dia ada di koridor kelas farmasi&rdquo; &ldquo;sepertinya dia sedang menunggu seseorang &rdquo; &ldquo;hey lihat dia terus melihat kelas kita&rdquo; sahut-sahutan anak-anak laki farmasi yang melihat Anggie yang yang tampak kesal dari pintu.
&ldquo;hey kamu yang disana, bisa panggil kan Rezsa untukku ?&rdquo; ucap Anggie yang kesal karena Rezsa yang ditunggunya tidak keluar-keluar.
&ldquo;haaaaaaaa. Apa-apaan ini. Kenapa cewe cantik dan kaya sepertinya mencari dirimu&rdquo; tiba-tiba beberapa anak lelaki berputar mengelilingi Rezsa yang barusan selesai makan. &ldquo;jangan-jangan kau kau curi start ya&rdquo; sahut lelaki lainnya.
Rezsa kemudian tiba-tiba di tarik anggi keluar dari kelas. &ldquo; ayo ikut aku, kita harus bicara&rdquo;. Kemudian Rezsa dibawa Anggie ke taman dekat parkiran. Mereka pun berbicara.</p>

<p>&ldquo;aku sudah tahu, ini kamu yang melakukannya kan ?&rdquo;
&ldquo;melakukan apa ?&rdquo;
&ldquo;tentang absen tadi pagi, kenapa kita berdua tidak dipanggil ? Padahal kita berdua sama-sama telat&rdquo;
&ldquo;entahlah, kulihat juga ada beberapa siswa yang tidak dihukum juga. Mungkin mesin absen nya error karena mati lampu&rdquo; elak Rezsa.
&ldquo;aku akan lapor&rdquo; tatap Anggie serius.
Mendengar respons tersebut Rezsa mulai serius.
&ldquo;kamu serius ?, nanti kita disuruh bersih-bersih lab dan memungut sampah di lapangan. Aku tau kamu orang yang rajin dan jujur. Tapi bukankan itu berlebihan ?&rdquo;.
&ldquo;aku bukan mau melaporkan telat. Tapi aku akan melaporkan tentang kerusakan mesin absen ini. Ini adalah masalah yang serius. Aku akan meminta guru memeriksanya&rdquo; ucap anggi dengan ekspresi tegas.
&ldquo;apakah perlu seserius itu ? Itu mungkin hanya error karena mati lampu&rdquo; cegah Rezsa.
&ldquo;ya aku serius&rdquo; ucap Anggie sambil membelakangi Rezsa dan berjalan menuju ke kantor sekolah.
&ldquo;tunggu. Sejauh mana yang kamu tahu ?&rdquo; cegah Rezsa menggunakan kata-kata
&ldquo;aku tahu semuanya.&rdquo; ucap Anggie sambil tersenyum riang.
&ldquo;tidak mungkin&rdquo; Rezsa lemas duduk dibangku taman.
&ldquo;jika kamu tidak mau ku laporkan, kamu harus menuruti satu permintaan ku.&rdquo;
&ldquo;apa itu ? Aku tak punya uang atau apapun&rdquo;
&ldquo;kesampingkan itu, aku ingin kamu menceritakan dengan lengkap tentang masalah absen tadi, ada sedikit yang belum ke ketahui&rdquo; tanya Anggie sambil duduk disamping Rezsa.
Rezsa pun mulai bercerita.</p>

<p>Kembali ke saat baru sampai di sekolah.
Rezsa yang terlambat itu berjalan dari parkiran ingin menuju ke kelasnya. Ketika dia berjalan dia melihat pak satpam yang sepertinya sedang mengamati meteran listrik.
&ldquo;ada apa pak meteran listriknya&rdquo;
&ldquo;ini loh muncul tulisan error  pas dimasukkan token.&rdquo;
&ldquo;oh itu mah gampang pak, sekarang diamkan  3 menit. Kemudian nanti matikan dulu meteran listriknya selama 1 menit. Setelah itu restart dengan menekan tombol 00. Nanti masukan tokennya, pasti berhasil.&rdquo;
&ldquo;oke dek, saya coba ya&rdquo;
&ldquo;ya sudah saya pergi dulu pak&rdquo; kata Rezsa sambil berlari"
&ldquo;aku harus memanfaatkan 3 menit ini untuk ke tempat absen&rdquo; kata Rezsa dalam hati.
Kembali ke bangku taman di jam istirahat
&ldquo;pasti kamu seperti hacker di tv itu ya yang memanfaatkan matinya listrik untuk membuat error?&rdquo;
&ldquo;bukan. Aku melakukan itu agar aku dapat alibi, agar orang awam berfikir ini karena mati listrik yang menyebabkan mesin absen error&rdquo;
&ldquo;oww , kalau begitu , tolong dilanjutkan&rdquo;
&ldquo;setelah kita absen, kita berbaris dibelakang karena kita sedang piket pmr. Aku pun menunggu kesempatan lain, yaitu menunggu brenda pingsan seperti minggu lalu&rdquo;.
&ldquo;jadi kalau brenda tidak pingsan. Ini tidak akan terjadi ? Tapi apa hubungannya ?&rdquo;
&ldquo;setelah brenda pingsan aku mengusulkan untuk menelepon orang tua brenda dan meminjam hp bu guru&rdquo;
&ldquo;sebenarnya aku hanya ingin meminjam hp bu guru. Kau tau tipe mesin jari untuk siswa itu terhubung dengan komputer karena menyimpan data yang banyak tiap harinya&rdquo;
&ldquo;tapi untuk memanipulasi absen aku harus masuk ke dalam sistem. Aku harus masuk ke jaringan sekolah, yaitu dengan cara menggunakan hp ibu guru. Hp bu guru terhubung dengan wifi sekolah. Jadi setelah aku menelepon orang tua brenda. Aku masuk kedalam jaringan dan mengakses vulnerability sistem sidik jari, didalam database aku mengubah semua data absen murid setelah mati listrik menjadi tidak terlambat.&rdquo; ucap Rezsa dengan deskripsi nya yang panjang.</p>

<p>&ldquo;wah hebat juga kamu ya, terima kasih atas penjelasannya&rdquo; ucap Anggie sambil tersenyum
&ldquo;jangan-jangan kamu menipuku ya ? Kau tidak tau apapun&rdquo; kata Rezsa kaget.
&ldquo;sudah aku sangka, kamu ternyata lemah terhadap wanita, hehe&rdquo; tawa Anggie
&ldquo;ah sial. Aku kena&rdquo;
&ldquo;tapi aku serius tentang permintaanku. Kamu berhutang 1 permintaan ya padaku&rdquo; ucap Anggie sambil tersenyum serius.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Aegis]]></title>
    <link href="http://t-zard.github.io/aegis/"/>
    <updated>2017-05-20T16:43:52+07:00</updated>
    <id>http://t-zard.github.io/aegis</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>&ldquo;Tolong bantu angkat bapak ini kedalam mobil&rdquo; ucap rezsa setelah sadar dari lamunannya.
Warga pun menaikan bapak yang terluka tersebut ke dalam mobil perempuan tersebut.
Kemudian rezsa seperti sedang menulis. Sesuatu di kertas.
&ldquo;Tapi non. Kita kan harus kesekolah&rdquo; dengan gelisah supir tersebut berkata.
&ldquo;Tidak apa pak. Dia temanku. Aku menumpang dia saja&rdquo;
Perempuan itu berkata sambil melirik ke rezsa.
&ldquo;Baik non. Saya bawa dia kerumah sakit terdekat.&rdquo;
&ldquo;Ini pak catatan tentang pertolongan pertama yang sudah saya lakukan. Tolong berikan kepada dokter nanti&rdquo;
Rezsa menyerahkan kertas ke pak supir.
Mobil yang dikendarai supir itupun pergi dengan diberi jalan oleh pengguna jalan raya.</p>

<p>&ldquo;Ayo rezsa kita pergi ke sekolah udah telat. Senin upacara. Kalau telat capeknya double&rdquo;
Ajak perempuan itu dengan menggendong tas putihnya.
&ldquo;Beneran engga apa-apa. Kamu mau naik motor bareng aku ?&rdquo;
Kata rezsa sambil kebingungan.
&ldquo;Ya memangnya kenapa ? Yuk buruan. Nanti keburu polisi datang.nanti tambah repot.&rdquo;
Ajak perempuan itu sekali lagi.
Akhirnya mereka naik motor rezsa.
Perempuan itu membonceng ke samping karena menggunakan rok panjang.
Di perjalanan, mereka pun mengobrol.
Didalam hati rezsa dia berfikir. &ldquo;Bagaimana caranya agar aku bisa lepas dari hukuman telat.&rdquo;</p>

<p>&ldquo;Pasti kita telat lagi nih. Terlebih giliran kita jaga upacara dibelakang.&rdquo;
Buka perempuan itu untuk memulai percakapan.
&ldquo;Kita ?  Aku belum pernah telat sekalipun.&rdquo;
Elak rezsa.
&ldquo;Hm&rdquo;
Gumam perempuan itu sebal.
&ldquo;Lagian anggie.  Kalau tidak salah kamu ketua PMR kami kan ? Aku sering lihat kamu telat dari 2 bulan lalu. Awal kita pertama sekolah&rdquo;
Ucap rezsa ke perempuan yang ternyata bernama anggie tersebut.
&ldquo;Jakarta macet. Sudahlah aku tak mau beralasan.&rdquo;
Gumam anggi sekali lagi.</p>

<p>Mereka pun sampai disekolah.
&ldquo;Aku duluan ya. Makasih tumpangannya&rdquo;
Anggi berkata sambil meninggalkan rezsa sendiri di tempat parkir sekolah.
Terlihat dari kejauhan anggie menyapa satpam sekolah.
Upacara sepertinya sudah dimulai.
Terdengar suara pembaca acara upacara dilapangan.
Setelah meletakkan tas dikelas rezsa. Rezsa merapakaian pakaian menggunakan dasi dan syal pmrnya
Hari ini dia giliran piket PMR. Jaga dibelakang upacara.
Sebelum itu dia melakukan absen di mesin sidik jari. Karena ini sekolah kesehatan, kedisiplinan sudah di tanamkan sejak bangku sekolah.</p>

<p>Di tempat absen dia bertemu anggie.
&ldquo;Hey ketemu lagi. Absen telat. Kena hukuman nih pasti.&rdquo;
Ucap anggie sambil menjulurkan jarinya ke mesin absen.
Tiba layar led absen mati. Suara pembaca acara upacara juga tidak terdengar.
&ldquo;Mati lampu sepertinya&rdquo;
Ucap rezsa sambil tersenyum.
Dalam sekejap listrik sudah menyala lagi.  Mereka pun absen. Dan langsung menuju barisan paling belakang untuk berjaga.</p>

<p>Dibarisan belakang. Semuanya perempuan kecuali rezsa. Rezsa ada di paling pojok kiri. tepat lurus dibarisan para anak laki-laki yang jumlahnya hanya sekitar 12 untuk seluruh sekolah.
&ldquo;Aku berdiri disini terus setiap senin karena aku satu-satunya laki-laki di PMR&rdquo;
Kalimat itu yang terpikir dikepala rezsa sekarang.
Telah beberapa menit rezsa berdiri diterik matahari. Sambil mendengarkan amanah dari pembina upacara.
Tiba-tiba diujung barisan sebelah kanan sana ada yang pingsan.</p>

<p>&ldquo;Sudah saatnya kah&rdquo;
Gumam rezsa dalam hati sambil tersenyum.
Rezsa pun berlari ketempat murid pingsan tersebut yaitu di barisan paling kanan. Tempat anggie berjaga.
&ldquo;Ayo bantu aku bawa dia ke ruang uks rezsa&rdquo;
Ajak anggie sambil meletakan tangan murid yang pingsan ke pundaknya.
&ldquo;Tidak perlu biar aku saja yang membawanya&rdquo;
Rezsa berkata sambil menggondang gadis yang pingsan seperti seorang putri.</p>

<p>Kemudian di uks para anggota yang lain menyambut murid pingsan tersebut.
&ldquo;Tolong letakan di kasur ini rezsa&rdquo;
Ucap murid lain ke rezsa.
Rezsa pun meletakkan murid pinsan tersebut di kasur uks.
Anggie yang selesai membuat teh hangat dan meletakaan disebelah meja kasur tersebut.
&ldquo;Si brenda pingsan lagi. Aku panggil guru dahulu&rdquo;
Ucap rezsa sambil meninggalkan uks.</p>

<p>&ldquo;Bu. brenda pingsan&rdquo;
Rezsa dan bu guru pergi ke uks.
&ldquo;Bu sepertinya kita harus menguhubungi orang tua brenda&rdquo;
Ucap rezsa ke bu guru.
&ldquo;Iya betul sekali. Kamu punya nomornya ?&rdquo; tanya bu guru.
&ldquo;Sinta teman baiknya pasti punya. Saya pinjam ponsel ibu. biar saya menghubungi.&rdquo; kata rezsa
&ldquo;Iya silahkan.&rdquo; bu guru sambil memberikan ponsel androidnya ke rezsa.
Rezsa kemudian kelapangan. Dan meminta nomor orang tua brenda kepada temannya sinta. Untungnya sinta berada dibarisan belakang.
&ldquo;Sinta. Kaka minta nomor telepon orang tua brenda.&rdquo;
&ldquo;Ini kak&rdquo; sambil memberikan hpnya ke rezsa.
Rezsa kemudianpun mencatat.
Setelah mendapatkan nomor rezsa pergi kekoridor dekat kamar mandi dan menelepon orang tua brenda.
&ldquo;Selamat siang. Dengan orang tua brenda ?&rdquo;</p>

<p>Di uks. Brenda sedang diperiksa oleh bu guru dan anggie serta anggota pmr lainnya.
Beberapa saat rezsa kembali ke uks.
&ldquo;Orang tua brenda sudah Saya hubungi. Dalam 30 menit akan sampai disekolah&rdquo; ucap rezsa sambil memberikan hp tersebut ke ibu guru.
&ldquo;Terima kasih. Kamu sama anggie kembali saja ke lapangan. biar anggota pmr yang piket diuks yang urus.&rdquo;
&ldquo;Baik bu&rdquo; ucap rezsa pergi meninggalkan uks disusul anggie dibelakangnya.</p>

<p>Upacara sudah selesai.
Seperti biasa tidak langsung bubar.
Ada pengumuman tentang siapa yang telat dan dihukum untuk memungut sampah.
Pak guru yang lain mulai berbicara di mic.
&ldquo;Jangan bubar dulu. Berikut siswa yang telat hari ini.&rdquo;
&ldquo;-Fahrizal husaini
-mutia rahmah
-anissa widyanti
&hellip;&hellip;.&rdquo;
Dan disebutkan lebih dari 10 orang lainya tapi tidak ada satupun nama rezsa dan anggie.
&ldquo;Apa ? Kenapa tidak ada namaku ?&rdquo;
Anggi berfikir kaget sambil melihat kearah rezsa yang ada diujung kiri barisan PMR.
Rezsa kelihatan tersenyum.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Accident]]></title>
    <link href="http://t-zard.github.io/accident/"/>
    <updated>2017-05-06T15:53:26+07:00</updated>
    <id>http://t-zard.github.io/accident</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Kita kembali 1 tahun sebelum pemuda itu tertidur didepan laptopnya. Jika kemarin gelap dikamar itu, kini seluruh ruangan terlihat jelas. Dikamar itu hanya ada meja. Lemari dan juga kasur. Diatas meja itu ada handphone nokia series 3500 clasic yang disebelahnya ada tumpukan buku farmakoppe dan buku medis lainnya tentang obat.
Alarm pun berbunyi tepat pada pukul 04.30. Pemuda itu langsung terbangun. Didalam mindsetnya sudah diatur bahwa ketika ada suara alarm dia harus bangun.
&ldquo;Duh semalem ketiduran. Lupa matiin lampu&rdquo; kalimat tersebut sepintas muncul dikepalanya sambil mengingat kejadian semalam.
Dia melangkah keluar kamar. Dan langsung kekamar mandi. 20 menit dia habiskan hanya untuk mandi. Seperti biasa dia kadang melamun dahulu dikamar mandi dan kadang bernyanyi.</p>

<p>Kini dia berpose didepan cermin yang ada dilemarinya. Celana abu-abu panjang berbahan seperti celana anak SMA pada umumnya. Ia menggunakan baju putih. Kemudian ditutup dengan hoddie biru kesayanganya.
Diruang tamu dia bertemu dengan ibunya yang menyediakan nasi uduk dalam kotak nasi yang akan
dibawa untuk makan siang disekolahnya.
&ldquo;Ayo buruan rezsa dah telah tuh sekarang jam 05.45. Perjalanan kan 1 jam.&rdquo;
&ldquo;Hm&rdquo; gumam pemuda tadi yang disebut rezsa oleh ibunya.</p>

<p>Memanaskan motor sambil menggunakan sepatu. Seharusnya dia berangkat jam 05.30 dari rumahnya daerah jakarta barat menuju sekolahnya yang berada ditangerang. Karena butuh waktu 1 jam perjalanan. Tapi kali ini dia telat karena kebanyakan melamun.
Lewat jalan protokol yang kendaraannya super cepat dia memaksakan kecepatan motornya diatas 60 km agar sesuai dengan laju kendaraan lainnya.
Saat ini masih sepi dikarenakan masih belum jam 6 . Jalanan masih lega. Tapi diujung depan sudah terlihat kemacetan.
&ldquo;Tumben macet, baru jam segini padahal. Bisa telat nih.&rdquo; pikir rezsa sambil memfokuskan mata kedepan.
Ternyata bukan kemacetan ketika rezsa sampai dijalan itu. Ada seseorang lelaki yang terluka. Bisa langsung dipahami sepertinya tabrak lari. Ada luka dikakinya. Tapi orang-orang tersebut hanya menonton dan memperhatikan saja dari kendaraan masing-masing. Adapun warga lokal yang belum terlalu ramai pun hanya melihat, karena bingung mau melakukan apa.</p>

<p>&ldquo;Jangan dipindahkan dahulu!&rdquo;
Teriak rezsa ke 2 orang warga yang ingin memindahkan lelaki yang terluka tersebut dari pinggir jalan ke trotoar.
Rezsa langsung melepas hodie biru kesayanganya dan langsung menggunakan ban lengan dan juga syal leher berlambang PMR nama sekolahnya yang dia ambil dari tasnya.
&ldquo;Perkenalkan nama saya Rezsa. Saya dari PMR SMK Kesehatan MITA , ingin memberikan pertolongan pertama kepada bapak yang terluka tersebut. Apakah boleh ?&rdquo;
Ucap rezsa berdiri diantara kerumunan tersebut.
Orang-orang terlihat kebingungan. Karena mungkin baru pertama kali melihat ada Anggota PMR yang berani memberikan pertolongan pertama.
&ldquo;Silahkan dek. Tolong diperiksa&rdquo;
Kata salah satu bapak yang tadi ingin memindahkan bapak tersebut.
&ldquo;Tolong singkirkan sampah dan benda berbahaya yang disekitar korban. Dan tolong buat pembatas agar area sekitar korban aman. Serta arahkan lalu lintas agar tidak menggangu proses P3K&rdquo;</p>

<p>Warga pun menuruti perintah rezsa. Mengambil sampah dan pecahan serpihan motor dari kecelakan tersebut. Lalu lintas pun diatur oleh para warga. Keadaan jadi sangat macet karena banyak yang menonton dan sudah lebih dari jam 6 karena memang jam segini sudah waktu umum untuk berangkat kerja.
Rezsa mendekatkan wajahnya ke telinga bapak tersebut dan berkata
&ldquo;Bapak bisa dengar suara saya ?&rdquo;
Sepertinya tidak ada jawaban.
Rezsa merasakan nafas tersebut yang menyentuh pipinya. Karena kaki bapak tersebut terluka.
Rezsa mencoba menscan dengan tangannya dimulai dari bagian tubuh sebelah atas dari tangan hingga badan. Setelah itu kemudian kaki.
Rezsa pun berdiri dan berkata ke warga yang sedang menontonya. &ldquo;tolong segera carikan tumpangan kerumah sakit&rdquo;
Disisi lain seorang perempuan berambut panjang hitam muncul dengan bando merah dikepalanya turun dari mobil.
&ldquo;Rezsa ? Ayo naikin ke mobil aku aja&rdquo;
Ucap perempuan tersebut yang sepertinya dapat membuat rezsa berhenti berfikir dan melupakan dunia sejenak.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
