<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: chit | Click]]></title>
  <link href="https://webtoon.click/neko/chit/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="https://webtoon.click/"/>
  <updated>2018-03-29T16:26:23+07:00</updated>
  <id>https://webtoon.click/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[T-zard]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Introduction]]></title>
    <link href="https://webtoon.click/introduction/"/>
    <updated>2017-03-10T12:25:17+07:00</updated>
    <id>https://webtoon.click/introduction</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hello!! . T-zard disini. sebagai awalan pembuka dari situs ini, Author ingin membahas sedikit banyaknya perkenalan tentang webtoon ini.
Pertama-tama kita membahas website baru ini. Dengan domain yang mendukung author jadi bersemangat untuk mewujudkan tentang
membuat site Web Novel Sendiri (WN). Karena takutnya jika menggunakan platform novel akan ada berbagai kendala kamu pasti tahu sendiri :).
Selain itu jika menggunakan website sendiri akan ada kepuasaan berbeda. Untuk memudahkan pembaca aku sengaja membuat website ini jadi static dengan GitHub
sebagai hostnya. Selain Gratis juka akan sangat ringan dan fokus kepada content itu sendiri. Karena banyaknya platform malah memberatkan dan bukan fokus untuk menulis dan akhirnya buyar.
Dan pada akhirnya aku mempertimbangkan untuk merilis Click versi web novelnya juga, agar kalian yang menunggu lama dalam pembuatan komiknya bisa mengetahui kisah selanjutnya. Selain itu menjadi
acuan kepadaku untuk tidak menunda menulis naskah.</p>

<p>Click pada mulanya hanyalah satu dari berbagai gagasan yang ada dikepalaku. Karena saat itu mungkin aku naif jadi aku menangkat tema hacker. tokoh utama pada cerita adalah
Rezsa, seorang anak sma yang suka sekali yang berhubungan dengan teknologi. Ini menjadikan dirinya suka bereksperimen walaupun itu mengancam dirinya. Tapi pada dasarnya riset dan pengembangan
adalah hal dasar untuk kemajuan.</p>

<p><img src="/images/intro/reza.png" />
<em><center>Rezsa from eps3.2_HumanError.crx</center></em></p>

<p>Jadi cerita click ini akan berputar pada isu-isu internet yang akan berpusat pada rezsa ini. Aku kadang bingung tapi apakah pesan moral dapat tersampaikan kepada para pembaca atau tidak.
Maka dari itu aku menggunakan bahasa yang mudah dipahami. Karena sebenarnya kualitas sebuah cerita itu sendiri berasal dari orang yang mengarahkannya, maka adegan pasaran dan membosankan dapat
disulap menjadi adegan yang epic. Aku juga menampung ide cerita kalian untuk membahas sebuah isu tertentu, karena sebuah isu yang berasal dari lingkungan kita sendiri itu sangat menarik.
Untuk Kedepannya mohon kerjasamanya untuk tetap membaca ceritaku ini.</p>

<p>Terima Kasih. T-Zard.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
