<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Click]]></title>
  <link href="http://t-zard.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://t-zard.github.io/"/>
  <updated>2018-05-27T21:09:10+07:00</updated>
  <id>http://t-zard.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[T-zard]]></name>
    
  </author>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Redound]]></title>
    <link href="http://t-zard.github.io/redound/"/>
    <updated>2018-05-27T21:05:04+07:00</updated>
    <id>http://t-zard.github.io/redound</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>“aku baru tahu kalau jam segini masih ada kios yang buka dikantin” kataku langsung kepada agil yang baru saja duduk sehabis memesan mie. “entahlah” jawab agil enggan sambil memegang hpnya. “jadi yang mana akun facebookmu” aku menunjukkan layar hpku kepada agil, disitu tertera hasil pencarian tentang agil ade setiawan tapi menunjukkan banyak sekali akun yang bernama sama, tapi karena layar hpku itu kecil hanya bisa menampilkan 4 hasil.  “oh itu yang kedua yang pakai jaket merah” “banyak sekali akun fbmu” “bukan, itu bukan punyaku. Bahkan aku tak tahu siapa yang membuatnya” “kamu punya banyak fans ya atau mungkin haters” “kurasa aku punya sedikit”. Ditengah percakapan kita berdua, datanglah bapak penjual mie ayam tersebut dan meletakkan pesanan dimeja kami “silahkan mas dinikmati”. Aku memulai memakan mie tersebut “hey ini enak” kataku merasakan mie ayam yang sangat berbeda rasanya dari yang pernah aku makan sebelumnya. “benarkan, ternyata ada yang sependapat denganku” “sebenarnya begini rezsa tujuanku mengembalikan akun facebookku adalah menjadi buzzer, aku ingin merekomendasikan kepada teman-teman kita semua agar tertarik dan membeli mie ayam bapak ini”. “tapi aku masih penasaran kenapa mie ayam pak yamin masih sepi pembeli” “setahuku setengah tahun lalu pak yamin jatuh sakit, kemudian yang menggantikan kios itu anaknya tapi mie buatan anaknya tidak begitu enak dan para siswa disini jadi malas membelinya” “tapi itu tidak berlangsung lama, karena sepi pembeli selama satu bulan, anaknya memutuskan berhenti dan membuat kios ini mie ayam ini tutup sementara” “kemudian pak yamin membuka kembali kiosnya setelah sembuh dari sakitnya, tetapi beginilah hasilnya para siswa sepertinya masih terbawa stereotype tentang mie yang tidak enak dimasak anaknya, padahal ini hanya kesalahpahaman” “inikan analog hack secara tidak langsung, akan sangat sulit jika sudah dalam tahap seperti ini” kataku dalam hati, tapi aku tidak mau mematahkan semangat agil.“aku malah baru dengar yang seperti ini” kata itu yang keluar sebagai ganti dari fikiranku sebelumnya. “ya kau selalu membawa bekal sendiri sih” “jadi bagaimana rezsa kamu mau membantukan mengembalikan akun fbku” “baiklah lagi pula aku sudah mendapat traktir darimu, proses pengembalian akun sosial media besar jaman sekarang cukup mudah hanya perlu mengirim verifikasi identitas, dan dalam waktu singkat kamu bisa mendapatkan akunmu kembali” “kalau begitu rezsa ini akun fbku” kata agil memberikan hp layar sentuhnya dan dilayar terpampang profile akun fbnya. “kau yakin akan jadi buzzer dengan akun seperti ini?” kataku terkejut sambil memegang hp agil. “sudah kuduga memang tidak layak ya akun seperti ini” kata agil sambil menghela nafas dengan kecewa. “apa yang kamu bicarakan lihat subscribermu diakun fb ini sudah mencapai 480 ribu, ini bukan lagi menjadikanmu seorang buzzer tapi seorang influencer yang sanggup menggerakan jutaan orang”. Kataku menyadarkan dirinya dengan setengah berteriak.
“apaaaaaa?” agil pun berteriak kaget. “ternyata kamu tidak sadar bahwa kamu seterkenal ini” aku duduk kembali dan tersenyum menunduk sambil menutup mata dengan telapak tanganku “syukurlah, dengan ini aku bisa membantu pak yamin” agil bernafas lega “kekuatan yang besar harus didampingi sumber daya yang besar gil” “maksudmu zsa” “misalkan sebuah roket untuk terbang keluar angkasa dia membuthkan jutaan galon bahan bakar untuk bisa mengangkatnya keluar angkasa dan membawanya menuju tujuannya” “begitu pula dengan tujuanmu membantu pak yamin, walaupun dengan pengaruh kekuatan akunmu, ini masih belum bisa menghancurkan analog hack sebelumnya” “analog hack? Apa itu controller game?” “biar kujelaskan analog hack adalah salah satu bentuk social enginnerring masal yang mengerikan, dengan kata lain mempengaruhi banyak orang dengan suatu pemikiran tertentu dan menanamkanya tanpa disadari oleh orang yang terpengaruh” “bisa kamu berikan contohnya zsa, aku masih sedikit bingung” “sebuah iklan dengan cerita menarik dibanding dengan iklan biasa menurutmu mana yang lebih banyak ditonton?” “aku pernah melihat sebuah iklan dari negara thailand yang sangat sedih, ketika iklan itu berakhir aku baru sadar bahwa itu iklan” “betul sekali, tapi itu hanya satu strategi dalam analog hack. dalam kasusmu kita akan menggunakan 3 strategi sekaligus, kita akan membuat warga sekolah ini menjadi penggila mie.”  “aku jadi optimis sekali zsa, tapi bagaimana kita harus memulainya?” “ayo kita persiapkan sekarang, akun fbmu akan kembali dalam 3 hari, sementara itu kita persiapkan juga hal yang lainnya”
Kemudian aku dan agil berbicara kepada pak yamin dan ternyata reaksi pak yamin sangat berterima kasih dan mau bekerja sama dengan kami. Agil dan pak yamin pun bersalaman.
 
Setelah itu kami berdua menuju rumah siska. Agil dan siska sempat kaget karena tiba-tiba kami pergi kerumah siska. “siska?” “agil” mereka saling menyebut nama ketika siska membuka pintu rumahnya.
Siska jago memasak dan aku memberikan berbagai resep hidangan mie untuk dia coba masak dan membuat tampilan yang ciamik yang dapat menjual. Siska awalnya bingung membaca resep-resep yang print itu tapi kemudian dia berkata seolah-olah kamu dapat mengandalkan padaku.
Kemudian aku dan agil membuat papan menu yang bagus menggunakan cat semprot , stiker huruf dan peralatan menggambar lainya.
Papan menu selesai dibuat aku dan agil mencicipi mie buatan siska dan kami setuju bahwa itu enak sekali, siska tersenyum seolah berkata bahasa tubuhnay berkata aku hebatkan.
Keesokan harinya pada sore hari ketika para siswa sudah pulang, siska duduk berbicara kepada pak yamin dan anaknya menjelaskan resep menggunakan kertas resep yang aku bawa kemarin. Sedangkan aku dan agil memasang papan menu diatas kios mie pak yamin.
Dengan bahan yang siska bawa dari rumah atas permintaanku siska membuat sebuah mie yang terlihat seperti tampilan dibungkus mie instant, pak yamin dan anaknya melihat cara siska membuatnya, sekarang gantian kami yang duduk berbicara tentang akun fb agil yang sudah kembali.
Kemudian kami memfoto agil yang sedang makan mie yang mirip tampilanya dengan bungkusnya itu. Kemudian kami mengupload foto agil tersebut dengan caption “beneran mirip kaya dibungkus nih mie pak yamin”.
“awalnya kami sedikit pesimis tentang rencana tersebut, karena pada dasarnya aku hanya berteori, hasil akhirnya ditentukan oleh warga sekolah itu sendiri” kataku kepada anggie dan trika yang sepertinya diam tanpa mengintrupsi sedikitpun. Trika sepertinya sangat kagum melihat diriku bercerita tentang hal ini.
“Ya pada akhirnya rencana ini berhasil karena analog hack membutuhkan waktu, seperti pewarna yang mencermari susu yang putih” kataku menambahkan lagi.
“baiklah aku puas, tapi ini tidak mengubah fakta bahwa kamu licik” anggil dengan sadisnya mencibir cerita yang menurutku mulia ini. “Itu bukanlah licik, rezsa membantu usaha pak yamin agar lebih baik” trika membelaku. “tapi aku tidak paham apa 3 strategi itu?” kata trika menyentuh dagu dengan telunjuk jarinya.
“strategi yang pertama adalah menggunakan kekuatan pengaruh dari akun fb agil” “yang kedua adalah sumber daya produk itu sendiri, sangat percuma menggunakan kekuatan yang sanggup menggerakan jutaan orang tapi produknya itu tidak menarik untuk dibeli, walaupun disisi lain mie buatan pak yamin sangat enak” “yang ketiga adalah mengkamuflase analog hack itu sendiri” “kamuflase? Maksudmu” anggie kali ini menghentikan penjelasanku karena penasaran. “alasan aku memfoto agil dengan caption seadanya adalah membuat seolah-olah ini bukan iklan, kamu tau seseorang lebih mempercayai dengan apa yang dilihatnya. Itulah kenapa endorsement lebih diminati daripada sebuah iklan” “Aku paham jadi seseorang lebih merasa percaya dan aman kepada apa yang telah dicoba dan direview orang lainnya” trika berkata dengan semangat. “yup, hasil akhirnya ini ditentukan pada sebesar apa kita mengambil hati warga sekolah, karena jika kita salah langkah hasilnya bukan hype yang didapat tapi belas kasihan” kataku seperti menutup sebuah kasus. “baiklah aku akan melepaskanmu kali ini” kata anggie mencibir. “melepaskan? Apa hal seperti ini pernah terjadi sebelumnya” tanya trika menatapku “entahlah, baiklah para tuan putri sekalian. Aku harus pamit tidak baik untuk jantungku jika berlama-lama dengan dua perempuan secantik kalian dalam waktu yang lama” kataku berdiri dari tempat duduk. “kata-kata yang sama tidak akan mempengaruhiku untuk dua kalinya” anggie berkata denganwajah yang memerah, sedangkan trika hanya diam menunduk kebawah dengan muka yang memerah juga.
“oh ya anggie, aku ijin padamu tidak ikut kumpul ekskul pmr aku akan sedikit urusan yang harus kuurus” kataku sambil berjalan membelakangi anggie.
“sekarang hari kedua dan terakhir kita ke bekasi, semua yang aku pesan sudah kau persiapkan tsan?” kataku kepadaku “sudah kumasukkan kedalam tasku. “baiklah ayo kita berangkat dan menyiapkan tahap akhir” aku dan tsani pun berbicara sambil bersiap pergi didepan motorku.
Sedangkan disisi lain. Seseorang pemuda dari divisi kepolisian cyber memberikan sebuah dokumen dengan cover “Surat hasil Penyelidikan nomor xxxxx” dan dibawahnya tertulis lokasi dan gambar peta kepada sebuah polisi yang agak terlihat tua, disamping polisi tua itu furqan.
“ini pak, sudah selesai. Aku akan libur beberapa hari” kata pemuda itu yang berbicara sambil memakan permen lolipop dan langsung meninggalkan polisi senior dan furqan. Polisi senior itu memberikan dokumen itu ke furqan “kami bisa menangkap malam ini jika kamu mau”. “lebih cepat lebih baik” kata furqan tersenyum.
“aksi bentrokan, akankah rezsa berhasil menjalankan misinya sebelum divisi kepolisian furqan datang?”
“tunggu aksi berikutnya minggu depan!”</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Misperception]]></title>
    <link href="http://t-zard.github.io/misperception/"/>
    <updated>2018-05-11T18:55:13+07:00</updated>
    <id>http://t-zard.github.io/misperception</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Jum’at 08.30</p>

<p>Setelah obrolan singkatku dengan Trika dan mendapat sebuah spuit (suntikan) secara aman juga cuma-cuma, aku merasa mendapat firasat baik tentang ini dan semuanya akan berjalan lancar.
untuk itu aku putuskan ke kantin, belum memakan sesuatu  dari pagi membuatku konsentrasiku sedikit terbagi. Seperti biasa dijam kosong seperti ini kantin cukup ramai, walaupun intensitasnya terbagi antara siswa yang ada dikelas dan juga di koridor. Siswa di kantinpun cukup ramai untuk membuat sebuah pasar kecil. Tapi karena luasnya kantin sekolah kami, suara ramai seperti itu tidak akan terdengar jelas. Memasuki kawasan kantin bisa dilihat sebuah stand mie yang sangat ramai, sepertinya aku melihat kawanan ira tapi tanpa siska, jika tidak salah lihat aku juga melihat anggie yang ikut mengantri dengan ekspresi kebingungan.
Aku ingin makan ringan saja karena tidak lama lagi siang. Tidak bijak menurutku makan berat dipagi hari, maka dari itu aku membeli roti dan sebuah air mineral dingin. Aku mencari meja kosong, sangat sulit mencari meja kosong dissat seperti ini. Dengan sedikit usaha sambil menyusuri meja-meja yang telah terisi siswa-siswi yang makan disana, aku menemukan meja yang kosong. Atau kurasa hanya meja ini yang kosong. Sambil melakukan kegiatan primer dasar manusia ini secara perlahan, aku memainkan hp jadul tidak layakku ini.  Mengecek beberapa riset untuk aksi malam ini, aku tak mau gagal. Bukan hanya merepotkan tsani, aku juga harus bertarung melawan waktu dengan pergerakan furqan yang sangat sigap. Terlebih harga diriku dipertaruhkan, karena pada awalnya semua ini salahku.
Terhanyut keseriusanku dalam berfikir, seorang perempuan berbando merah telah duduk dimejaku. Dia duduk berhadapan denganku tapi dia ada disi jauh lainya, posisi kami membentuk seperti diagonal. “Jangan mengajakku bicara” kata perempuan itu setelah aku sadar kehadirannya. Entah sejak kapan dia duduk disitu sambil memakan sejenis mie. “Bukankah kamu yang..” “Jangan bicara denganku!” kata perempuan itu menyela ucapanku tanpa melihat ke arahku. Oh tidak lagi-lagi si Anggie dengan sesuka hatinya melakukan apapun. “Bukankah ini aneh, seorang putri kaya sedang makan disini?” kataku berkata sambil berpura-pura memegang hpku. Anggie sepertinya melirikku.</p>

<p>Tanpa jawaban dari kalimatku sebelumnya aku melanjutkan kalimatku. “Bukankah seharusnya putri kaya sepertimu, sarapan dirumah memakan 4 sehat 5 sempurna bersama keluargamu. Dan dimana temanmu aku penasaran?” cobaku menggodanya untuk memulai percakapan dengan sedikit sentuhan psikologis dasar. “na na na , ehem. Apa yang kau bicarakan ?” dengan muka merah dia menutupi kebohonganya dengan pura-pura batuk. “padahal aku hanya bercanda, jadi benar dirumah kau seperti itu?” “berisik!” kata anggie mengelak. “baiklah aku tidak akan mengganggumu, selamat makan tuan putri” kataku sedikit tersenyum. Anggie melanjutkan makannya, kelihatan mie yang ia makan panas bisa dilihat dari uap yang muncul dari mangkuknya.
Ditengah kekakuan itu, tiba-tiba seseorang perempuan duduk disampingku. “Rezsa ko kamu g bilang mau ke kantin. Boleh aku duduk disini?” kata trika sambil meletakkan sejenis mienya sambil dia duduk. Mereka berdua saling melirik, “tentu” kataku sambil tersenyum. Dibandingkan dengan perempuan itu yang seperti api, perempuan ini bagaikan air yang menyejukkan. Ucapku dalam hatiku sambil melirik keduanya. “seharusnya kamu bilang mau ke kantin, kita bisa makan bersama sekarang” kata trika mengaduk mienya. “maaf bukankah seharusnya kamu praktek sekarang?”.  “seharusnya sih, tapi ada pergantian jadwal. Ah sausnya habis” trika berkata sambil mencoba menuang botol saus tapi ternyata habis.
 </p>

<p>“Mas bisa ambilkan botol saus yang baru?” kata trika setengah berteriak ke salah satu pelayan kantin. “kamu tidak makan rezsa? Kamu harus coba ini. Mie ini sedang terkenal loh disekolah” “ah ya, bila kufikir semuanya makan mie ini” “kamu mau coba?” kata trika yang menawariku. “ehem” anggie batuk karena merasa terganggu dengan situasi ini. Aku melirik anggie, tapi trika tidak memperdulikan batukan anggie, malah trika menyadari sesuatu dan sepertinya ingin menggoda anggie. “kelihatan enak ya” kataku yang bingung ingin menjawab disituasi seperti ini. “mau ku suapi?” “bisakah kalian berpacaran ditempat lain?” anggie seperti menggebrak meja. “kenapa kamu peduli? Saat aku mencoba ijin duduk disini kau diam saja” kali ini trika merespon tingkah anggie. “kenapa aku harus berbicara jika aku menolak?” “kalau begitu kenapa juga aku harus keberatan?” “perempuan berisik” “pengganggu suasana” “kalian berdua?” “APA ?!” mereka berdua berteriak ke arahku bersamaan. “maaf mengganggu kalian tapi semuanya melihat ke arah sini.” Aku berkata sambil menunduk malu, mereka berdua sadar dan ikut diam juga.
Tak berselang lama seseorang bapak-bapak datang membawa botol saus baru yang penuh dan semangkuk mie diatas nampan. Dia orang berbeda dengan mas tadi yang dipanggil trika. “ini neng botol sausnya, dan ini untuk mas rezsa” bapak itu memberiku mie yang tidak ingat sama sekali kupesan. “maaf pak saya kan tidak pesan” tanyaku kebingungan. “Ah mas rezsa kaya sama siapa aja, makasih atas bantuannya sama mas agil sebelumnya. Lain kali mau makan mie bilang aja ya mas rezsa, nanti bapak kasih yang spesial.” “makasih pak, tapi engga perlu repot-repot” “engga sama sekali ko mas. yasudah bapak pamit dulu, lagi ramai yang beli” kemudian bapak pemilik stand mie pergi meninggalkan kami.</p>

<p>“sepertinya kau menggunakan cara licik lagi ya” anggie mulai mencibir seenaknya. “entahlah aku tak tau maksudmu” aku mencoba mengeles dan mencoba membuka sumpit dengan cara meregangkan kedua sumpit yang menyatu. “membuat mie menjadi makanan trendsetter di sekolah ini sepertinya tidak membuatku heran jika kamu yang melakukannya” Trika hanya melirik kebingungan karena dia tidak tau arah pembicaraan ini kemana. “bukankah kau tidak punya pilihan lain selain cerita, perempuan disebelahmu juga sepertinya ingin tahu” “apa maksudmu perempuan itu? Tapi benar, rezsa aku juga ingin tahu” “kalian berdua suka agil?” kataku berkata seenaknya. “siapa dia?” kata trika bertanya ke anggie tapi anggie hanya menggangguk karena dia pun juga tak tahu. “ha?” aku tersentak karena mereka berdua sama sekali tak tahu. “ehem” aku kembali normal dan bersiap untuk bercerita. “minggu lalu..”.
“thanks ya zsa udah benerin akun facebook gw, kuylah ke kantin. Gw traktir makan” “santai aja, emang masih ada yang jualan dikantin sore gini” “masih kayanya, tapi semoga aja engga” “maksudnya?” “yaudah yuk ke kantin aja”. Kamipun berjalan ke kantin seperti dugaanku kantin sudah sepi karena sudah lewat 1 jam dari waktunya pulang. “tuh masih ada yang buka” kata agil menunjuk stand yang masih buka. Agil kemudian memesan mie dan aku..</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Preparative]]></title>
    <link href="http://t-zard.github.io/preparative/"/>
    <updated>2017-09-29T18:43:33+07:00</updated>
    <id>http://t-zard.github.io/preparative</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>&ldquo;Baiklah potongan informasi sudah lengkap saatnya kita beraksi seperti di film-film&rdquo;
&ldquo;haha&rdquo; senyum tsani berubah jadi tertawa
&ldquo;baiklah aku bercanda, bagaimana cuma dengan nama kita bisa menangkap penipu.&rdquo;
&ldquo;mari kita melakukan persiapan, dengan barang-barang seadanya disekitar kita yang sangat berbeda jauh sekali dengan difilm.&rdquo; kataku kepada tsani sambil memikirkan sekiranya apa yang kamu butuhkan dalam misi ini.
&ldquo;apa yang kamu butuhkan rezsa?&rdquo;
&ldquo;sepertinya aku butuh modem gsm dan laptop. kita akan melakukan social enginnering secara online. barang dan alat lainnya bisa kita siapkan nanti&rdquo; kataku meminta barnag yang kelihatan simpel.
&ldquo;baiklah orang tuaku punya keduanya, pulanglah kerumah dahulu dan ganti pakaianmu, kita bertemu di warung kopi disebelah kelurahan&rdquo;.</p>

<p>akupun pulang , membuka pintu rumah dan mengambil satu kardus kecil masker medis, sarung tangan, juga topi dan memasukkanya ke tas. kemudian berganti pakaian. aku memeriksa ruang makan, di kulkas tertempel sebuah kertas kecil yang berisi pesan.
&ldquo;makan malam ada di kulkas sudah mama siapkan. karena ibu siska belum pulang dari luar kota, mama masih menjaganya. datanglah kesini jika butuh sesuatu sambil menjenguk siska.&rdquo; akupun mengantongi pesan tersebut.</p>

<p>akupun pergi ke kelurahan tanpa makan malam. disana sudah ada tsani yang sedang mencolokkan modem gsm berbentuk usb ke laptopnya.
&ldquo;apa modem itu ada pulsanya?&rdquo; tanyaku kepada tsani sambil duduk disampingnya.
&ldquo;tentu ini punya ayahku&rdquo; jawab tsani sambil dia mengklik mouse..
&ldquo;jadi apa rencanamu?&rdquo; tanya tsani menimpali jawabnya tadi.
&ldquo;rencanaku adalah melakukan social engineering untuk mendapatkan info personal terbarunya terutama alamat. karena jika kita melakukan pelacakan untuk diri kita yang sekarang adalah hal merepotkan&rdquo; kataku mulai berbicara tujuan awal rencana ini
“aku mengerti maksudmu. Kita bukanlah siapa-siapa walaupun kita mendapat nomor telepon penipu tersebut kita tidak bisa meminta informasi personal kepada provider seluler kecuali jika kau pihak berwenang” kata yang merasa dirinya manusia biasa.
“metode lain seperti di film-film melacak menggunakan alamat ip, itupun sangat merepotkan karena radius alamat ip bisa sampai satu kota bahkan provinsi”kataku menambah metode lain yang mungkin
“kita tidak punya waktu dan tenaga untuk melakukan pencarian seluas itu, terlebih kita hanya punya waktu 2-3 hari sebelum furqan dan keluarganya menangkap penipu tersebut” kata tsani yang menerawang jauh bagaimana jadinya jika dia menelusuri satu kota untuk mencari orang yang sama sekali belum pernah dilihatnya.
“untuk itu aku akan menggunakan cara lain. Pada dasarnya penipuan di internet sangatlah sedikit jenisnya, misal dengan iming-iming hadiah, pulsa, dan barang murah” aku menjelaskan penipuan yang sering terjadi belakangan ini.
“seperti tiba-tiba kita ditelepon dan mendapat hadiah puluhan juta rupiah, mama minta pulsa dan kasus barang murah seperti siska ini ya” kata tsani memberikan masing- masing contoh
(dibuat ilustrasi masing-masing tuh kaya orang nelvon dapet hadiah, terus mama minta pulsa, dan barang murah)
“tunggu! jangan bilang kau ingin menipu penipu tersebut? Tapi menggunakan apa?”
“makanan”
“kau ingin memesan makanan?”
“tidak. aku akan menggunakan makanan untuk menipu penipu tersebut”
“ha ?”
“kita mulai prosesnya saja sambil kujelaskan” kataku mengambil alih laptop tsani sambil menyolokkan flashdiskku disebelah port usb modem gsmnya.
“pertama kita chat penipu tersebut di TTM. Aku belum pernah chat sebelumnya. Tapi ini akan bagus dan akan langsung jadi perhatiannya”</p>

<p>“langsung mulai aja. bertahap gua jelasin.” kataku mengambil alih laptop tsani sambil menyolokkan flashdiskku disebelah port usb modem gsmnya.
“pertama kita chat dulu penipu tersebut di TTM. Gua sama sekali belum pernah chat sebelumnya. Tapi menurut gua akan bagus karena akan langsung jadi perhatiannya”
“yang gua lakukan adalah ngecek informasi perangkat hpnya, gua mau cari tau informasi sistem operasinya” kataku kepada tsani.
di warung kopi tersebut masih sepi, karena itu sore hari. Para pekerja dan karyawan masih sibuk bekerja dikantor mereka masing-masing.
“dengan cara zsa?” tsani bertanya kepadaku sambil memberiku segelas kopi
“liat nih!”</p>

<p>“eh ini emulator android kan? sejak kapan lu instal di laptop ini zsa?” kata tsani kepadaku dengan bingung karena laptopnya diinstal emulator android tanpa sepengetahuannya
“ya barusan, eh bukan itu yang mau gua bahas. Cek pesan ttm yang gua kirim”
“ah gue tau ini, ini shortlink kan? Tapi ini shortlink kemana?”
“eh lihat nih, udah dibales”</p>

<p>“mangsa masuk jebakan!!” aku tersenyum melihat layar laptop tsani.
“gua cek resultnya dulu”
“BINGO!!!”</p>

<p>“licik banget?!. Lu ngebuat sebuah halaman kosong yang mencatat informasi mengenai perangkat yang mengakses halaman itu”
“ayolah tsan, ini baru tahap awal”
“osnya andruid, operatornya tcel, lokasinya dibekasi. Selanjutnya?”
“gua mau coding beberapa saat.. sementara itu gua mau lu pulang dan siap-siap.”</p>

<p>Jumat 08.30
Hari ini pelajaran pertama selesai, aku sedang berada dilab farmasi. Mengenakan jas lab yang masih baru ini. Aku mengelap dan membersihkan meja lab. Disebelahku ada furqan yang sedang mengelap mortar yang baru saja di cuci dan agil yang berada dipojokan sedang mencuci gelas pengukur di wastafel.
“jadi gimana furqan? Sudah sampai mana progressnya ?” tanyaku yang masih mengelap meja lab
“nanti malam atau besok kami akan mulai bergerak” kata furqan sambil berjongkok disebelah ku memasukkan mortar yang sudah selesai ia keringkan.
“gue duluan, ira udah nungguin dikantin”
“pacaran mulu lo!” kataku sambil iri
“ada apaan sih za?” kata agil yang baru selesai mencuci 2 gelas kaca ukur dan mengelapnya disebelahku.
Dilab ini sekarang hanya ada aku dan agil, bisa dibilang dia adalah cowo populer, mungkin karena wajahnya dan sikapnya yang baik. Aku tau itu bukan pencitraan, buktinya sekarang dia bersih-bersih lab denganku.
“biasa pertengkaran pasangan gil” kataku mengalihkan pembicaraan yang asli
“zsa, sepertinya aku butuh bantuan” kata anggil mengelap gelas ukur yang satunya.
“bantuan? Tentang komputer?”
“mungkin, atau mungkin bisa lebih dari itu”
“aku duluan za, tolong taro gelar ukurnya dimeja lab bagian kelas analis ya ”</p>

<p>kemudian aku berjongkok meletakkan gelas ukur tersebut di meja kelas analis itu.
“ada alat suntik disini, aku harus ambil satu!” kataku dalam hati dan mencoba melepas satu bungkus suntikan yang tersambung dari bungkus lainnya di kardus kecil.
“sedang apa kamu dimeja analis?” suara perempuan yang sepertinya pernah kudengar.
aku pun melihat keatas, ternyata benar itu perempuan yang kemarin aku selamatkan dari lelaki yang terlihat memaksa dirinya.
“aku sedang mengembalikkan gelas ukur yang baru dipakai kelas farmasi praktek.” kataku berdiri santai dan menjawab pertanyaannya
“kamu kan yang kemarin, sedang apa kamu disini?” kata perempuan itu yang kaget dan tersipu melihatku
“bukankah sudah aku katakan barusan?”
“maaf, aku engga nyangka bisa ketemu kamu lagi” kata perempuan tersebut sambil tersipu yang aku tidak tau alasannya.
“baiklah aku sudah selesai praktek. kunci labnya masih menempel dipintu. berikutnya kelas analis praktekkan?&ldquo; aku berjalan menuju pintu keluar.
“siapa namamu?” kata perempuan itu sambil mencegahku keluar dengan memegang ujung bawah jas labku.
“namaku rezsa, kelas x-farmasi. jadi siapa cewe cantik didepanku ini?”
“cantik?! Apa kamu lagi menggodaku? Namaku trika”
“Terima kasih rezsa atas pertolonganmu kemarin. aku berfikir untuk mencari kamu hari ini untuk berterima kasih.”
“tak perlu sejauh itu, aku hanya kebetulan lewat”
“aku harus berterima kasih, maukah kamu kutraktir makan?” kata perempuan itu tersipu kembali dan melihat kebawah.
“makan mungkin ide bagus, tapi aku butuh sebuah alat suntik dimeja kelas analasis, apa kamu mau berikan itu?”
“nih aku kasih, tapi ini dan itu beda. Lain kali kita harus makan bareng” kata trika memberikan alat suntik itu kepadaku.</p>

<p>Kembali ke cafe.
Tsani kembali dari rumahnya.
“udah sampai mana?”
“tinggal eksekusi aja”
“kau pasti pernah lihatkan dikomik atau difilm sebuah sms yang pengirimnyabukan nomor tetapi langsung nama. Seperti sms dari provider seluler”</p>

<p>“bagi orang awam, mungkin ini terlihat keren sampai mereka mengira ini sebuah aksi yang besar tapi sebenarnya ini bukanlah hacking. Sms seperti ini disebut sms masking. Kamu bisa menciptakan sms dengan pengirim sesuai kesukaanmu hanya dengan sebuah modem gsm asalkan kau tahu metodenya”
“sekarang aku akan sms penipu tersebut dengan nama TFC yaitu sebuah restoran cepat saji terkenal yang ada hampir disemua daerah”
“lihat ini tsan!”
gambar menyusul :v</p>

<p>“apa hubunganya dengan makanan gratis?”
“ketika dia tertarik. Dia akan menuju link yang tertera. Dan mendownload aplikasi yang telah kubuat. Diaplikasi ini dia akan mendaftar dan mengisi data pribadi seperti email, password, serta alamat.”
“aku paham ini tak lebih seperti scam page dalam bentuk aplikasi android”
“betul sekali, orang awam mungkin bilang ini phising. Tapi diindonesia semua halaman, aplikasi, dan alat lainnya yang digunakan untuk mengambil informasi dengan cara palsu disebut scam page, sebutan phising sudah terlalu kuno”
“sekarang masih jam 15.30, mari kita pergi ke planet lain sekarang, hanya butuh waktu 2 jam untuk kesana”</p>

<p>Akupun menyetir motor tersebut dan tsani membonceng.
aku dilampu merah dan melihat monas
aku sampai dibekasi dan melihat tulisan selamat datang dikota bekas
aku duduk bersama tsani di restoran tfc dengan posisi aku bermain laptop
aku mengantar satu box makanan dan sebuah sprite ke sebuah kosan dengan masker dan sarung tangan
penipu itu menerima dengan senang hati
Aku kembali lagi ke jakarta bersama tsani melewati monas
Didepan kelurahan
“sampai jumpa besok cing” kta tsani kepadaku
“cing? Oke cing, besok adalah aksi yang sebenarnya” kataku sambil pergi meninggalkan tsani</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Sentient]]></title>
    <link href="http://t-zard.github.io/sentient/"/>
    <updated>2017-09-14T15:38:51+07:00</updated>
    <id>http://t-zard.github.io/sentient</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>&ldquo;maksudmu?&rdquo; tanya tsani heran kepadaku karena tiba-tiba arah pembicaraan ini telah menuju ke hal yang dia tidak ketahui.
&ldquo;kita membicarakan soal perfect crime bukan?&rdquo; tanyaku kepada tsani.
&ldquo;tapi aku sedang membahas idol ini, tidak lupakan ini. ayo lanjutkan&rdquo;
&ldquo;kau tau? didunia ini ada sesuatu yang bisa dihack selain komputer dan sistem digital&rdquo;
&ldquo;ah Manusia&rdquo; jawab tsani dengan paham.
&ldquo;tepat sekali. manusia sama seperti sebuah sistem sering melakukan kesalahan, bahkan bug dan kesalahan pemrograman komputer adalah akibat dari manusia itu sendiri.&rdquo;
&ldquo;dalam kasus ini, idol itu tidak punya celah keamanan karena identitasnya sama sekali tidak diketahui. dia sama sekali tidak meninggalkan jejak digital.&rdquo;
&ldquo;sedangkan penipu ini sangat banyak meninggalkan jejak digital.&rdquo;</p>

<p>&ldquo;banyak? bukankah data kita punya sekarang hanya dapat pin ttm dan nomor rekeningnya saja?&rdquo;</p>

<p>&ldquo;benar sekali, tapi dengan pin ttm ini kita bisa mendapatkan informasi lebih banyak lagi.&rdquo;
&ldquo;kali ini biarkan aku yang beraksi, berikan flashdiskmu&rdquo; kata tsani mencoba menunjukkan kemampuannya.
tsani mencolokoan flashdiskku ke pcnya.</p>

<p>&ldquo;informasi satu-satunya yang dapat kita manfaatkan adalah pin ttm ini&rdquo; kata tsani menunjukan apa yang dilayar komputernya kepadaku
dibawah umpan jadi  phoneshop murah jaya mengatakan &ldquo;Promo SmartPhone Termurah. Langsung chat! Stok Terbatas&rdquo;. waktu Rab 19.20</p>

<p>tsani melihat layar komputer yang berisi detail tentang info pin ttm chat penipu ini.</p>

<p>&ldquo;kita tulis pin ttm ini, dan pastekan ke google&rdquo; ucapi tsani sambil menggerakan mousenya</p>

<p>&ldquo;binggo!!&rdquo; kata tsani sambil menunjuk kelayar dibarisan pencarian pertama</p>

<p>&ldquo;kita dapat nomor teleponnya&rdquo; kata tsani
&ldquo;perhatikan kembali dibaris pencarian kedua kita lihat kapan website itu mulai melakukan posting&rdquo; kataku kepada tsani</p>

<p>&ldquo;menurut analisisku web ini dibuat baru sekitar 2 bulan kurang lebih, dan didalam web ini hanya satu post saja&rdquo; aku berkata ke tsani menambahkan.</p>

<p>&ldquo;tapi apa hubungannya?&rdquo; tsani bertanya kepadaku</p>

<p>&ldquo;jika dikaitkan dengan kepemilikkan rekening bank penipu tersebut, dia adalah penipu baru yang hanya memiliki satu rekening, dan kebetulan bank ini adalah salah satu bank yang tiap hari memiliki masalah internet banking tidak bisa diakses. kesimpulannya penipu ini tidak memiliki internet banking dan harus mengecek ke atm tiap kali dia mendapat pemberitahuan transfer&rdquo; ucapku menjelaskan satu persatu fakta yang saling berkaitan.
&ldquo;berarti dia adalah orang awam?&rdquo; tanya tsani memastikan.</p>

<p>&ldquo;tepat sekali, dengan langkah yang tepat. dia akan dengan mudah kita hack. hacking terhadap manusia disebut sebut social enginnering&rdquo;</p>

<p>&ldquo;Social engineering adalah manipulasi psikologis dari seseorang dalam melakukan aksi atau menguak suatu informasi rahasia&rdquo;. kataku menerangkan dengan nada serius.</p>

<p>&ldquo;baiklah. langkah terakhir adalah mengetahui nama aslinya. jika benar sesuai dugaanku&hellip;&rdquo; kata tsani dengan yakin tapi penasaran</p>

<p>tsani kemudian kehalaman muka buku ke bagian lupa kata sandi</p>

<p>&ldquo;bingo!!&rdquo; setelah tsani mengklik tombol cari dan menemukan sebuah akun</p>

<p>&ldquo;ternyata benar sesuai dugaanku. dia juga menggunakan nomor telepon ini untuk akun sosial media pribadinya, betapa cerobohnya&rdquo; kata tsani dengan nada kemenangan tapi menyayangkan fakta yang ada.</p>

<p>&ldquo;lihat ini, dia juga menggunakan nomor ini untuk akun line pribadinya&rdquo; kataku sambil menunjukkan layar monitorku ke tsani.</p>

<p>&ldquo;lihat ini, dia juga menggunakan nomor ini untuk akun line pribadinya&rdquo; kataku sambil menunjukkan layar monitorku ke tsani</p>

<p>&ldquo;baiklah potongan informasi sudah lengkap. saatnya kita beraksi seperti di film-film&rdquo; kataku kepada tsani. dan tsani pun ikut tersenyum.</p>

<p>&ldquo;teknong&rdquo; suara ringtone line berbunyi</p>

<p>furqon memegang hpnya. dan melihat dilayar ada sebuah pesan line baru masuk dari rezsa.</p>

<p>&ldquo;screenshot percakapan ini membantu sekali bisa digunakan untuk menambah bukti&rdquo; kata furqon sambil melihat hpnya.</p>

<p>&ldquo;tak kusangka rezsa mahir dalam beladiri&rdquo;
furqon menerawang ingatanya ketika sekolah tadi.</p>

<p>&ldquo;dan yang paling aku kejutkan dia sadar saat dia mencuri uangku&rdquo; kata furqon mengingat kejadian saat dia mengambil uang rezsa</p>

<p>&ldquo;saat furqan merangkul dan bertanya kerezsa mau kekantin. jari telunjuk dan jari tengah tangan kanannya masuk ke saku belakang rezsa.</p>

<p>setelah jari furqon berhasil mengambil uang rezsa. furqan mengalihkan perhatian dengan cara menyapa anggie" sekalian benerin proporsi pas nyapa anggie tuh ccd.</p>

<p>&ldquo;yah bagaimanapun kemampuan rezsa, dia hanyalah orang biasa yang tidak bisa membantu teman masa kecilnya pada saat seperti ini.&rdquo;</p>

<p>&ldquo;sekarang aku harus pergi untuk mengurus semua ini, karena temanku sudah mempercayakan ini kepadaku&rdquo;.</p>

<p>keesekokan harinya
waktu : 19.00
sekarang aku berdiri disebuah gang menunggu seseorang yang dicurigai sebagai penipu. dengan sebuah masker dan topi yang menutupi mukaku, headsetpun tertempel dikupingku dan satu lagi sekarang aku menggunakan sarung tangan.</p>

<p>&ldquo;perhatian elang kepada maung, target mendekat dari arah jam 12 segera bersiap&rdquo; ucap tsani melalui headsetku, sekarang ia didepan laptop. dia tidak ikut denganku, dia mengawasi target. sekarang dia berada dirumahnya.  kamarnya sengaja dia gelapkan agar fokus terhadap operasi ini.</p>

<p>&ldquo;tenang saja aku sudah siap&rdquo; kataku sambil mengepal tangan kananku yang digenggam oleh tangan kiriku.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Compeer]]></title>
    <link href="http://t-zard.github.io/compeer/"/>
    <updated>2017-08-26T15:23:25+07:00</updated>
    <id>http://t-zard.github.io/compeer</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>&ldquo;Hebat juga kau menyadarinya&rdquo;
&ldquo;Inipun demi kebaikanmu juga, aku ingin lebih melihat dirimu lebih akrab dengan yang lain&rdquo;
&ldquo;Maksudmu ?&rdquo;
&ldquo;Ya dengan uangmu hilang kau mungkin bisa lebih mengandalkan yang lain&rdquo;
Terlepas dari suara furqan yang sedang menjelaskan situasi, aku mendengar suara dibelakang sekolah.</p>

<p>Dibelakang sekolah ada seseorang perempuan, aku tidak mengenalnya mungkin dia adalah jurusan analis, jurusan yang letak kelasnya berada diujung lain gedung kelas farmasi.
Sepertinya dia sedang berbicara dengan seorang lelaki, tetapi lelaki itu bukanlah pelajar disini, dia menggunakan pakaian formal. Usianya mungkin berada 2 atau 3 tahun diatasku, dia juga bukan seperti orang indonesia dia seperti orang jepang.</p>

<p>&ldquo;Maaf ini yang terakhir kali kukatakan tapi aku tidak bisa&rdquo; ucap perempuan itu lirih
&ldquo;Berhentilah keras kepala, aku bahkan pergi sejauh ini demi dirimu&rdquo; balas lelaki itu dengan nada tegas.
&ldquo;Keputusanku sudah bulat, aku tidak mau dia tersakiti karena diriku&rdquo;</p>

<p>&ldquo;Dasar egois, berhentillah lari &hellip;&rdquo;
Sambil mengayunkan tangan lelaki itu.
Aku dengan sigap memegang tangannya dari belakang.
&ldquo;Kau barusan serius ingin menamparnya kan ? Berhentilah mengganggunya &rdquo;
Aku mencegah lelaki itu menampar gadis yang tidak ku kenal itu dari belakang.
&ldquo;Hentikan rezsa. Tolong lepaskan dia&rdquo;
Perempuan itu berkata dengan lirih lagi
Aku pun melepaskan tanganku yang masih memegang dia.
Ketika tangan lelaki itu terlepas, dengan cepat lelaki itu berbalik sambil memukulku, pukulannya dari arah kiri kesamping kanan, dia memukul dengan tempurung luar tanganya.
Aku pun mundur untuk menghindarinya sambil memegang tangannya kembali, dengan cepat dia menarik tanganya dan menendang kepalaku lurus kedepan, aku pun menghindarinya dengan bergerak kesamping kanan.</p>

<p>&ldquo;Kau bisa menghindarinya, Apa yang kau pelajari ?&rdquo;
&ldquo;Entahlah aku hanya anggota PMR&rdquo;
Aku membalas perkataanya sebisaku, orang ini benar-benar ahli dalam berkelahi.</p>

<p>Dari ujung belokan furqan melihat.
Dia berbicara dalam hati karena menyadari sesuatu
&ldquo;Jadi ini alasan rezsa tidak mengikuti ekskul beladiri, karena dia memang telah ahli&rdquo;
&ldquo;Umumnya para siswa lelaki disekolah ini mengikuti ekskul fisik, dan hampir sebagian bergabung ke beladiri&rdquo;
Sambil mengucap dalam hari furqan terkagum</p>

<p>&ldquo;Berhentilah lari dan janganlah egois trika&rdquo;
Ucap lelaki itu sambil pergi meninggalkan kami berdua.
&ldquo;Dan kau bernama rezsa ya, akan kuingat sampai kita bertemu lagi&rdquo;
Ucap lelaki itu sambil berjalan membelakangiku. Kemudian aku menatap gadis itu, di sangat cantik jika kuperhatikan dia seperti orang jepang juga, rambutnya panjang lurus kebawah serta poninya rata diatas matanya menutupi semua bagian keningnya.
&ldquo;Terima Kasih rezsa, sebenarnya&hellip;&rdquo;
&ldquo;Maaf aku sedang buru-buru&rdquo;
Aku meninggalkan seorang gadis yang tak salah kudengar namanya trika.</p>

<p>Aku bergegas kembali ke furqan.
&ldquo;Ini nomor telvonku, kau juga bisa menghubungi via line&rdquo;
Furqan memberiku kertas yang berisi kontaknya.
&ldquo;Kasus siska aku serahkan kepadamu teman, aku tak bisa membantu apapun tentang ini&rdquo; ucapku sambil menerima kertasnya
&ldquo;Kau bisa mengandalkan ku&rdquo;
Ucap furqan meninggalkanku.</p>

<p>Pulang sekolah akupun bergegas ke warnet. Disebelahku duduk ada tsani. Dia mendengar suara lagu idol berbahasa jepang.</p>

<p>&ldquo;Dengan ini bukti percakapan penipuan sudah kukirim lewat line pc ke furqan.&rdquo;
&ldquo;Ini bisa jadi bukti kuat untuk penyeledikan&rdquo;
&ldquo;Beruntungnya aku membackup percakapan siska dengan olshop penipu itu ketika hp ira sedang kuperbaiki&rdquo;
Ucapku dalam hati setelah mengirim apa yang aku punya ke furqan.</p>

<p>&ldquo;Bukankah kau kelihatan murung hari ini ?&rdquo; tsani tiba-tiba mulai membuka percakapan
&ldquo;Ya aku tak berdaya dalam memperbaiki kesalahanku&rdquo;
&ldquo;Aku mungkin tak bisa membantu, tapi aku bisa mendengarkan&rdquo;
&ldquo;Kejadiannya seperti ini&hellip;&rdquo;
Aku pun menceritakan semua kepada tsani, apa yang diceritakan ira kepadaku.</p>

<p>&ldquo;Jadi begitu, apakah kau yakin dengan ini ?&rdquo;
&ldquo;Maksudmu ?&rdquo;
&ldquo;Pada dasarnya sistem hukuman dinegara ini tidak berjalan&rdquo;
&ldquo;Misalkan kau membuat laporan penipuan ke polisi, itu hanya akan berakhir di tempat sampah ketika kau meninggalkan kantor polisi&rdquo;
&ldquo;Karena polisi tak mau repot-repot mengurus uang sedikit, bahkan penipuan ratusan jutapun mereka tidak akan membantu kecuali kau memberikan uang imbalan kepada mereka&rdquo;
&ldquo;Atau dengan kata lain jika kau ingin mengurus penipu tersebut, kau hanya cukup memberi bukti ke polisi, dan meminta dibuatkan surat laporan penipuan.&rdquo;
&ldquo;Surat itu dapat kau manfaatkan untuk membuat laporan ke bank, dan pihak bank akan memberikan alamat penipu tersebut kepadamu dan memblokir rekeningnya.&rdquo;
&ldquo;Tapi dalam ceritamu tadi, keluarga furqan adalah polisi ditambah dengan bukti yang kuat yang kau kirimkan. penipu itu pasti tertangkap kurang dari 3 hari&rdquo;
Tsani menjelaskan panjang lebar.</p>

<p>Aku masih tak mengerti apa ingin dikatakan tsani sebenarnya.
&ldquo;Bukankah itu bagus tsani ? Pelakunya akan tertangkap&rdquo;
&ldquo;Tapi apakah kamu yakin dengan ini ? Pelaku tertangkap bukan berarti uang siska akan kembali&rdquo;
&ldquo;Apakah menurutmu itu bisa membuat siska senang dan mengakhiri masalah ini ?&rdquo;
&ldquo;Entahlah aku tak bisa melakukan apapun tentang ini&rdquo; ucapku dengan perasaanku yang tidak jelas ini.
&ldquo;Yah untuk sekarang lebih baik kita dengarkan lagu idol ini saja, mungkin bisa memberimu sedikit semangat&rdquo;
&ldquo;Hey apa ini ? Lagu jepang ya&rdquo;
&ldquo;Sedang populer dikalangan para penyuka anime, grup idol ini bernama MisTri , mereka banyak membuat lagu untuk ost anime&rdquo;
&ldquo;Kenapa dari tadi mereka tidak menunjukkan wajahnya ? Hanya siluet dan banyangan mereka menari ?&rdquo; ucapku masih kebingungan dengan grup idol satu ini
&ldquo;Yang kudengar sih mereka masih SMA. Mereka tidak mau karir mengganggu kehidupan dan terlebih pendidikan sangat penting dijepang&rdquo;
&ldquo;Hebat sekali, mereka tidak mencampurkan antara karir dan kehidupan mereka&rdquo;
Ucapku kagum.
&ldquo;tapi salah satu vocalisnya ingin berhenti dengan alasan ingin fokus belajar, jadi mungkin ini lagu terakhir mereka bersama&rdquo;
&ldquo;Jadi walaupun berhenti tidak akan menggangu kehidupan pribadinya, karena dia sama sekali tidak meninggalkan jejak identitasnya. Bagiku ini sama seperti perfect crimemu walau sebenarnya berbeda&rdquo;
&ldquo;Apa yang barusan kau katakan tsani ? Kau sangat pintar. aku rasa, aku bisa menyelesaikan semua ini dan memberikan yang terbaik untuk siska&rdquo; ucapkan dengan penuh semangat menatap layar monitor pc yang aku sewa.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Intimation]]></title>
    <link href="http://t-zard.github.io/intimation/"/>
    <updated>2017-08-08T15:18:19+07:00</updated>
    <id>http://t-zard.github.io/intimation</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>&ldquo;Ira kamu kenapa ?&rdquo; sontak furqan kaget.
&ldquo;Bisa kamu tenang dulu dan jelaskan ?&rdquo; rezsa pun menimpali dengan ekspresi shock karena membawa nama siska teman masa kecilnya.
Dengan wajah menangis ira pun mulai bercerita.
&ldquo;Sebenarnya alasan siska hari ini tidak masuk bukan karena hanya sakit tapi ada alasan lain&rdquo;</p>

<p>Beberapa bulan lalu
Seorang gadis bernama siska sedang rebahan dikasurnya sambil memeluk boneka dikamarnya
&ldquo;Akhirnya aku sudah SMK sekarang, aku sudah tidak sabar untuk masuk besok, hari ini mos telah berakhir, aku sudah akrab dengan beberapa teman, sekolah kesehatan ternyata tidak buruk juga&rdquo; kata gadis tersebut membayangkan masa kehidupan sekolahnya yang akan dimulai.
&ldquo;Terlebih aku bukan hanya satu jurusan dengan rezsa, tetapi juga sekelas dengannya&rdquo; ucap gadis itu sambil menenggelamkan wajahnya kepelukan bonekanya"</p>

<p>Keesokan harinya disekolah
Beberapa gadis sedang berkumpul, mereka berempat sedang melakukan pembicaraan wanita, kedua gadis diantaranya ada siksa dan ira.
&ldquo;Akhirnya mos sudah selesai, kita bisa bebas dari tingkah usil kaka kelas&rdquo; ucap ira dengan ekspresi riang kepada temannya
&ldquo;Kenapa ya kaka kelas selalu cari perhatian terhadap adik kelas, terutama yang cowok&rdquo; ucap silvi salah satu gadis yang ada digrup tersebut
&ldquo;Hey silvi berbicara tentang kaka kelas. apa ada yang kamu suka ?&rdquo; ucap ira
&ldquo;Daripada kaka kelas mungkin aku lebih suka teman sekelas kita&rdquo;
&ldquo;Aku tau kamu pasti suka agil kan ?&rdquo; tatap ruri yang sedari tadi sibuk main hp ke silvi yang memerah
&ldquo;Beneran ? Sudah kuduga sih, dia memang populer bahkan sampai ke kaka ke kaka kelas&rdquo; ucap siska sambil memegang hpnya
&ldquo;Ihhh, kalian suka sekali meledekku, ngomong-ngomong siapa yang kau suka ira ?&rdquo;
&ldquo;Seseorang yang energik mungkin, seperti furqan&rdquo; ucap ira tanpa ragu-ragu
&ldquo;Hebatnya kamu ira bisa bicara dengan mudah&rdquo; ucap ruri dengan mata berkaca-kaca
&ldquo;Untuk siska tidak perlu dibahasa lagi, kita sudah tahu&rdquo;
&ldquo;Hemp kalian jahat,&rdquo; ucap siska sambil mengalihkan pandangan dan kemudian berlari sambil meninggalkan kumpulan gadis sambil memegang hp yang dari tadi ditangannya.</p>

<p>Ketika berlari tiba-tiba sebulah bola melambung mengenai pergelangan tanganya, hp tersebut terlempar dan terbanting beberapa meter dan dipungut ira yang menyusul siska dari belakang.</p>

<p>Dari kejauhan rezsa berlari menghampiri ira.
&ldquo;Maaf tendanganku meleset, kamu engga apa-apa siska ?&rdquo; rezsa meminta maaf dengan agak takut.
&ldquo;Rezsa hati-hati dong, karena tendanganmu..&rdquo;
&ldquo;Engga apa-apa rezsa, lain kali hati-hati ya&rdquo; dengan cepat siska memotong kalimat ira yang mau memberi tahu tentang hp siska yang terpental.
&ldquo;Sekali lagi maaf&rdquo; ucap rezsa sambil berlari kelapangan
&ldquo;Siska apa kamu tidak apa dengan ini ?&rdquo; kata ira sambil memberikan hp siska
&ldquo;Tak apa, hpnya juga masih berfungsi, layarnya juga tidak pecah&rdquo; kata siska sambil mengecek hp tersebut
&ldquo;Kenapa kamu sampai segitunya demi dia&rdquo;
&ldquo;Aku tak mau membuat dia khawatir&rdquo;
&ldquo;Hu dasar orang yang sedang jatuh cinta&rdquo;
&ldquo;Hemp , ayo pergi ke kelas&rdquo; ajak siska ke ira dengan muka memerah.</p>

<p>&ldquo;Beberapa hari setelah hp tersebut terjatuh, hp tersebut jadi sering mati dan sering tidak berfugsi&rdquo;
&ldquo;Setelah 1 minggu karena tidak nyaman dengan kondisi hp tersebut.diapun berfikir untuk mengambil kerja paruh waktu untuk membeli ho baru&rdquo;</p>

<p>&ldquo;Hingga pada akhirnya uangnya cukup untuk membeli hp baru&rdquo; ucap ira
&ldquo;Ayo dong nyala nih hp&rdquo; ucap siska kesal dengan hpnya.
&ldquo;Ah nyala&rdquo; ucap siska dengan gembira
&ldquo;Bales chat di TTM dulu.&rdquo;
&ldquo;Wah apa ini, kenapa harga hp disini bisa lebih murah beberapa ratus ribu&rdquo; siska dengan heran menatap layar hpnya yang berisi pesan broadcast sebuah online shop di ttm.
&ldquo;Aku harus mencatat pin ttm olshop ini sebelum hpku mati lagi&rdquo; ucap siska sambil menulis pin olshop tersebut di secarik kertas.</p>

<p>&ldquo;Karena hpnya tidak nyala beberapa hari siska. menggunakan hpku untuk bertransaksi dengan olshop tersebut&rdquo; ucap ira</p>

<p>&ldquo;Siska juga meminjam rekeningku. Karena rekening olshop tersebut sama dengan rekeningku&rdquo;</p>

<p>Tempat di atm Brri ( pleseten oy :v)
&ldquo;Ira kamu yang transferin ya biar cepet&rdquo; ucap senyum siska ke ira
&ldquo;Jangan lupa ya traktiranya nanti&rdquo;  balas ira sambil menekan tombol atm.
Struk bukti transfer pun muncul begitu ira selesai transfer
Diambil bukti tf tersebut dan difoto.</p>

<p>Percakapan dilayar
Nama kontak : Phoneshop Murah Jaya
Status dibawah kontak
Hp murah berkualitas
&ldquo;Siap ditunggu&rdquo; olshop
&ldquo;Ka sudah saya transfer&rdquo; siska
&ldquo;Ini bukti transfernya&rdquo; siska
&ldquo;Foto struk tf&rdquo; siska
&ldquo;Kami cek dulu ya ka, sebentar&rdquo; olshop</p>

<p>Percakapan dilayarNama kontak : Phoneshop Murah JayaStatus dibawah kontakHp murah berkualitas"Siap ditunggu" olshop"Ka sudah saya transfer" siska"Ini bukti transfernya" siska"Foto struk tf" siska"Kami cek dulu ya ka, sebentar" olshop</p>

<p>&ldquo;Udah dikirim bukti tfnya ?&rdquo; tanya ira
&ldquo;Udah nih tinggal nunggu konfirmasi&rdquo; jawab ira
&ldquo;Ditraktir gini enaknya makan apa ya&rdquo; gumam ira sambil membayangkan apa yg akan dimakannya
&ldquo;Ira gimana nih, kok tiba-tiba chatnya ilang ya ?&rdquo; tanya siksa yang kebingungan tiba-tiba
&ldquo;Kehapus kali engga sengaja sama kamu, coba dicari di kontak TTM-nya&rdquo;
&ldquo;Tuh lihat engga ada&rdquo; dengan siska menunjukan ke ira.</p>

<p>&ldquo;Udah dikirim bukti tfnya ?&rdquo; tanya ira"Udah nih tinggal nunggu konfirmasi" jawab ira"Ditraktir gini enaknya makan apa ya" gumam ira sambil membayangkan apa yg akan dimakannya"Ira gimana nih, kok tiba-tiba chatnya ilang ya ?&ldquo; tanya siksa yang kebin&hellip;</p>

<p>&ldquo;Benar, apa itu penipuan ? Gimana ini siska ?&rdquo;
&ldquo;Aku engga tau&rdquo; ucap siska dengan air mata yang sedikit menetes dari wajahnya
&ldquo;Aku pulang dulu ira&rdquo; ucap siska mengembalikan hp ira, dia berlari sambil menangis pulang kerumahnya</p>

<p>&ldquo;Dan hari ini siska tidak masuk, dikarenakan sakit&rdquo;
&ldquo;Tapi pada kenyataanya dia jatuh sakit karena terlalu banyak memendam masalahnya sendiri&rdquo;
&ldquo;aku bisa membantu beb, pamanku dia polisi aku akan minta bantuanya&rdquo;
Kata furqon dengan mudahnya
&ldquo;Syukurlah, dan rezsa kamu harus membantu siska&rdquo;
&ldquo;Maaf aku tidak bisa&rdquo; ucap rezsa dengan ekspresi bimbang.
&ldquo;Sungguh aku tak mengerti jalan pikiranmu rezsa&rdquo; ucap ira sambil pergi meninggalkan mereka berdua</p>

<p>&ldquo;Ngomong-ngomong furqan bisa kau berikan uangku yang kau curi ?&rdquo;
&ldquo;Karena sekarang aku sedang sangat marah&rdquo; ucap rezsa sambil memperlihatkan wajah marahnya yang belum pernah ia tunjukkan.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Equality]]></title>
    <link href="http://t-zard.github.io/equality/"/>
    <updated>2017-07-27T15:13:12+07:00</updated>
    <id>http://t-zard.github.io/equality</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>30 menit sebelumnya</p>

<p>Warnet hari ini seperti nya ramai. Banyak player yang sepertinya rela mengantri. Di lantai 1 bahkan sampai ada yang menanyakan ke op.</p>

<p>&ldquo;Bro, ada yang mau habis engga sebentar lagi ?&rdquo; (figuran a)
&ldquo;Pc nomor 7 tuh dibarisan itu tinggal 10 menit lagi&rdquo; (op warnet)</p>

<p>Terlihat di pc nomer 7 adalah anak bertopi hitam yang sering menyapa rezsa.</p>

<p>&ldquo;Bro yang mana sih yang bentar lagi habis ? Udah 20 menitan ko g ada yang udahan dibarisan itu&rdquo; tanya sekali lagi figuran a ke op warnet
&ldquo;Masa sih, bentar ya saya cek&rdquo;
&ldquo;Apa ? Waktunya engga jalan&rdquo; kaget op warnet melihat waktu pc nomor 7 tidak berjalan.
Dengan sigap op warnet menghampiri anak bertopi hitam tersebut.
Op warnet berdiri di belakang anak tersebut dan melihat anak tersebut sedang browsing dan benar di pc anak tersebut waktu billing berhenti (dibikin ilustrasi woy nampilin waktu pc tuh bocah g jalan masih 00.12.34)
&ldquo;Gila beneran waktunya engga jalan&rdquo;
Bugg
&ldquo;Woy maling, berani-beraninya lu ya&rdquo;
Op menarik anak tersebut hingga jatuh kebelakang.
Dengan kaget anak itu berdiri. Tetapi belum sempat anak itu berdiri, wajahnya sudah terkena pukulan oleh op warnet tersebut.</p>

<p>Seketika para player langsung menghentikan aktivitas mereka dan bergerumul melihat bocah dipukuli sang op.</p>

<p>&ldquo;Ampun bang, saya engga lagi bang&rdquo;
&ldquo;Sekarang baru minta ampun kamu ya, kamu ini udah mencuri namanya&rdquo;
&ldquo;Pantes aja kamu dari kemarin-kemarin main lama banget tapi engga pernah isi billing, ternyata kamu curang ya&rdquo;
Bugg. Tinju sekali lagi menuju ke muka bocah tersebut
&ldquo;Udah bang, saya minta maaf bang&rdquo;
&ldquo;Yang ngehack billing bukan cuma saya bang, saya cuma ikut-ikutan itu dilantai aja atas banyak bang&rdquo;
Dagg. Tendangan lutut ke arah perut bocah tersebut.
&ldquo;Dah sana kamu pergi, jangan sampe aku liat mukamu lagi&rdquo;
&ldquo;Hiii&rdquo; ucap bocah tersebut sambil lari terbirit-birit.</p>

<p>&ldquo;Diatas ya&rdquo; ucap op warnet sambil berjalan ke lantai 2</p>

<p>Op warnet pun tengok ke kanan ke kiri, mencari seseorang yang tiap harinya bermain lama tapi tidak pernah mengisi billing. (Anjeng dibuat ilsustrasi dia lagi nyari-nyari tengak tengok jgn diskip pepek)</p>

<p>Kemudian terfokuslah pandangan op ke rezsa.
&ldquo;Anak itu akhir-akhir ini sering bermain tapi jarang mengisi billing&rdquo;
Dengan sigap op warnet menunduk dan mengucap ke samping rezsa
&ldquo;Kamu belum pernah digebukin ya ?&rdquo;
Ucap op warnet ke rezsa
&ldquo;Ada apa ya ?&rdquo; ucap rezsa dengan tenang tapi terlihat sedikit panik
&ldquo;Coba minggir sebentar lihat komputermu&rdquo; ucap op warnet dengan buru-buru
Rezsa pun bergeser kesamping kiri yaitu disebelah bocah berambut putih.
Si op menggunakan komputer rezsa, dengan agak cemas rezsa menatap op warnet tersebut(ilustrasi woy jangan diskip2 anjeng :v)
&ldquo;Wah maaf ternyata waktu kamu masih banyak, maaf curiga tadi soalnya ada yang ngehack billing waktunya berhenti, ternyata waktu kamu masih 14 jam lagi, saya kira kamu juga ngehack billing.&rdquo;
Lelaki berambut putih tiba-tiba menunjukan muka kaget.(dibuat asyu ini penting)
Op warnet pun kemudian turun kebawah, dan rezsa pun duduk ke bangku semula.
&ldquo;Huft, Lanjut coding lagi, tinggal setengah jam lagi kelar&rdquo; gumam rezsa sambil menghela nafas karena lolos dari tubrukan tinju sang op
&ldquo;Hey kamu, bisa ngopi sebentar habis selesai main ?&rdquo; ucap lelaki berambut putih disebelahnya
&ldquo;Tentu&rdquo; sahut rezsa tanpa menoleh dan fokus kedepan komputernya</p>

<p>Lokasi : didepan gedung kelurahan (dibuat asyu tulisan kelurahan, bakal sering muncul nih bg nanti)</p>

<p>&ldquo;Jadi ada apa ?&rdquo; ucap rezsa kepada lelaki rambut putih
&ldquo;Kau juga mengahack billingkan ?&rdquo;
&ldquo;Apa maksudmu ?&rdquo;</p>

<p>Dibuat adegan flashback diwarnet
&ldquo;Pada hari senin aku ada disana ketika kamu membenarkan komputer seorang anak kecil&rdquo;
Dan anak kecil tersebut berkata
&ldquo;Wah hebat kaka hekel ya, sebenernya bukan karena kau berhasil memperbaiki komputernya agar bisa bermain game, tapi karena kamu secara ajaib bisa menambah 1 jam durasi billing anak tersebut&rdquo;</p>

<p>&ldquo;Ternyata jeli juga kau mengawasi ku&rdquo; ucap rezsa
&ldquo;Tapi aku masih tak mengerti, tidak akan ada program yang bisa menambah waktu billing warnet, jika menggunakan program hack billing pasti akan langsung terdeteksi dan komputer mati, dan karena terhubung ke komputer server tidak mungkin mengedit angkanya, angka itu akan berubah kembali ke semula&rdquo;</p>

<p>&ldquo;Hahaha hahaha hahaha&rdquo; rezsa tertawa jahat dengan kerasnya.
&ldquo;Tolong jangan samakan aku dengan para penghack billing warnet abal-abal itu&rdquo; ucap rezsa dengan serius</p>

<p>&ldquo;Tidak mungkin&rdquo; ucap bocah berambut putih dengan kaget</p>

<p>&ldquo;Kau menghack seluruh warnet tersebut&rdquo; ucap lelaki berambut putih tersebut dengan wajah kagetnya</p>

<p>Flashback lagi cok diwarnet :v
&ldquo;Benar sekali, ketika op warnet sedang ke kamar mandi, aku mencolokkam flashdisk ke komputer server.&rdquo;
&ldquo;Didalam flashdisk tersebut berisi virus berjenis keylogger, aku membuatnya sendiri&rdquo;
&ldquo;Virus itu mencatat semua informasi yang diketikan oleh keyboard dan mouse, dan secara otomatis mengirim catatan informasi ke dalam server website pribadiku.&rdquo;</p>

<p>&ldquo;Sebelum op warnet pergi ke kamar mandi, dia melogout program billingnya agar tidak ada yang iseng menambah waktu billing.&rdquo;
&ldquo;Ketika op warnet kembali, keyloggerku sudah siap mencatat semua informasi, jadi ketika op warnet tersebut login ke program biling menulis username dan password sistem, keylogger ku mencacatnya dan mengirimnya kepadaku&rdquo;
&ldquo;Dengan informasi tersebut aku leluasa menambah waktu billing sesuka hatiku&rdquo;
&ldquo;Karena kebetulan aku belum bermain, mendengar anak tersebut gamenya error aku langsung menggunakan komputernya untuk menambah waktuku dan anak itu kuberi waktu tambahan sebagai bonus&rdquo;</p>

<p>&ldquo;Tapi jika kau terus menambah waktu bukanya akan ketahuan saat dicek penghasilan dihari itu ?&rdquo; tanya lelaki rambut putih dengan antusias</p>

<p>&ldquo;Aku tak sebodoh itu, ketika aku mendapat komputer dilantai atas aku langsung mengubah debet dan kredit database warnet tersebut&rdquo;
&ldquo;Misalnya di akun billing A total beli 4 jam. Maka aku mengubah mereka jadi 3 jam, dan 1 jamnya aku masukan kedata akunku. aku mengubah data mereka yang sudah habis terpakai jadi sama sekali tak merugikan mereka, aku hanya mengkamuflase datanya bukan mencuri waktu mereka, karena waktu mereka sudah habis. Jadi tak ada yang dirugikan begitu seterusnya ke banyak akun, aku akumulasikan dan hingga mendapat puluhan jam bermain&rdquo;</p>

<p>&ldquo;Kamu hebat sekali, this is perfect crime&rdquo; dengan muka kagum lelaki rambut putih tersebut berkata.</p>

<p>&ldquo;Ya ini sudah kebiasaanku untuk tidak meninggalkan jejak&rdquo; ucap rezsa dengan bangga</p>

<p>&ldquo;Perkenalkan namaku tsani&rdquo;
&ldquo;Aku rezsa , salam kenal teman&rdquo;
Mereka berdua pun berjabat tangan.</p>

<p>Keesokan harinya, disekolah rezsa berjalan ke kantin, hari ini dia tidak membawa bekal.
&ldquo;Hari ini, ibu tidak membawakanku bekal. Sepertinya siska sakit dan ibuku harus merawatnya, ibunya sedang diluar kota sekarang.&rdquo;</p>

<p>Di didepan kelas perawat anggie sedang mengobrol bersama 5 orang temannya. Aku melihatnya, tapi dia sama sekali tak menyadariku. Aura kepopuleranya sangat terasa.</p>

<p>&ldquo;Hey bro, mau ke kantin ya , yuk bareng&rdquo; ucap seorang lelaki yang tiba merangkulku. bertubuh berisi bukan gendut tapi seperti abang-abang kece padahal dia semuruan denganku
&ldquo;Iya nih,furqon&rdquo; ucap rezsa dengan agak sedikit canggung
&ldquo;Tumben kau ke kantin, biasanya makan dikelas&rdquo;
&ldquo;Sekali-kali aku ingin berganti suasana, makan dikantin&rdquo;</p>

<p>&ldquo;Hai anggie&rdquo; teriak furqon kepada anggie yang berada ditengah kerumunan temannya.
&ldquo;Oh hai furqon&rdquo; sahut anggie membalas furqon.</p>

<p>&ldquo;Kau tau anggie, furqon ?&rdquo; ucap rezsa ke furqon yang masih merangkul rezsa sambil berjalan.
Kamipun sampai di kantin. Aku memesan mie instant. Dan kami duduk dibangku kantin
&ldquo;Aku mengenalnya dari kecil, kau tau ayahnya merupakan pimpinan perusahaan besar dikota ini, terkadang dia sering ikut orang tuanya pergi kerumah nenekku untuk mengurus surat ijin perusahaanya, nenekku dulunya adalah walikota&rdquo;.</p>

<p>&ldquo;demi menghindari penculikan serta pemerasan,bukan tanpa alasan anggie sering ikut orang tuanya demi menghindari masalah dan citra perusahaan orang tuanya&rdquo;
&ldquo;Dibanding dulu, sekarang dia terlihat lebih murung, mungkin tekanan orang tuanya yang begitu disiplin&rdquo; ucap furqon sambil memegang kaleng coca cola.</p>

<p>&ldquo;Begitukah&rdquo; ucapku sambil merenung
&ldquo;Ayo kita kekelas, waktu istirahat sudah hampir habis&rdquo; kata furqon
&ldquo;Tunggu sebentar aku akan membayar makanan&rdquo; cegah rezsa
&ldquo;Loh uangku hilang ?&rdquo;
&ldquo;Bagaimana ini, cerobohnya aku. Boleh pinjam uangmu furqon&rdquo;
&ldquo;Tentu, kembalikan kapanpun&rdquo; furqon menyerahkan uang 100rban ke padaku
&ldquo;Besar sekali, 10 ribu saja&rdquo; aku menolak
&ldquo;Sudah pakai saja, rumahmu dijakarta kan , sulit jika tidak memegang uang&rdquo;
&ldquo;Terima kasih, akan segera ku ganti&rdquo; akupun menerima uang tersebut</p>

<p>&ldquo;Sayang :(&rdquo; ucap seorang gadis yang berekspresi sedih, diapun langsung memegang tangan furqon melendot kebahunya
&ldquo;Ira&rdquo; ucap rezsa kaget
&ldquo;Tolong bantu siska&rdquo; ucap ira sambil menangis.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Treasure]]></title>
    <link href="http://t-zard.github.io/treasure/"/>
    <updated>2017-07-12T21:55:22+07:00</updated>
    <id>http://t-zard.github.io/treasure</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Baru sekitar 2 bulan rezsa belajar di sekolah ini. Tapi karena ada seseorang gadis tetangga yang juga satu kelas dengannya yang suka meminta bantuan tentang hpnya yang rusak. Rezsa jadi dikenal jago tentang komputer dan memperbaiki handphone.
Sekarang sedang waktunya istirahat sekolah.
&ldquo;Eh rezsa kamu tau engga aplikasi edit foto yang bagus&rdquo; kata teman cewe yg belum dikenalnya. (Cewek A)
&ldquo;Wah kurang tau. Coba cari di playstore&rdquo; ceplos rezsa.
&ldquo;Ko engga tau, kan kamu anak IT&rdquo; kata cewe itu heran.
Kaget rezsa dengan ekspresi menahan marahnya.</p>

<p>&ldquo;Eh rezsa harga hp android tipe J7 berapa sih ?&rdquo; tanya cewe lainnya lagi.
&ldquo;Aku engga tau, coba cari di google&rdquo;
Kata rezsa yang sudah terbiasa.
&ldquo;Ko engga tau. Kamu kan anak IT.&rdquo; (cewek b)
Rezsa dengan menahan marahnya pun cuek.
Tentu ada sisi baiknya. Terkadang ada saja yang minta untuk dibenarkan hpnya.
&ldquo;Za hp aku rusak nih lcdnya, kamu bisa benerin ?&rdquo; kata gadis lain sambil menunjukan hp android ke rezsa.
&ldquo;Kalau lcdnya yang rusak harus diganti, tidak bisa diperbaiki&rdquo;
&ldquo;Mahal enggag za ?&rdquo;
&ldquo;Karena ini hp terkenal bisa sampai 300rb&rdquo;
&ldquo;Kemarin aku sempet tanya kekonter depan sekolah, katanya bisa 400 an, ko di kamu murah ?&rdquo;
&ldquo;Kan aku temen jadi dimurahin&rdquo;
Kata rezsa sambil tersenyum palsu.
&ldquo;Yaudah za. Kebetulan aku mau servis disana, tapi ke kamu aja ya. Sekalian dibenerin juga biar engga lemot lagi ya.&rdquo;
&ldquo;Oke ira. Uangnya nanti aja kalau udah selesai servisnya&rdquo;
&ldquo;Makasih ya za&rdquo; kata gadis tersebut sebut saja Ira sambil pergi meninggalkan rezsa.</p>

<p>&ldquo;Benerin hp aku juga dong. Ngeblank lagi, gratis ya :p&rdquo; kata gadis yang ternyata tetangga rezsa.
&ldquo;Siska udah berapa kalinya hpmu rusak ?&rdquo;
&ldquo;2 kali ?&rdquo; kata siska menebak
&ldquo;Hp kamu udah rusak 5 kali dalam sebulan ini, dan aku yang selalu ngebenerin&rdquo; kata rezsa agak sedikit kesal.
&ldquo;ayolah kita kan teman, kita bertetangga dari kecil, masa kamu engga mau bantuin&rdquo;
&ldquo;Aku selalu bantu, tapi hp kamu itu udah g layak pakai tau engga&rdquo;
&ldquo;Yaudah aku bakal beli hp baru nanti, aku dah ngumpulin uang. Awas aja kalau kamu minjem hu&rdquo; kata siska sambil pergi meninggalkan rezsa.</p>

<p>Sepulang sekolah rezsa pun pergi ke tempat pusat penjualan hp.
Kalau hanya sekedar software rezsa biasanya hanya pergi ke warnet dan instal ulang rom/firmwarenya, tetapi karena ini hardware rezsa harus belanja spare part yang rusak.</p>

<p>&ldquo;Lcd hp tipe j1 dong bro&rdquo; kata rezsa kedepan tukang servis langgananya
&ldquo;Weh rezsa bentar&rdquo;
&ldquo;Cariin kanibal yang masih bagus ya&rdquo;
&ldquo;Nih ada nih 100rb aja&rdquo; kata bro tukang servis
&ldquo;Pinjem dulu minikit sama soldernya  ya&rdquo; kata rezsa sambil megganti lcd layar hp tersebut sendiri.
&ldquo;Sip dah beres. Nih uangnya&rdquo;
&ldquo;Oke za ambil sini lagi kalau ada yang rusak&rdquo;
&ldquo;Siap&rdquo;</p>

<p>Setelah selesai dari pusat hp. Rezsa pun pergi ke warnet yang jauhnya 2km dari rumah untuk memperbaiki software hp tersebut, karena warnet dekat rumahnya masih tutup. Ketika masuk ke warnet dia melihat anak kemarin yang dia bantu hack billingnya.
&ldquo;Hey bro&rdquo; sapa anak tersebut.
Tapi rezsa hanya tersenyum dan berjalan ke lantai atas.
(Terlihat juga orang yang baju kuning kemarin di lantai bawah sedang duduk didepan komputer)</p>

<p>Setelah dilantai atas rezsa pun duduk di pc yang kosong.
&ldquo;Hp sudah benar sekarang tinggal flash ulang hpnya&rdquo;
&ldquo;Pertama-tama backup dahulu kontak penting hpnya&rdquo;
&ldquo;Kedua backup chat penting dari aplikasi yang tidak bisa dibackup dengan cara screenshoot layar percakapan  penting di aplikasi chatnya&rdquo;
&ldquo;Wah ada 2 chat. Pertama dari cowonya karena privasi dan tidak penting jadi tidak usah. Satu lagi dari online shop, sepertinya penting. Aku screenshot chat ini tanpa melihat isi chat tersebut&rdquo;
&ldquo;Sudah selesai sekarang. Masukn file kontak dan screenshot chat ke kartu memory&rdquo;
&ldquo;Oh ya kartu memori dan kartu sim sudah dicopot oleh Ira, aku hanya terima hp saja kemarin&rdquo;
&ldquo;Untuk sementara aku pindahkan dahulu ke flashdisk ku&rdquo;</p>

<p>Keesokan harinya disekolah.
&ldquo;Rezsa, gimana hpku ?&rdquo; kata Ira
&ldquo;Sudah selesai nih, sudah aku backup juga kontak sama chat penting di bm&rdquo;
&ldquo;Wah makasih ya. tapi g perlu aku simpan kontak hpku di sim dan bm ku juga aku ingat info loginnya.&rdquo;
&ldquo;Makasih ya nih uangnya&rdquo; kata Ira sambil menyerahkan uang 300rb
&ldquo;Sama-sama . Dijaga ya hpnya jangan sampe rusak lagi&rdquo; kata rezsa ke ira yang sambil pergi meninggalkan bangku rezsa.</p>

<p>Didalam hati rezsa pun berkata. &ldquo;Didunia ini harga dagangan itu buta. Para profesional dibidangnya berhak menentukan harga selama harga itu terlihat masuk akal&rdquo;</p>

<p>Setelah pulang sekolah rezsa seperti biasa pergi kewarnet.
Ketika rezsa masuk dia melihat lagi anak yang dia ajari hack billing tersebut. Tapi kali ini dia tidak melibat rezsa, rezsa pun hanya langsung berjalan ke lantai atas tempat dia biasa bermain, dia duduk disebelah lelaki berbaju kuning yang sering ia lihat ketika bermain warnet.</p>

<p>&ldquo;Kamu belom pernah digebugin ya ?&rdquo;
Kata op warnet ke rezsa dari samping  lehernya.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Night and Day]]></title>
    <link href="http://t-zard.github.io/night-and-day/"/>
    <updated>2017-07-02T16:22:02+07:00</updated>
    <id>http://t-zard.github.io/night-and-day</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>&ldquo;Waktunya pulang sekolah. aku masih belum mengetahui apa yang permintaan anggie. aku harus pulang dahulu kerumah kemudian ke warnet biasa.&rdquo; ucap Rezsa dalam hati.
&ldquo;apa tutup ?&rdquo; tertulis didepan pintu warnet, warnet tutup sedang direnovasi. &ldquo;warnet terdekat jauhnya 2km dari sini, mau tidak mau daripada aku bosan dirumah&rdquo;.
ini dia warnetnya, lihat Rezsa sambil memastikan nama warnetnya adalah warnet panda, warnet sebelumnya juga warnet panda. bisa dibilang ini cabang warnetnya yang lain. Warnet ini memiliki 2 lantai. Lantai pertama berisi sekitar 40 pc sedangkan lantai dua hanya sekitar 15 pc.
&ldquo;Penjaga warnetnya ganti ?&rdquo; kata Rezsa dalam hati sambil menuju ke tempat op warnet.
Penjaga warnet disini seorang lelaki umur 24 tahun. Sambil jaga warnet dia juga bermain game, wajahnya bisa dibilang sangar.
&ldquo;Ngisi dong 3 jam&rdquo; kata Rezsa
&ldquo;Sebentar ya&rdquo;. Kata penjaga warnet tersebut sambil ke kamar mandi.
Melihat kesempatan itu Rezsa pun mencolokan sebuah flashdisk ke komputer server yang ada didepanya.
Kemudian dia bermain sebentar dengan hpnya. Dan kemudian dia mencabut kembali flashdisknya.
&ldquo;Lama juga nunggunya&rdquo; kata Rezsa sambil menghampiri seorang anak kecil yang sedang bermain game tapi sepertinya error.
&ldquo;Aduh gimana mau main pb ko error&rdquo;
Oceh anak kecil itu
&ldquo;Sini biar kaka ituin, minjem bentar&rdquo;
Disisi lain op warnet telah kembali ke tempatnya langsung dihampiri seorang pemuda yang ingin mengisi warnet.</p>

<p>Rezsa pun tersenyum. Setelah 5 menit Rezsa berhasil menyelesaikan masalah anak kecil tersebut.
&ldquo;Nih dek dah bisa&rdquo; &ldquo;makasih kak&rdquo;
Rezsa pun kembali ke tempat op. &ldquo;Ngisi dong 3 jam usernamenya igniterz&rdquo; kata Rezsa sambil memberikan uang pas.
Dibelakang Rezsa juga ada seorang yang ingin mengisi.
Rezsa pun bermain dilantai atas. Diatas pun ada seorang pemuda yang pertama isi billing ketika op selesaii dari toilet. Rezsapun bermain pc dibarisan yang beda dengan pemuda tadi.
Disebelahnya Rezsa kemudian duduk seorang lelaki yang mengisi billing setelahnya tadi.
Tapi Rezsa tak begitu mempedulikan dia sedang serius dengan pc dia sendiri.
Didalam hati Rezsa barkata sambil memainkan pc nya
&ldquo;Di indonesia ada beberapa macam tipe anak muda yang suka bermain komputer&rdquo;
&ldquo;Tipe pertama adalah mereka yang hobi buang2 waktu hanya untuk bermain game, browsing, sosial mediaan dan youtube tidak jelas&rdquo;
&ldquo;Tipe kedua adalah yang tertarik pada design dan mencoba tutorial diinternet&rdquo;
&ldquo;Tipe ketiga adalah orang dengan semangat tinggi mencoba ilustrasi walau hanya dengan mouse&rdquo;
&ldquo;Tipe keempat adalah seseorang yang belajar tentang dunia internet dan pemrograman. Bisa dibilang itu adalah aku&rdquo; &ldquo;diwarneti ini mungkin hanya akulah satunya yang tertarik dengan dunia internet dan pemrograman&rdquo;</p>

<p>Dan tidak berasa sudah 3 jam berlalu. Seorang lelaki disebelahnya bergumam.
&ldquo;Duh tinggal 10 menit lagi waktunya, padahal tugas masih banyak. Duit dah habis lagi&rdquo;
&ldquo;Save dulu ah&rdquo; kata lelaki itu.
Rezsa pun melihat monitor lelaki disebelahnya, cara hack billing warnet itulah yang dia ketika di google. Lelaki itu pun mencoba tutorial diinternet tersebut tapi tidak ada yang berhasil.
&ldquo;Duh kok g bisa ya. Coba tutor lain ah&rdquo; kata lelaki itu sambil mencoba tutoril lainya.
&ldquo;Yes bisa&rdquo; kata lelaki itu senang tapi tiba2 komputer itu mati.
&ldquo;Lah ko mati ?&rdquo; kata lelaki itu kecewa.
&ldquo;Masih ada waktu berapa menit ?&rdquo; kata Rezsa ke lelaki tersebut.
&ldquo;Masih 7 menit nih bro&rdquo;
&ldquo;Coba nyalain lagi pc nya langsung login pake username billing warnet kamu&rdquo;
&ldquo;Udah nih. Terus gimana lagi&rdquo; sambil menunjukan layar desktop dengan wallpaper padang hijau rumput khas windwos xp.
&ldquo;Komputermu mati dikarenakan kamu berhasil menghentikan waktu program billing komputer ini. jika itu billing pasaran itu akan bekerja dan kamu bisa main gratis, tetapi ini adalah warnet besar dengan cabang menyebar di seluruh jakarta, cara itu tidak akan bekerja&rdquo;.
&ldquo;Terus, Bagaimana agar caranya bisa tanp membut pc mati ?&rdquo;
&ldquo;Di billing biasa hanya ada 1 proses yaitu penghitung waktu, tetapi di warnet ini ada 3 proses yaitu penghitung waktu, pendeteksi program hack billing, dan pembuat mati komputer apabila waktu berhenti dan mendeteksi program hack billing.&rdquo;
&ldquo;Jadi caranya adalah dengan cara memfreze / mensuspend ketiga proses tersebut agar billig tersebut berhasil terhack sepenuhnya&rdquo;
&ldquo;Hebat waktu billingnya terhenti&rdquo;
Ucap lelaki tersebut sambil melihat waktu tersisa dimonitor di angka 03.37 dengan kagum.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Faint Hearted]]></title>
    <link href="http://t-zard.github.io/faint-hearted/"/>
    <updated>2017-05-27T15:58:26+07:00</updated>
    <id>http://t-zard.github.io/faint-hearted</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dengan sedikit rasa puas. Rezsa yang entah bagaimana telah lolos dari hukuman. Memulai pelajaran sekolahnya di kelas x-farmasi. Rezsa baru  2 bulan belajar di sekolah ini, dengan keinginan orang tuanya agar dia mengambil jurusan farmasi.
Hari ini seperti biasa, pelajaran di sekolah berjalan lancar. Tak terasa 2 mata pelajaran terlewati. Rezsa yang sedang membereskan buku untuk siap-siap beristirahat. Dan mau memakan bekal dari ibunya itu tiba-tiba terganggu dengan keramaian yang ada diluar. &ldquo;hey bukankah itu Anggie dari kelas perawat, kenapa dia ada di koridor kelas farmasi&rdquo; &ldquo;sepertinya dia sedang menunggu seseorang &rdquo; &ldquo;hey lihat dia terus melihat kelas kita&rdquo; sahut-sahutan anak-anak laki farmasi yang melihat Anggie yang yang tampak kesal dari pintu.
&ldquo;hey kamu yang disana, bisa panggil kan Rezsa untukku ?&rdquo; ucap Anggie yang kesal karena Rezsa yang ditunggunya tidak keluar-keluar.
&ldquo;haaaaaaaa. Apa-apaan ini. Kenapa cewe cantik dan kaya sepertinya mencari dirimu&rdquo; tiba-tiba beberapa anak lelaki berputar mengelilingi Rezsa yang barusan selesai makan. &ldquo;jangan-jangan kau kau curi start ya&rdquo; sahut lelaki lainnya.
Rezsa kemudian tiba-tiba di tarik anggi keluar dari kelas. &ldquo; ayo ikut aku, kita harus bicara&rdquo;. Kemudian Rezsa dibawa Anggie ke taman dekat parkiran. Mereka pun berbicara.</p>

<p>&ldquo;aku sudah tahu, ini kamu yang melakukannya kan ?&rdquo;
&ldquo;melakukan apa ?&rdquo;
&ldquo;tentang absen tadi pagi, kenapa kita berdua tidak dipanggil ? Padahal kita berdua sama-sama telat&rdquo;
&ldquo;entahlah, kulihat juga ada beberapa siswa yang tidak dihukum juga. Mungkin mesin absen nya error karena mati lampu&rdquo; elak Rezsa.
&ldquo;aku akan lapor&rdquo; tatap Anggie serius.
Mendengar respons tersebut Rezsa mulai serius.
&ldquo;kamu serius ?, nanti kita disuruh bersih-bersih lab dan memungut sampah di lapangan. Aku tau kamu orang yang rajin dan jujur. Tapi bukankan itu berlebihan ?&rdquo;.
&ldquo;aku bukan mau melaporkan telat. Tapi aku akan melaporkan tentang kerusakan mesin absen ini. Ini adalah masalah yang serius. Aku akan meminta guru memeriksanya&rdquo; ucap anggi dengan ekspresi tegas.
&ldquo;apakah perlu seserius itu ? Itu mungkin hanya error karena mati lampu&rdquo; cegah Rezsa.
&ldquo;ya aku serius&rdquo; ucap Anggie sambil membelakangi Rezsa dan berjalan menuju ke kantor sekolah.
&ldquo;tunggu. Sejauh mana yang kamu tahu ?&rdquo; cegah Rezsa menggunakan kata-kata
&ldquo;aku tahu semuanya.&rdquo; ucap Anggie sambil tersenyum riang.
&ldquo;tidak mungkin&rdquo; Rezsa lemas duduk dibangku taman.
&ldquo;jika kamu tidak mau ku laporkan, kamu harus menuruti satu permintaan ku.&rdquo;
&ldquo;apa itu ? Aku tak punya uang atau apapun&rdquo;
&ldquo;kesampingkan itu, aku ingin kamu menceritakan dengan lengkap tentang masalah absen tadi, ada sedikit yang belum ke ketahui&rdquo; tanya Anggie sambil duduk disamping Rezsa.
Rezsa pun mulai bercerita.</p>

<p>Kembali ke saat baru sampai di sekolah.
Rezsa yang terlambat itu berjalan dari parkiran ingin menuju ke kelasnya. Ketika dia berjalan dia melihat pak satpam yang sepertinya sedang mengamati meteran listrik.
&ldquo;ada apa pak meteran listriknya&rdquo;
&ldquo;ini loh muncul tulisan error  pas dimasukkan token.&rdquo;
&ldquo;oh itu mah gampang pak, sekarang diamkan  3 menit. Kemudian nanti matikan dulu meteran listriknya selama 1 menit. Setelah itu restart dengan menekan tombol 00. Nanti masukan tokennya, pasti berhasil.&rdquo;
&ldquo;oke dek, saya coba ya&rdquo;
&ldquo;ya sudah saya pergi dulu pak&rdquo; kata Rezsa sambil berlari"
&ldquo;aku harus memanfaatkan 3 menit ini untuk ke tempat absen&rdquo; kata Rezsa dalam hati.
Kembali ke bangku taman di jam istirahat
&ldquo;pasti kamu seperti hacker di tv itu ya yang memanfaatkan matinya listrik untuk membuat error?&rdquo;
&ldquo;bukan. Aku melakukan itu agar aku dapat alibi, agar orang awam berfikir ini karena mati listrik yang menyebabkan mesin absen error&rdquo;
&ldquo;oww , kalau begitu , tolong dilanjutkan&rdquo;
&ldquo;setelah kita absen, kita berbaris dibelakang karena kita sedang piket pmr. Aku pun menunggu kesempatan lain, yaitu menunggu brenda pingsan seperti minggu lalu&rdquo;.
&ldquo;jadi kalau brenda tidak pingsan. Ini tidak akan terjadi ? Tapi apa hubungannya ?&rdquo;
&ldquo;setelah brenda pingsan aku mengusulkan untuk menelepon orang tua brenda dan meminjam hp bu guru&rdquo;
&ldquo;sebenarnya aku hanya ingin meminjam hp bu guru. Kau tau tipe mesin jari untuk siswa itu terhubung dengan komputer karena menyimpan data yang banyak tiap harinya&rdquo;
&ldquo;tapi untuk memanipulasi absen aku harus masuk ke dalam sistem. Aku harus masuk ke jaringan sekolah, yaitu dengan cara menggunakan hp ibu guru. Hp bu guru terhubung dengan wifi sekolah. Jadi setelah aku menelepon orang tua brenda. Aku masuk kedalam jaringan dan mengakses vulnerability sistem sidik jari, didalam database aku mengubah semua data absen murid setelah mati listrik menjadi tidak terlambat.&rdquo; ucap Rezsa dengan deskripsi nya yang panjang.</p>

<p>&ldquo;wah hebat juga kamu ya, terima kasih atas penjelasannya&rdquo; ucap Anggie sambil tersenyum
&ldquo;jangan-jangan kamu menipuku ya ? Kau tidak tau apapun&rdquo; kata Rezsa kaget.
&ldquo;sudah aku sangka, kamu ternyata lemah terhadap wanita, hehe&rdquo; tawa Anggie
&ldquo;ah sial. Aku kena&rdquo;
&ldquo;tapi aku serius tentang permintaanku. Kamu berhutang 1 permintaan ya padaku&rdquo; ucap Anggie sambil tersenyum serius.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Aegis]]></title>
    <link href="http://t-zard.github.io/aegis/"/>
    <updated>2017-05-20T16:43:52+07:00</updated>
    <id>http://t-zard.github.io/aegis</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>&ldquo;Tolong bantu angkat bapak ini kedalam mobil&rdquo; ucap rezsa setelah sadar dari lamunannya.
Warga pun menaikan bapak yang terluka tersebut ke dalam mobil perempuan tersebut.
Kemudian rezsa seperti sedang menulis. Sesuatu di kertas.
&ldquo;Tapi non. Kita kan harus kesekolah&rdquo; dengan gelisah supir tersebut berkata.
&ldquo;Tidak apa pak. Dia temanku. Aku menumpang dia saja&rdquo;
Perempuan itu berkata sambil melirik ke rezsa.
&ldquo;Baik non. Saya bawa dia kerumah sakit terdekat.&rdquo;
&ldquo;Ini pak catatan tentang pertolongan pertama yang sudah saya lakukan. Tolong berikan kepada dokter nanti&rdquo;
Rezsa menyerahkan kertas ke pak supir.
Mobil yang dikendarai supir itupun pergi dengan diberi jalan oleh pengguna jalan raya.</p>

<p>&ldquo;Ayo rezsa kita pergi ke sekolah udah telat. Senin upacara. Kalau telat capeknya double&rdquo;
Ajak perempuan itu dengan menggendong tas putihnya.
&ldquo;Beneran engga apa-apa. Kamu mau naik motor bareng aku ?&rdquo;
Kata rezsa sambil kebingungan.
&ldquo;Ya memangnya kenapa ? Yuk buruan. Nanti keburu polisi datang.nanti tambah repot.&rdquo;
Ajak perempuan itu sekali lagi.
Akhirnya mereka naik motor rezsa.
Perempuan itu membonceng ke samping karena menggunakan rok panjang.
Di perjalanan, mereka pun mengobrol.
Didalam hati rezsa dia berfikir. &ldquo;Bagaimana caranya agar aku bisa lepas dari hukuman telat.&rdquo;</p>

<p>&ldquo;Pasti kita telat lagi nih. Terlebih giliran kita jaga upacara dibelakang.&rdquo;
Buka perempuan itu untuk memulai percakapan.
&ldquo;Kita ?  Aku belum pernah telat sekalipun.&rdquo;
Elak rezsa.
&ldquo;Hm&rdquo;
Gumam perempuan itu sebal.
&ldquo;Lagian anggie.  Kalau tidak salah kamu ketua PMR kami kan ? Aku sering lihat kamu telat dari 2 bulan lalu. Awal kita pertama sekolah&rdquo;
Ucap rezsa ke perempuan yang ternyata bernama anggie tersebut.
&ldquo;Jakarta macet. Sudahlah aku tak mau beralasan.&rdquo;
Gumam anggi sekali lagi.</p>

<p>Mereka pun sampai disekolah.
&ldquo;Aku duluan ya. Makasih tumpangannya&rdquo;
Anggi berkata sambil meninggalkan rezsa sendiri di tempat parkir sekolah.
Terlihat dari kejauhan anggie menyapa satpam sekolah.
Upacara sepertinya sudah dimulai.
Terdengar suara pembaca acara upacara dilapangan.
Setelah meletakkan tas dikelas rezsa. Rezsa merapakaian pakaian menggunakan dasi dan syal pmrnya
Hari ini dia giliran piket PMR. Jaga dibelakang upacara.
Sebelum itu dia melakukan absen di mesin sidik jari. Karena ini sekolah kesehatan, kedisiplinan sudah di tanamkan sejak bangku sekolah.</p>

<p>Di tempat absen dia bertemu anggie.
&ldquo;Hey ketemu lagi. Absen telat. Kena hukuman nih pasti.&rdquo;
Ucap anggie sambil menjulurkan jarinya ke mesin absen.
Tiba layar led absen mati. Suara pembaca acara upacara juga tidak terdengar.
&ldquo;Mati lampu sepertinya&rdquo;
Ucap rezsa sambil tersenyum.
Dalam sekejap listrik sudah menyala lagi.  Mereka pun absen. Dan langsung menuju barisan paling belakang untuk berjaga.</p>

<p>Dibarisan belakang. Semuanya perempuan kecuali rezsa. Rezsa ada di paling pojok kiri. tepat lurus dibarisan para anak laki-laki yang jumlahnya hanya sekitar 12 untuk seluruh sekolah.
&ldquo;Aku berdiri disini terus setiap senin karena aku satu-satunya laki-laki di PMR&rdquo;
Kalimat itu yang terpikir dikepala rezsa sekarang.
Telah beberapa menit rezsa berdiri diterik matahari. Sambil mendengarkan amanah dari pembina upacara.
Tiba-tiba diujung barisan sebelah kanan sana ada yang pingsan.</p>

<p>&ldquo;Sudah saatnya kah&rdquo;
Gumam rezsa dalam hati sambil tersenyum.
Rezsa pun berlari ketempat murid pingsan tersebut yaitu di barisan paling kanan. Tempat anggie berjaga.
&ldquo;Ayo bantu aku bawa dia ke ruang uks rezsa&rdquo;
Ajak anggie sambil meletakan tangan murid yang pingsan ke pundaknya.
&ldquo;Tidak perlu biar aku saja yang membawanya&rdquo;
Rezsa berkata sambil menggondang gadis yang pingsan seperti seorang putri.</p>

<p>Kemudian di uks para anggota yang lain menyambut murid pingsan tersebut.
&ldquo;Tolong letakan di kasur ini rezsa&rdquo;
Ucap murid lain ke rezsa.
Rezsa pun meletakkan murid pinsan tersebut di kasur uks.
Anggie yang selesai membuat teh hangat dan meletakaan disebelah meja kasur tersebut.
&ldquo;Si brenda pingsan lagi. Aku panggil guru dahulu&rdquo;
Ucap rezsa sambil meninggalkan uks.</p>

<p>&ldquo;Bu. brenda pingsan&rdquo;
Rezsa dan bu guru pergi ke uks.
&ldquo;Bu sepertinya kita harus menguhubungi orang tua brenda&rdquo;
Ucap rezsa ke bu guru.
&ldquo;Iya betul sekali. Kamu punya nomornya ?&rdquo; tanya bu guru.
&ldquo;Sinta teman baiknya pasti punya. Saya pinjam ponsel ibu. biar saya menghubungi.&rdquo; kata rezsa
&ldquo;Iya silahkan.&rdquo; bu guru sambil memberikan ponsel androidnya ke rezsa.
Rezsa kemudian kelapangan. Dan meminta nomor orang tua brenda kepada temannya sinta. Untungnya sinta berada dibarisan belakang.
&ldquo;Sinta. Kaka minta nomor telepon orang tua brenda.&rdquo;
&ldquo;Ini kak&rdquo; sambil memberikan hpnya ke rezsa.
Rezsa kemudianpun mencatat.
Setelah mendapatkan nomor rezsa pergi kekoridor dekat kamar mandi dan menelepon orang tua brenda.
&ldquo;Selamat siang. Dengan orang tua brenda ?&rdquo;</p>

<p>Di uks. Brenda sedang diperiksa oleh bu guru dan anggie serta anggota pmr lainnya.
Beberapa saat rezsa kembali ke uks.
&ldquo;Orang tua brenda sudah Saya hubungi. Dalam 30 menit akan sampai disekolah&rdquo; ucap rezsa sambil memberikan hp tersebut ke ibu guru.
&ldquo;Terima kasih. Kamu sama anggie kembali saja ke lapangan. biar anggota pmr yang piket diuks yang urus.&rdquo;
&ldquo;Baik bu&rdquo; ucap rezsa pergi meninggalkan uks disusul anggie dibelakangnya.</p>

<p>Upacara sudah selesai.
Seperti biasa tidak langsung bubar.
Ada pengumuman tentang siapa yang telat dan dihukum untuk memungut sampah.
Pak guru yang lain mulai berbicara di mic.
&ldquo;Jangan bubar dulu. Berikut siswa yang telat hari ini.&rdquo;
&ldquo;-Fahrizal husaini
-mutia rahmah
-anissa widyanti
&hellip;&hellip;.&rdquo;
Dan disebutkan lebih dari 10 orang lainya tapi tidak ada satupun nama rezsa dan anggie.
&ldquo;Apa ? Kenapa tidak ada namaku ?&rdquo;
Anggi berfikir kaget sambil melihat kearah rezsa yang ada diujung kiri barisan PMR.
Rezsa kelihatan tersenyum.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Accident]]></title>
    <link href="http://t-zard.github.io/accident/"/>
    <updated>2017-05-06T15:53:26+07:00</updated>
    <id>http://t-zard.github.io/accident</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Kita kembali 1 tahun sebelum pemuda itu tertidur didepan laptopnya. Jika kemarin gelap dikamar itu, kini seluruh ruangan terlihat jelas. Dikamar itu hanya ada meja. Lemari dan juga kasur. Diatas meja itu ada handphone nokia series 3500 clasic yang disebelahnya ada tumpukan buku farmakoppe dan buku medis lainnya tentang obat.
Alarm pun berbunyi tepat pada pukul 04.30. Pemuda itu langsung terbangun. Didalam mindsetnya sudah diatur bahwa ketika ada suara alarm dia harus bangun.
&ldquo;Duh semalem ketiduran. Lupa matiin lampu&rdquo; kalimat tersebut sepintas muncul dikepalanya sambil mengingat kejadian semalam.
Dia melangkah keluar kamar. Dan langsung kekamar mandi. 20 menit dia habiskan hanya untuk mandi. Seperti biasa dia kadang melamun dahulu dikamar mandi dan kadang bernyanyi.</p>

<p>Kini dia berpose didepan cermin yang ada dilemarinya. Celana abu-abu panjang berbahan seperti celana anak SMA pada umumnya. Ia menggunakan baju putih. Kemudian ditutup dengan hoddie biru kesayanganya.
Diruang tamu dia bertemu dengan ibunya yang menyediakan nasi uduk dalam kotak nasi yang akan
dibawa untuk makan siang disekolahnya.
&ldquo;Ayo buruan rezsa dah telah tuh sekarang jam 05.45. Perjalanan kan 1 jam.&rdquo;
&ldquo;Hm&rdquo; gumam pemuda tadi yang disebut rezsa oleh ibunya.</p>

<p>Memanaskan motor sambil menggunakan sepatu. Seharusnya dia berangkat jam 05.30 dari rumahnya daerah jakarta barat menuju sekolahnya yang berada ditangerang. Karena butuh waktu 1 jam perjalanan. Tapi kali ini dia telat karena kebanyakan melamun.
Lewat jalan protokol yang kendaraannya super cepat dia memaksakan kecepatan motornya diatas 60 km agar sesuai dengan laju kendaraan lainnya.
Saat ini masih sepi dikarenakan masih belum jam 6 . Jalanan masih lega. Tapi diujung depan sudah terlihat kemacetan.
&ldquo;Tumben macet, baru jam segini padahal. Bisa telat nih.&rdquo; pikir rezsa sambil memfokuskan mata kedepan.
Ternyata bukan kemacetan ketika rezsa sampai dijalan itu. Ada seseorang lelaki yang terluka. Bisa langsung dipahami sepertinya tabrak lari. Ada luka dikakinya. Tapi orang-orang tersebut hanya menonton dan memperhatikan saja dari kendaraan masing-masing. Adapun warga lokal yang belum terlalu ramai pun hanya melihat, karena bingung mau melakukan apa.</p>

<p>&ldquo;Jangan dipindahkan dahulu!&rdquo;
Teriak rezsa ke 2 orang warga yang ingin memindahkan lelaki yang terluka tersebut dari pinggir jalan ke trotoar.
Rezsa langsung melepas hodie biru kesayanganya dan langsung menggunakan ban lengan dan juga syal leher berlambang PMR nama sekolahnya yang dia ambil dari tasnya.
&ldquo;Perkenalkan nama saya Rezsa. Saya dari PMR SMK Kesehatan MITA , ingin memberikan pertolongan pertama kepada bapak yang terluka tersebut. Apakah boleh ?&rdquo;
Ucap rezsa berdiri diantara kerumunan tersebut.
Orang-orang terlihat kebingungan. Karena mungkin baru pertama kali melihat ada Anggota PMR yang berani memberikan pertolongan pertama.
&ldquo;Silahkan dek. Tolong diperiksa&rdquo;
Kata salah satu bapak yang tadi ingin memindahkan bapak tersebut.
&ldquo;Tolong singkirkan sampah dan benda berbahaya yang disekitar korban. Dan tolong buat pembatas agar area sekitar korban aman. Serta arahkan lalu lintas agar tidak menggangu proses P3K&rdquo;</p>

<p>Warga pun menuruti perintah rezsa. Mengambil sampah dan pecahan serpihan motor dari kecelakan tersebut. Lalu lintas pun diatur oleh para warga. Keadaan jadi sangat macet karena banyak yang menonton dan sudah lebih dari jam 6 karena memang jam segini sudah waktu umum untuk berangkat kerja.
Rezsa mendekatkan wajahnya ke telinga bapak tersebut dan berkata
&ldquo;Bapak bisa dengar suara saya ?&rdquo;
Sepertinya tidak ada jawaban.
Rezsa merasakan nafas tersebut yang menyentuh pipinya. Karena kaki bapak tersebut terluka.
Rezsa mencoba menscan dengan tangannya dimulai dari bagian tubuh sebelah atas dari tangan hingga badan. Setelah itu kemudian kaki.
Rezsa pun berdiri dan berkata ke warga yang sedang menontonya. &ldquo;tolong segera carikan tumpangan kerumah sakit&rdquo;
Disisi lain seorang perempuan berambut panjang hitam muncul dengan bando merah dikepalanya turun dari mobil.
&ldquo;Rezsa ? Ayo naikin ke mobil aku aja&rdquo;
Ucap perempuan tersebut yang sepertinya dapat membuat rezsa berhenti berfikir dan melupakan dunia sejenak.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Prolog]]></title>
    <link href="http://t-zard.github.io/prolog/"/>
    <updated>2017-04-29T15:44:51+07:00</updated>
    <id>http://t-zard.github.io/prolog</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Klik klik klik . tek tek tek suara mouse dan keyboard bersautan di ditengah ruangan yang gelap, disitu seorang pemuda sedang kehilangan kesadaran karena larut dengan apa yang ada didepannya. Entah apa yang sedang dia kerjakan saat ini sampai tidak sadar akan sekelilingnya. Dia juga tidak memperhatikan jam dinding yang ada di belakangnya. 02.30 sepertinya itu yang terlihat dari redupnya cahaya yang dihasilkan layar laptop. Dia tampak mengantuk karena tidak tahu hari keberapa juga dia sudah depan laptop. Tapi yang jelas dia sangat fokus karena dia ingin mencapai sesuatu.
Didalamnya lelahnya ia pun terlelap dengan semua angannya.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Introduction]]></title>
    <link href="http://t-zard.github.io/introduction/"/>
    <updated>2017-03-10T12:25:17+07:00</updated>
    <id>http://t-zard.github.io/introduction</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hello!! . T-zard disini. sebagai awalan pembuka dari situs ini, Author ingin membahas sedikit banyaknya perkenalan tentang webtoon ini.
Pertama-tama kita membahas website baru ini. Dengan domain yang mendukung author jadi bersemangat untuk mewujudkan tentang
membuat site Web Novel Sendiri (WN). Karena takutnya jika menggunakan platform novel akan ada berbagai kendala kamu pasti tahu sendiri :).
Selain itu jika menggunakan website sendiri akan ada kepuasaan berbeda. Untuk memudahkan pembaca aku sengaja membuat website ini jadi static dengan GitHub
sebagai hostnya. Selain Gratis juka akan sangat ringan dan fokus kepada content itu sendiri. Karena banyaknya platform malah memberatkan dan bukan fokus untuk menulis dan akhirnya buyar.
Dan pada akhirnya aku mempertimbangkan untuk merilis Click versi web novelnya juga, agar kalian yang menunggu lama dalam pembuatan komiknya bisa mengetahui kisah selanjutnya. Selain itu menjadi
acuan kepadaku untuk tidak menunda menulis naskah.</p>

<p>Click pada mulanya hanyalah satu dari berbagai gagasan yang ada dikepalaku. Karena saat itu mungkin aku naif jadi aku menangkat tema hacker. tokoh utama pada cerita adalah
Rezsa, seorang anak sma yang suka sekali yang berhubungan dengan teknologi. Ini menjadikan dirinya suka bereksperimen walaupun itu mengancam dirinya. Tapi pada dasarnya riset dan pengembangan
adalah hal dasar untuk kemajuan.</p>

<p><img src="http://t-zard.github.io/images/intro/reza.png" />
<em><center>Rezsa from eps3.2_HumanError.crx</center></em></p>

<p>Jadi cerita click ini akan berputar pada isu-isu internet yang akan berpusat pada rezsa ini. Aku kadang bingung tapi apakah pesan moral dapat tersampaikan kepada para pembaca atau tidak.
Maka dari itu aku menggunakan bahasa yang mudah dipahami. Karena sebenarnya kualitas sebuah cerita itu sendiri berasal dari orang yang mengarahkannya, maka adegan pasaran dan membosankan dapat
disulap menjadi adegan yang epic. Aku juga menampung ide cerita kalian untuk membahas sebuah isu tertentu, karena sebuah isu yang berasal dari lingkungan kita sendiri itu sangat menarik.
Untuk Kedepannya mohon kerjasamanya untuk tetap membaca ceritaku ini.</p>

<p>Terima Kasih. T-Zard.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
