<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: human_error | Click]]></title>
  <link href="http://t-zard.github.io/neko/human-error/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://t-zard.github.io/"/>
  <updated>2018-05-27T21:09:10+07:00</updated>
  <id>http://t-zard.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[T-zard]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Preparative]]></title>
    <link href="http://t-zard.github.io/preparative/"/>
    <updated>2017-09-29T18:43:33+07:00</updated>
    <id>http://t-zard.github.io/preparative</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>&ldquo;Baiklah potongan informasi sudah lengkap saatnya kita beraksi seperti di film-film&rdquo;
&ldquo;haha&rdquo; senyum tsani berubah jadi tertawa
&ldquo;baiklah aku bercanda, bagaimana cuma dengan nama kita bisa menangkap penipu.&rdquo;
&ldquo;mari kita melakukan persiapan, dengan barang-barang seadanya disekitar kita yang sangat berbeda jauh sekali dengan difilm.&rdquo; kataku kepada tsani sambil memikirkan sekiranya apa yang kamu butuhkan dalam misi ini.
&ldquo;apa yang kamu butuhkan rezsa?&rdquo;
&ldquo;sepertinya aku butuh modem gsm dan laptop. kita akan melakukan social enginnering secara online. barang dan alat lainnya bisa kita siapkan nanti&rdquo; kataku meminta barnag yang kelihatan simpel.
&ldquo;baiklah orang tuaku punya keduanya, pulanglah kerumah dahulu dan ganti pakaianmu, kita bertemu di warung kopi disebelah kelurahan&rdquo;.</p>

<p>akupun pulang , membuka pintu rumah dan mengambil satu kardus kecil masker medis, sarung tangan, juga topi dan memasukkanya ke tas. kemudian berganti pakaian. aku memeriksa ruang makan, di kulkas tertempel sebuah kertas kecil yang berisi pesan.
&ldquo;makan malam ada di kulkas sudah mama siapkan. karena ibu siska belum pulang dari luar kota, mama masih menjaganya. datanglah kesini jika butuh sesuatu sambil menjenguk siska.&rdquo; akupun mengantongi pesan tersebut.</p>

<p>akupun pergi ke kelurahan tanpa makan malam. disana sudah ada tsani yang sedang mencolokkan modem gsm berbentuk usb ke laptopnya.
&ldquo;apa modem itu ada pulsanya?&rdquo; tanyaku kepada tsani sambil duduk disampingnya.
&ldquo;tentu ini punya ayahku&rdquo; jawab tsani sambil dia mengklik mouse..
&ldquo;jadi apa rencanamu?&rdquo; tanya tsani menimpali jawabnya tadi.
&ldquo;rencanaku adalah melakukan social engineering untuk mendapatkan info personal terbarunya terutama alamat. karena jika kita melakukan pelacakan untuk diri kita yang sekarang adalah hal merepotkan&rdquo; kataku mulai berbicara tujuan awal rencana ini
“aku mengerti maksudmu. Kita bukanlah siapa-siapa walaupun kita mendapat nomor telepon penipu tersebut kita tidak bisa meminta informasi personal kepada provider seluler kecuali jika kau pihak berwenang” kata yang merasa dirinya manusia biasa.
“metode lain seperti di film-film melacak menggunakan alamat ip, itupun sangat merepotkan karena radius alamat ip bisa sampai satu kota bahkan provinsi”kataku menambah metode lain yang mungkin
“kita tidak punya waktu dan tenaga untuk melakukan pencarian seluas itu, terlebih kita hanya punya waktu 2-3 hari sebelum furqan dan keluarganya menangkap penipu tersebut” kata tsani yang menerawang jauh bagaimana jadinya jika dia menelusuri satu kota untuk mencari orang yang sama sekali belum pernah dilihatnya.
“untuk itu aku akan menggunakan cara lain. Pada dasarnya penipuan di internet sangatlah sedikit jenisnya, misal dengan iming-iming hadiah, pulsa, dan barang murah” aku menjelaskan penipuan yang sering terjadi belakangan ini.
“seperti tiba-tiba kita ditelepon dan mendapat hadiah puluhan juta rupiah, mama minta pulsa dan kasus barang murah seperti siska ini ya” kata tsani memberikan masing- masing contoh
(dibuat ilustrasi masing-masing tuh kaya orang nelvon dapet hadiah, terus mama minta pulsa, dan barang murah)
“tunggu! jangan bilang kau ingin menipu penipu tersebut? Tapi menggunakan apa?”
“makanan”
“kau ingin memesan makanan?”
“tidak. aku akan menggunakan makanan untuk menipu penipu tersebut”
“ha ?”
“kita mulai prosesnya saja sambil kujelaskan” kataku mengambil alih laptop tsani sambil menyolokkan flashdiskku disebelah port usb modem gsmnya.
“pertama kita chat penipu tersebut di TTM. Aku belum pernah chat sebelumnya. Tapi ini akan bagus dan akan langsung jadi perhatiannya”</p>

<p>“langsung mulai aja. bertahap gua jelasin.” kataku mengambil alih laptop tsani sambil menyolokkan flashdiskku disebelah port usb modem gsmnya.
“pertama kita chat dulu penipu tersebut di TTM. Gua sama sekali belum pernah chat sebelumnya. Tapi menurut gua akan bagus karena akan langsung jadi perhatiannya”
“yang gua lakukan adalah ngecek informasi perangkat hpnya, gua mau cari tau informasi sistem operasinya” kataku kepada tsani.
di warung kopi tersebut masih sepi, karena itu sore hari. Para pekerja dan karyawan masih sibuk bekerja dikantor mereka masing-masing.
“dengan cara zsa?” tsani bertanya kepadaku sambil memberiku segelas kopi
“liat nih!”</p>

<p>“eh ini emulator android kan? sejak kapan lu instal di laptop ini zsa?” kata tsani kepadaku dengan bingung karena laptopnya diinstal emulator android tanpa sepengetahuannya
“ya barusan, eh bukan itu yang mau gua bahas. Cek pesan ttm yang gua kirim”
“ah gue tau ini, ini shortlink kan? Tapi ini shortlink kemana?”
“eh lihat nih, udah dibales”</p>

<p>“mangsa masuk jebakan!!” aku tersenyum melihat layar laptop tsani.
“gua cek resultnya dulu”
“BINGO!!!”</p>

<p>“licik banget?!. Lu ngebuat sebuah halaman kosong yang mencatat informasi mengenai perangkat yang mengakses halaman itu”
“ayolah tsan, ini baru tahap awal”
“osnya andruid, operatornya tcel, lokasinya dibekasi. Selanjutnya?”
“gua mau coding beberapa saat.. sementara itu gua mau lu pulang dan siap-siap.”</p>

<p>Jumat 08.30
Hari ini pelajaran pertama selesai, aku sedang berada dilab farmasi. Mengenakan jas lab yang masih baru ini. Aku mengelap dan membersihkan meja lab. Disebelahku ada furqan yang sedang mengelap mortar yang baru saja di cuci dan agil yang berada dipojokan sedang mencuci gelas pengukur di wastafel.
“jadi gimana furqan? Sudah sampai mana progressnya ?” tanyaku yang masih mengelap meja lab
“nanti malam atau besok kami akan mulai bergerak” kata furqan sambil berjongkok disebelah ku memasukkan mortar yang sudah selesai ia keringkan.
“gue duluan, ira udah nungguin dikantin”
“pacaran mulu lo!” kataku sambil iri
“ada apaan sih za?” kata agil yang baru selesai mencuci 2 gelas kaca ukur dan mengelapnya disebelahku.
Dilab ini sekarang hanya ada aku dan agil, bisa dibilang dia adalah cowo populer, mungkin karena wajahnya dan sikapnya yang baik. Aku tau itu bukan pencitraan, buktinya sekarang dia bersih-bersih lab denganku.
“biasa pertengkaran pasangan gil” kataku mengalihkan pembicaraan yang asli
“zsa, sepertinya aku butuh bantuan” kata anggil mengelap gelas ukur yang satunya.
“bantuan? Tentang komputer?”
“mungkin, atau mungkin bisa lebih dari itu”
“aku duluan za, tolong taro gelar ukurnya dimeja lab bagian kelas analis ya ”</p>

<p>kemudian aku berjongkok meletakkan gelas ukur tersebut di meja kelas analis itu.
“ada alat suntik disini, aku harus ambil satu!” kataku dalam hati dan mencoba melepas satu bungkus suntikan yang tersambung dari bungkus lainnya di kardus kecil.
“sedang apa kamu dimeja analis?” suara perempuan yang sepertinya pernah kudengar.
aku pun melihat keatas, ternyata benar itu perempuan yang kemarin aku selamatkan dari lelaki yang terlihat memaksa dirinya.
“aku sedang mengembalikkan gelas ukur yang baru dipakai kelas farmasi praktek.” kataku berdiri santai dan menjawab pertanyaannya
“kamu kan yang kemarin, sedang apa kamu disini?” kata perempuan itu yang kaget dan tersipu melihatku
“bukankah sudah aku katakan barusan?”
“maaf, aku engga nyangka bisa ketemu kamu lagi” kata perempuan tersebut sambil tersipu yang aku tidak tau alasannya.
“baiklah aku sudah selesai praktek. kunci labnya masih menempel dipintu. berikutnya kelas analis praktekkan?&ldquo; aku berjalan menuju pintu keluar.
“siapa namamu?” kata perempuan itu sambil mencegahku keluar dengan memegang ujung bawah jas labku.
“namaku rezsa, kelas x-farmasi. jadi siapa cewe cantik didepanku ini?”
“cantik?! Apa kamu lagi menggodaku? Namaku trika”
“Terima kasih rezsa atas pertolonganmu kemarin. aku berfikir untuk mencari kamu hari ini untuk berterima kasih.”
“tak perlu sejauh itu, aku hanya kebetulan lewat”
“aku harus berterima kasih, maukah kamu kutraktir makan?” kata perempuan itu tersipu kembali dan melihat kebawah.
“makan mungkin ide bagus, tapi aku butuh sebuah alat suntik dimeja kelas analasis, apa kamu mau berikan itu?”
“nih aku kasih, tapi ini dan itu beda. Lain kali kita harus makan bareng” kata trika memberikan alat suntik itu kepadaku.</p>

<p>Kembali ke cafe.
Tsani kembali dari rumahnya.
“udah sampai mana?”
“tinggal eksekusi aja”
“kau pasti pernah lihatkan dikomik atau difilm sebuah sms yang pengirimnyabukan nomor tetapi langsung nama. Seperti sms dari provider seluler”</p>

<p>“bagi orang awam, mungkin ini terlihat keren sampai mereka mengira ini sebuah aksi yang besar tapi sebenarnya ini bukanlah hacking. Sms seperti ini disebut sms masking. Kamu bisa menciptakan sms dengan pengirim sesuai kesukaanmu hanya dengan sebuah modem gsm asalkan kau tahu metodenya”
“sekarang aku akan sms penipu tersebut dengan nama TFC yaitu sebuah restoran cepat saji terkenal yang ada hampir disemua daerah”
“lihat ini tsan!”
gambar menyusul :v</p>

<p>“apa hubunganya dengan makanan gratis?”
“ketika dia tertarik. Dia akan menuju link yang tertera. Dan mendownload aplikasi yang telah kubuat. Diaplikasi ini dia akan mendaftar dan mengisi data pribadi seperti email, password, serta alamat.”
“aku paham ini tak lebih seperti scam page dalam bentuk aplikasi android”
“betul sekali, orang awam mungkin bilang ini phising. Tapi diindonesia semua halaman, aplikasi, dan alat lainnya yang digunakan untuk mengambil informasi dengan cara palsu disebut scam page, sebutan phising sudah terlalu kuno”
“sekarang masih jam 15.30, mari kita pergi ke planet lain sekarang, hanya butuh waktu 2 jam untuk kesana”</p>

<p>Akupun menyetir motor tersebut dan tsani membonceng.
aku dilampu merah dan melihat monas
aku sampai dibekasi dan melihat tulisan selamat datang dikota bekas
aku duduk bersama tsani di restoran tfc dengan posisi aku bermain laptop
aku mengantar satu box makanan dan sebuah sprite ke sebuah kosan dengan masker dan sarung tangan
penipu itu menerima dengan senang hati
Aku kembali lagi ke jakarta bersama tsani melewati monas
Didepan kelurahan
“sampai jumpa besok cing” kta tsani kepadaku
“cing? Oke cing, besok adalah aksi yang sebenarnya” kataku sambil pergi meninggalkan tsani</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Sentient]]></title>
    <link href="http://t-zard.github.io/sentient/"/>
    <updated>2017-09-14T15:38:51+07:00</updated>
    <id>http://t-zard.github.io/sentient</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>&ldquo;maksudmu?&rdquo; tanya tsani heran kepadaku karena tiba-tiba arah pembicaraan ini telah menuju ke hal yang dia tidak ketahui.
&ldquo;kita membicarakan soal perfect crime bukan?&rdquo; tanyaku kepada tsani.
&ldquo;tapi aku sedang membahas idol ini, tidak lupakan ini. ayo lanjutkan&rdquo;
&ldquo;kau tau? didunia ini ada sesuatu yang bisa dihack selain komputer dan sistem digital&rdquo;
&ldquo;ah Manusia&rdquo; jawab tsani dengan paham.
&ldquo;tepat sekali. manusia sama seperti sebuah sistem sering melakukan kesalahan, bahkan bug dan kesalahan pemrograman komputer adalah akibat dari manusia itu sendiri.&rdquo;
&ldquo;dalam kasus ini, idol itu tidak punya celah keamanan karena identitasnya sama sekali tidak diketahui. dia sama sekali tidak meninggalkan jejak digital.&rdquo;
&ldquo;sedangkan penipu ini sangat banyak meninggalkan jejak digital.&rdquo;</p>

<p>&ldquo;banyak? bukankah data kita punya sekarang hanya dapat pin ttm dan nomor rekeningnya saja?&rdquo;</p>

<p>&ldquo;benar sekali, tapi dengan pin ttm ini kita bisa mendapatkan informasi lebih banyak lagi.&rdquo;
&ldquo;kali ini biarkan aku yang beraksi, berikan flashdiskmu&rdquo; kata tsani mencoba menunjukkan kemampuannya.
tsani mencolokoan flashdiskku ke pcnya.</p>

<p>&ldquo;informasi satu-satunya yang dapat kita manfaatkan adalah pin ttm ini&rdquo; kata tsani menunjukan apa yang dilayar komputernya kepadaku
dibawah umpan jadi  phoneshop murah jaya mengatakan &ldquo;Promo SmartPhone Termurah. Langsung chat! Stok Terbatas&rdquo;. waktu Rab 19.20</p>

<p>tsani melihat layar komputer yang berisi detail tentang info pin ttm chat penipu ini.</p>

<p>&ldquo;kita tulis pin ttm ini, dan pastekan ke google&rdquo; ucapi tsani sambil menggerakan mousenya</p>

<p>&ldquo;binggo!!&rdquo; kata tsani sambil menunjuk kelayar dibarisan pencarian pertama</p>

<p>&ldquo;kita dapat nomor teleponnya&rdquo; kata tsani
&ldquo;perhatikan kembali dibaris pencarian kedua kita lihat kapan website itu mulai melakukan posting&rdquo; kataku kepada tsani</p>

<p>&ldquo;menurut analisisku web ini dibuat baru sekitar 2 bulan kurang lebih, dan didalam web ini hanya satu post saja&rdquo; aku berkata ke tsani menambahkan.</p>

<p>&ldquo;tapi apa hubungannya?&rdquo; tsani bertanya kepadaku</p>

<p>&ldquo;jika dikaitkan dengan kepemilikkan rekening bank penipu tersebut, dia adalah penipu baru yang hanya memiliki satu rekening, dan kebetulan bank ini adalah salah satu bank yang tiap hari memiliki masalah internet banking tidak bisa diakses. kesimpulannya penipu ini tidak memiliki internet banking dan harus mengecek ke atm tiap kali dia mendapat pemberitahuan transfer&rdquo; ucapku menjelaskan satu persatu fakta yang saling berkaitan.
&ldquo;berarti dia adalah orang awam?&rdquo; tanya tsani memastikan.</p>

<p>&ldquo;tepat sekali, dengan langkah yang tepat. dia akan dengan mudah kita hack. hacking terhadap manusia disebut sebut social enginnering&rdquo;</p>

<p>&ldquo;Social engineering adalah manipulasi psikologis dari seseorang dalam melakukan aksi atau menguak suatu informasi rahasia&rdquo;. kataku menerangkan dengan nada serius.</p>

<p>&ldquo;baiklah. langkah terakhir adalah mengetahui nama aslinya. jika benar sesuai dugaanku&hellip;&rdquo; kata tsani dengan yakin tapi penasaran</p>

<p>tsani kemudian kehalaman muka buku ke bagian lupa kata sandi</p>

<p>&ldquo;bingo!!&rdquo; setelah tsani mengklik tombol cari dan menemukan sebuah akun</p>

<p>&ldquo;ternyata benar sesuai dugaanku. dia juga menggunakan nomor telepon ini untuk akun sosial media pribadinya, betapa cerobohnya&rdquo; kata tsani dengan nada kemenangan tapi menyayangkan fakta yang ada.</p>

<p>&ldquo;lihat ini, dia juga menggunakan nomor ini untuk akun line pribadinya&rdquo; kataku sambil menunjukkan layar monitorku ke tsani.</p>

<p>&ldquo;lihat ini, dia juga menggunakan nomor ini untuk akun line pribadinya&rdquo; kataku sambil menunjukkan layar monitorku ke tsani</p>

<p>&ldquo;baiklah potongan informasi sudah lengkap. saatnya kita beraksi seperti di film-film&rdquo; kataku kepada tsani. dan tsani pun ikut tersenyum.</p>

<p>&ldquo;teknong&rdquo; suara ringtone line berbunyi</p>

<p>furqon memegang hpnya. dan melihat dilayar ada sebuah pesan line baru masuk dari rezsa.</p>

<p>&ldquo;screenshot percakapan ini membantu sekali bisa digunakan untuk menambah bukti&rdquo; kata furqon sambil melihat hpnya.</p>

<p>&ldquo;tak kusangka rezsa mahir dalam beladiri&rdquo;
furqon menerawang ingatanya ketika sekolah tadi.</p>

<p>&ldquo;dan yang paling aku kejutkan dia sadar saat dia mencuri uangku&rdquo; kata furqon mengingat kejadian saat dia mengambil uang rezsa</p>

<p>&ldquo;saat furqan merangkul dan bertanya kerezsa mau kekantin. jari telunjuk dan jari tengah tangan kanannya masuk ke saku belakang rezsa.</p>

<p>setelah jari furqon berhasil mengambil uang rezsa. furqan mengalihkan perhatian dengan cara menyapa anggie" sekalian benerin proporsi pas nyapa anggie tuh ccd.</p>

<p>&ldquo;yah bagaimanapun kemampuan rezsa, dia hanyalah orang biasa yang tidak bisa membantu teman masa kecilnya pada saat seperti ini.&rdquo;</p>

<p>&ldquo;sekarang aku harus pergi untuk mengurus semua ini, karena temanku sudah mempercayakan ini kepadaku&rdquo;.</p>

<p>keesekokan harinya
waktu : 19.00
sekarang aku berdiri disebuah gang menunggu seseorang yang dicurigai sebagai penipu. dengan sebuah masker dan topi yang menutupi mukaku, headsetpun tertempel dikupingku dan satu lagi sekarang aku menggunakan sarung tangan.</p>

<p>&ldquo;perhatian elang kepada maung, target mendekat dari arah jam 12 segera bersiap&rdquo; ucap tsani melalui headsetku, sekarang ia didepan laptop. dia tidak ikut denganku, dia mengawasi target. sekarang dia berada dirumahnya.  kamarnya sengaja dia gelapkan agar fokus terhadap operasi ini.</p>

<p>&ldquo;tenang saja aku sudah siap&rdquo; kataku sambil mengepal tangan kananku yang digenggam oleh tangan kiriku.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Compeer]]></title>
    <link href="http://t-zard.github.io/compeer/"/>
    <updated>2017-08-26T15:23:25+07:00</updated>
    <id>http://t-zard.github.io/compeer</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>&ldquo;Hebat juga kau menyadarinya&rdquo;
&ldquo;Inipun demi kebaikanmu juga, aku ingin lebih melihat dirimu lebih akrab dengan yang lain&rdquo;
&ldquo;Maksudmu ?&rdquo;
&ldquo;Ya dengan uangmu hilang kau mungkin bisa lebih mengandalkan yang lain&rdquo;
Terlepas dari suara furqan yang sedang menjelaskan situasi, aku mendengar suara dibelakang sekolah.</p>

<p>Dibelakang sekolah ada seseorang perempuan, aku tidak mengenalnya mungkin dia adalah jurusan analis, jurusan yang letak kelasnya berada diujung lain gedung kelas farmasi.
Sepertinya dia sedang berbicara dengan seorang lelaki, tetapi lelaki itu bukanlah pelajar disini, dia menggunakan pakaian formal. Usianya mungkin berada 2 atau 3 tahun diatasku, dia juga bukan seperti orang indonesia dia seperti orang jepang.</p>

<p>&ldquo;Maaf ini yang terakhir kali kukatakan tapi aku tidak bisa&rdquo; ucap perempuan itu lirih
&ldquo;Berhentilah keras kepala, aku bahkan pergi sejauh ini demi dirimu&rdquo; balas lelaki itu dengan nada tegas.
&ldquo;Keputusanku sudah bulat, aku tidak mau dia tersakiti karena diriku&rdquo;</p>

<p>&ldquo;Dasar egois, berhentillah lari &hellip;&rdquo;
Sambil mengayunkan tangan lelaki itu.
Aku dengan sigap memegang tangannya dari belakang.
&ldquo;Kau barusan serius ingin menamparnya kan ? Berhentilah mengganggunya &rdquo;
Aku mencegah lelaki itu menampar gadis yang tidak ku kenal itu dari belakang.
&ldquo;Hentikan rezsa. Tolong lepaskan dia&rdquo;
Perempuan itu berkata dengan lirih lagi
Aku pun melepaskan tanganku yang masih memegang dia.
Ketika tangan lelaki itu terlepas, dengan cepat lelaki itu berbalik sambil memukulku, pukulannya dari arah kiri kesamping kanan, dia memukul dengan tempurung luar tanganya.
Aku pun mundur untuk menghindarinya sambil memegang tangannya kembali, dengan cepat dia menarik tanganya dan menendang kepalaku lurus kedepan, aku pun menghindarinya dengan bergerak kesamping kanan.</p>

<p>&ldquo;Kau bisa menghindarinya, Apa yang kau pelajari ?&rdquo;
&ldquo;Entahlah aku hanya anggota PMR&rdquo;
Aku membalas perkataanya sebisaku, orang ini benar-benar ahli dalam berkelahi.</p>

<p>Dari ujung belokan furqan melihat.
Dia berbicara dalam hati karena menyadari sesuatu
&ldquo;Jadi ini alasan rezsa tidak mengikuti ekskul beladiri, karena dia memang telah ahli&rdquo;
&ldquo;Umumnya para siswa lelaki disekolah ini mengikuti ekskul fisik, dan hampir sebagian bergabung ke beladiri&rdquo;
Sambil mengucap dalam hari furqan terkagum</p>

<p>&ldquo;Berhentilah lari dan janganlah egois trika&rdquo;
Ucap lelaki itu sambil pergi meninggalkan kami berdua.
&ldquo;Dan kau bernama rezsa ya, akan kuingat sampai kita bertemu lagi&rdquo;
Ucap lelaki itu sambil berjalan membelakangiku. Kemudian aku menatap gadis itu, di sangat cantik jika kuperhatikan dia seperti orang jepang juga, rambutnya panjang lurus kebawah serta poninya rata diatas matanya menutupi semua bagian keningnya.
&ldquo;Terima Kasih rezsa, sebenarnya&hellip;&rdquo;
&ldquo;Maaf aku sedang buru-buru&rdquo;
Aku meninggalkan seorang gadis yang tak salah kudengar namanya trika.</p>

<p>Aku bergegas kembali ke furqan.
&ldquo;Ini nomor telvonku, kau juga bisa menghubungi via line&rdquo;
Furqan memberiku kertas yang berisi kontaknya.
&ldquo;Kasus siska aku serahkan kepadamu teman, aku tak bisa membantu apapun tentang ini&rdquo; ucapku sambil menerima kertasnya
&ldquo;Kau bisa mengandalkan ku&rdquo;
Ucap furqan meninggalkanku.</p>

<p>Pulang sekolah akupun bergegas ke warnet. Disebelahku duduk ada tsani. Dia mendengar suara lagu idol berbahasa jepang.</p>

<p>&ldquo;Dengan ini bukti percakapan penipuan sudah kukirim lewat line pc ke furqan.&rdquo;
&ldquo;Ini bisa jadi bukti kuat untuk penyeledikan&rdquo;
&ldquo;Beruntungnya aku membackup percakapan siska dengan olshop penipu itu ketika hp ira sedang kuperbaiki&rdquo;
Ucapku dalam hati setelah mengirim apa yang aku punya ke furqan.</p>

<p>&ldquo;Bukankah kau kelihatan murung hari ini ?&rdquo; tsani tiba-tiba mulai membuka percakapan
&ldquo;Ya aku tak berdaya dalam memperbaiki kesalahanku&rdquo;
&ldquo;Aku mungkin tak bisa membantu, tapi aku bisa mendengarkan&rdquo;
&ldquo;Kejadiannya seperti ini&hellip;&rdquo;
Aku pun menceritakan semua kepada tsani, apa yang diceritakan ira kepadaku.</p>

<p>&ldquo;Jadi begitu, apakah kau yakin dengan ini ?&rdquo;
&ldquo;Maksudmu ?&rdquo;
&ldquo;Pada dasarnya sistem hukuman dinegara ini tidak berjalan&rdquo;
&ldquo;Misalkan kau membuat laporan penipuan ke polisi, itu hanya akan berakhir di tempat sampah ketika kau meninggalkan kantor polisi&rdquo;
&ldquo;Karena polisi tak mau repot-repot mengurus uang sedikit, bahkan penipuan ratusan jutapun mereka tidak akan membantu kecuali kau memberikan uang imbalan kepada mereka&rdquo;
&ldquo;Atau dengan kata lain jika kau ingin mengurus penipu tersebut, kau hanya cukup memberi bukti ke polisi, dan meminta dibuatkan surat laporan penipuan.&rdquo;
&ldquo;Surat itu dapat kau manfaatkan untuk membuat laporan ke bank, dan pihak bank akan memberikan alamat penipu tersebut kepadamu dan memblokir rekeningnya.&rdquo;
&ldquo;Tapi dalam ceritamu tadi, keluarga furqan adalah polisi ditambah dengan bukti yang kuat yang kau kirimkan. penipu itu pasti tertangkap kurang dari 3 hari&rdquo;
Tsani menjelaskan panjang lebar.</p>

<p>Aku masih tak mengerti apa ingin dikatakan tsani sebenarnya.
&ldquo;Bukankah itu bagus tsani ? Pelakunya akan tertangkap&rdquo;
&ldquo;Tapi apakah kamu yakin dengan ini ? Pelaku tertangkap bukan berarti uang siska akan kembali&rdquo;
&ldquo;Apakah menurutmu itu bisa membuat siska senang dan mengakhiri masalah ini ?&rdquo;
&ldquo;Entahlah aku tak bisa melakukan apapun tentang ini&rdquo; ucapku dengan perasaanku yang tidak jelas ini.
&ldquo;Yah untuk sekarang lebih baik kita dengarkan lagu idol ini saja, mungkin bisa memberimu sedikit semangat&rdquo;
&ldquo;Hey apa ini ? Lagu jepang ya&rdquo;
&ldquo;Sedang populer dikalangan para penyuka anime, grup idol ini bernama MisTri , mereka banyak membuat lagu untuk ost anime&rdquo;
&ldquo;Kenapa dari tadi mereka tidak menunjukkan wajahnya ? Hanya siluet dan banyangan mereka menari ?&rdquo; ucapku masih kebingungan dengan grup idol satu ini
&ldquo;Yang kudengar sih mereka masih SMA. Mereka tidak mau karir mengganggu kehidupan dan terlebih pendidikan sangat penting dijepang&rdquo;
&ldquo;Hebat sekali, mereka tidak mencampurkan antara karir dan kehidupan mereka&rdquo;
Ucapku kagum.
&ldquo;tapi salah satu vocalisnya ingin berhenti dengan alasan ingin fokus belajar, jadi mungkin ini lagu terakhir mereka bersama&rdquo;
&ldquo;Jadi walaupun berhenti tidak akan menggangu kehidupan pribadinya, karena dia sama sekali tidak meninggalkan jejak identitasnya. Bagiku ini sama seperti perfect crimemu walau sebenarnya berbeda&rdquo;
&ldquo;Apa yang barusan kau katakan tsani ? Kau sangat pintar. aku rasa, aku bisa menyelesaikan semua ini dan memberikan yang terbaik untuk siska&rdquo; ucapkan dengan penuh semangat menatap layar monitor pc yang aku sewa.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Intimation]]></title>
    <link href="http://t-zard.github.io/intimation/"/>
    <updated>2017-08-08T15:18:19+07:00</updated>
    <id>http://t-zard.github.io/intimation</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>&ldquo;Ira kamu kenapa ?&rdquo; sontak furqan kaget.
&ldquo;Bisa kamu tenang dulu dan jelaskan ?&rdquo; rezsa pun menimpali dengan ekspresi shock karena membawa nama siska teman masa kecilnya.
Dengan wajah menangis ira pun mulai bercerita.
&ldquo;Sebenarnya alasan siska hari ini tidak masuk bukan karena hanya sakit tapi ada alasan lain&rdquo;</p>

<p>Beberapa bulan lalu
Seorang gadis bernama siska sedang rebahan dikasurnya sambil memeluk boneka dikamarnya
&ldquo;Akhirnya aku sudah SMK sekarang, aku sudah tidak sabar untuk masuk besok, hari ini mos telah berakhir, aku sudah akrab dengan beberapa teman, sekolah kesehatan ternyata tidak buruk juga&rdquo; kata gadis tersebut membayangkan masa kehidupan sekolahnya yang akan dimulai.
&ldquo;Terlebih aku bukan hanya satu jurusan dengan rezsa, tetapi juga sekelas dengannya&rdquo; ucap gadis itu sambil menenggelamkan wajahnya kepelukan bonekanya"</p>

<p>Keesokan harinya disekolah
Beberapa gadis sedang berkumpul, mereka berempat sedang melakukan pembicaraan wanita, kedua gadis diantaranya ada siksa dan ira.
&ldquo;Akhirnya mos sudah selesai, kita bisa bebas dari tingkah usil kaka kelas&rdquo; ucap ira dengan ekspresi riang kepada temannya
&ldquo;Kenapa ya kaka kelas selalu cari perhatian terhadap adik kelas, terutama yang cowok&rdquo; ucap silvi salah satu gadis yang ada digrup tersebut
&ldquo;Hey silvi berbicara tentang kaka kelas. apa ada yang kamu suka ?&rdquo; ucap ira
&ldquo;Daripada kaka kelas mungkin aku lebih suka teman sekelas kita&rdquo;
&ldquo;Aku tau kamu pasti suka agil kan ?&rdquo; tatap ruri yang sedari tadi sibuk main hp ke silvi yang memerah
&ldquo;Beneran ? Sudah kuduga sih, dia memang populer bahkan sampai ke kaka ke kaka kelas&rdquo; ucap siska sambil memegang hpnya
&ldquo;Ihhh, kalian suka sekali meledekku, ngomong-ngomong siapa yang kau suka ira ?&rdquo;
&ldquo;Seseorang yang energik mungkin, seperti furqan&rdquo; ucap ira tanpa ragu-ragu
&ldquo;Hebatnya kamu ira bisa bicara dengan mudah&rdquo; ucap ruri dengan mata berkaca-kaca
&ldquo;Untuk siska tidak perlu dibahasa lagi, kita sudah tahu&rdquo;
&ldquo;Hemp kalian jahat,&rdquo; ucap siska sambil mengalihkan pandangan dan kemudian berlari sambil meninggalkan kumpulan gadis sambil memegang hp yang dari tadi ditangannya.</p>

<p>Ketika berlari tiba-tiba sebulah bola melambung mengenai pergelangan tanganya, hp tersebut terlempar dan terbanting beberapa meter dan dipungut ira yang menyusul siska dari belakang.</p>

<p>Dari kejauhan rezsa berlari menghampiri ira.
&ldquo;Maaf tendanganku meleset, kamu engga apa-apa siska ?&rdquo; rezsa meminta maaf dengan agak takut.
&ldquo;Rezsa hati-hati dong, karena tendanganmu..&rdquo;
&ldquo;Engga apa-apa rezsa, lain kali hati-hati ya&rdquo; dengan cepat siska memotong kalimat ira yang mau memberi tahu tentang hp siska yang terpental.
&ldquo;Sekali lagi maaf&rdquo; ucap rezsa sambil berlari kelapangan
&ldquo;Siska apa kamu tidak apa dengan ini ?&rdquo; kata ira sambil memberikan hp siska
&ldquo;Tak apa, hpnya juga masih berfungsi, layarnya juga tidak pecah&rdquo; kata siska sambil mengecek hp tersebut
&ldquo;Kenapa kamu sampai segitunya demi dia&rdquo;
&ldquo;Aku tak mau membuat dia khawatir&rdquo;
&ldquo;Hu dasar orang yang sedang jatuh cinta&rdquo;
&ldquo;Hemp , ayo pergi ke kelas&rdquo; ajak siska ke ira dengan muka memerah.</p>

<p>&ldquo;Beberapa hari setelah hp tersebut terjatuh, hp tersebut jadi sering mati dan sering tidak berfugsi&rdquo;
&ldquo;Setelah 1 minggu karena tidak nyaman dengan kondisi hp tersebut.diapun berfikir untuk mengambil kerja paruh waktu untuk membeli ho baru&rdquo;</p>

<p>&ldquo;Hingga pada akhirnya uangnya cukup untuk membeli hp baru&rdquo; ucap ira
&ldquo;Ayo dong nyala nih hp&rdquo; ucap siska kesal dengan hpnya.
&ldquo;Ah nyala&rdquo; ucap siska dengan gembira
&ldquo;Bales chat di TTM dulu.&rdquo;
&ldquo;Wah apa ini, kenapa harga hp disini bisa lebih murah beberapa ratus ribu&rdquo; siska dengan heran menatap layar hpnya yang berisi pesan broadcast sebuah online shop di ttm.
&ldquo;Aku harus mencatat pin ttm olshop ini sebelum hpku mati lagi&rdquo; ucap siska sambil menulis pin olshop tersebut di secarik kertas.</p>

<p>&ldquo;Karena hpnya tidak nyala beberapa hari siska. menggunakan hpku untuk bertransaksi dengan olshop tersebut&rdquo; ucap ira</p>

<p>&ldquo;Siska juga meminjam rekeningku. Karena rekening olshop tersebut sama dengan rekeningku&rdquo;</p>

<p>Tempat di atm Brri ( pleseten oy :v)
&ldquo;Ira kamu yang transferin ya biar cepet&rdquo; ucap senyum siska ke ira
&ldquo;Jangan lupa ya traktiranya nanti&rdquo;  balas ira sambil menekan tombol atm.
Struk bukti transfer pun muncul begitu ira selesai transfer
Diambil bukti tf tersebut dan difoto.</p>

<p>Percakapan dilayar
Nama kontak : Phoneshop Murah Jaya
Status dibawah kontak
Hp murah berkualitas
&ldquo;Siap ditunggu&rdquo; olshop
&ldquo;Ka sudah saya transfer&rdquo; siska
&ldquo;Ini bukti transfernya&rdquo; siska
&ldquo;Foto struk tf&rdquo; siska
&ldquo;Kami cek dulu ya ka, sebentar&rdquo; olshop</p>

<p>Percakapan dilayarNama kontak : Phoneshop Murah JayaStatus dibawah kontakHp murah berkualitas"Siap ditunggu" olshop"Ka sudah saya transfer" siska"Ini bukti transfernya" siska"Foto struk tf" siska"Kami cek dulu ya ka, sebentar" olshop</p>

<p>&ldquo;Udah dikirim bukti tfnya ?&rdquo; tanya ira
&ldquo;Udah nih tinggal nunggu konfirmasi&rdquo; jawab ira
&ldquo;Ditraktir gini enaknya makan apa ya&rdquo; gumam ira sambil membayangkan apa yg akan dimakannya
&ldquo;Ira gimana nih, kok tiba-tiba chatnya ilang ya ?&rdquo; tanya siksa yang kebingungan tiba-tiba
&ldquo;Kehapus kali engga sengaja sama kamu, coba dicari di kontak TTM-nya&rdquo;
&ldquo;Tuh lihat engga ada&rdquo; dengan siska menunjukan ke ira.</p>

<p>&ldquo;Udah dikirim bukti tfnya ?&rdquo; tanya ira"Udah nih tinggal nunggu konfirmasi" jawab ira"Ditraktir gini enaknya makan apa ya" gumam ira sambil membayangkan apa yg akan dimakannya"Ira gimana nih, kok tiba-tiba chatnya ilang ya ?&ldquo; tanya siksa yang kebin&hellip;</p>

<p>&ldquo;Benar, apa itu penipuan ? Gimana ini siska ?&rdquo;
&ldquo;Aku engga tau&rdquo; ucap siska dengan air mata yang sedikit menetes dari wajahnya
&ldquo;Aku pulang dulu ira&rdquo; ucap siska mengembalikan hp ira, dia berlari sambil menangis pulang kerumahnya</p>

<p>&ldquo;Dan hari ini siska tidak masuk, dikarenakan sakit&rdquo;
&ldquo;Tapi pada kenyataanya dia jatuh sakit karena terlalu banyak memendam masalahnya sendiri&rdquo;
&ldquo;aku bisa membantu beb, pamanku dia polisi aku akan minta bantuanya&rdquo;
Kata furqon dengan mudahnya
&ldquo;Syukurlah, dan rezsa kamu harus membantu siska&rdquo;
&ldquo;Maaf aku tidak bisa&rdquo; ucap rezsa dengan ekspresi bimbang.
&ldquo;Sungguh aku tak mengerti jalan pikiranmu rezsa&rdquo; ucap ira sambil pergi meninggalkan mereka berdua</p>

<p>&ldquo;Ngomong-ngomong furqan bisa kau berikan uangku yang kau curi ?&rdquo;
&ldquo;Karena sekarang aku sedang sangat marah&rdquo; ucap rezsa sambil memperlihatkan wajah marahnya yang belum pernah ia tunjukkan.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
