<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: billing | Click]]></title>
  <link href="https://webtoon.click/neko/billing/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="https://webtoon.click/"/>
  <updated>2018-03-29T16:26:23+07:00</updated>
  <id>https://webtoon.click/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[T-zard]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Night and Day]]></title>
    <link href="https://webtoon.click/night-and-day/"/>
    <updated>2018-03-29T16:22:02+07:00</updated>
    <id>https://webtoon.click/night-and-day</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>&ldquo;Waktunya pulang sekolah. aku masih belum mengetahui apa yang permintaan anggie. aku harus pulang dahulu kerumah kemudian ke warnet biasa.&rdquo; ucap Rezsa dalam hati.
&ldquo;apa tutup ?&rdquo; tertulis didepan pintu warnet, warnet tutup sedang direnovasi. &ldquo;warnet terdekat jauhnya 2km dari sini, mau tidak mau daripada aku bosan dirumah&rdquo;.
ini dia warnetnya . lihat Rezsa sambil memastikan nama warnetnya adalah warnet panda, warnet sebelumnya juga warnet panda. bisa dibilang ini cabang warnetnya yang lain. Warnet ini memiliki 2 lantai. Lantai pertama berisi sekitar 40 pc sedangkan la tai dua hanya sekitar 15 pc.
&ldquo;Penjaga warnetnya ganti ?&rdquo; kata Rezsa dalam hati sambil menuju ke tempat op warnet.
Penjaga warnet disini seorang lelaki umur 24 tahun. Sambil jaga warnet dia juga bermain game, wajahnya bisa dibilang sangar.
&ldquo;Ngisi dong 3 jam&rdquo; kata Rezsa
&ldquo;Sebentar ya&rdquo;. Kata penjaga warnet tersebut sambil ke kamar mandi.
Melihat kesempatan itu Rezsapun mencolokan sebuah flashdisk ke komputer server yang ada didepanya.
Kemudian dia bermain sebentar dengan hpnya. Dan kemudian dia mencabut kembali flashdisknya.
&ldquo;Lama juga nunggunya&rdquo; kata Rezsa sambil menghampiri seorang anak kecil yang sedang bermain game tapi sepertinya error.
&ldquo;Aduh gimana mau main pb ko error&rdquo;
Oceh anak kecil itu
&ldquo;Sini biar kaka ituin, minjem bentar&rdquo;
Disisi lain Rezsa op warnet telah kembali ke tempatnya langsung disamperi seorang pemuda yang ingin mengisi warnet.</p>

<p>Rezsa pun tersenyum. Setelah 5 menit Rezsa berhasil menyelesaikan masalah anak kecil tersebut.
&ldquo;Nih dek dah bisa&rdquo; &ldquo;makasih kak&rdquo;
Rezsa pun kembali ke tempat op. &ldquo;Ngisi dong 3 jam usernamenya igniterz&rdquo; kata Rezsa sambil memberikan uang pas.
Dibelakang Rezsa juga ada seorang yang ingin mengisi.
Rezsa pun bermain dilantai atas. Diatas pun ada seorang pemuda yang pertama isi billing ketika op selesaii dari toilet. Rezsapun bermain pc dibarisan yang beda dengan pemuda tadi.
Disebelahnya Rezsa kemudian duduk seorang lelaki yang mengisi billing setelahnya tadi.
Tapi Rezsa tak begitu mempedulikan dia sedang serius dengan pc dia sendiri.
Didalam hati Rezsa barkata sambil memainkan pc nya
&ldquo;Di indonesia ada beberapa macam tipe anak muda yang suka bermain komputer&rdquo;
&ldquo;Tipe pertama adalah mereka yang hobi buang2 waktu hanya untuk bermain game, browsing, sosial mediaan dan youtube tidak jelas&rdquo;
&ldquo;Tipe kedua adalah yang tertarik pada design dan mencoba tutorial diinternet&rdquo;
&ldquo;Tipe ketiga adalah orang dengan semangat tinggi mencoba ilustrasi walau hanya dengan mouse&rdquo;
&ldquo;Tipe keempat adalah seseorang yang belajar tentang dunia internet dan pemrograman. Bisa dibilang itu adalah aku&rdquo; &ldquo;diwarneti ini mungkin hanya akulah satunya yang tertarik dengan dunia internet dan pemrograman&rdquo;</p>

<p>Dan tidak berasa sudah 3 jam berlalu. Seorang lelaki disebelahnya bergumam.
&ldquo;Duh tinggal 10 menit lagi waktunya, padahal tugas masih banyak. Duit dah habis lagi&rdquo;
&ldquo;Save dulu ah&rdquo; kata lelaki itu.
Rezsa pun melihat monitor lelaki disebelahnya, cara hack billing warnet itulah yang dia ketika di google. Lelaki itu pun mencoba tutorial diinternet tersebut tapi tidak ada yang berhasil.
&ldquo;Duh kok g bisa ya. Coba tutor lain ah&rdquo; kata lelaki itu sambil mencoba tutoril lainya.
&ldquo;Yes bisa&rdquo; kata lelaki itu senang tapi tiba2 komputer itu mati.
&ldquo;Lah ko mati ?&rdquo; kata lelaki itu kecewa.
&ldquo;Masih ada waktu berapa menit ?&rdquo; kata Rezsa ke lelaki tersebut.
&ldquo;Masih 7 menit nih bro&rdquo;
&ldquo;Coba nyalain lagi pc nya langsung login pake username billing warnet kamu&rdquo;
&ldquo;Udah nih. Terus gimana lagi&rdquo; sambil menunjukan layar desktop dengan wallpaper padang hijau rumput khas windwos xp.
&ldquo;Komputermu mati dikarenakan kamu berhasil menghentikan waktu program billing komputer ini. jika itu billing pasaran itu akan bekerja dan kamu bisa main gratis, tetapi ini adalah warnet besar dengan cabang menyebar di seluruh jakarta, cara itu tidak akan bekerja&rdquo;.
&ldquo;Terus, Bagaimana agar caranya bisa tanp membut pc mati ?&rdquo;
&ldquo;Di billing biasa hanya ada 1 proses yaitu penghitung waktu, tetapi di warnet ini ada 3 proses yaitu penghitung waktu, pendeteksi program hack billing, dan pembuat mati komputer apabila waktu berhenti dan mendeteksi program hack billing.&rdquo;
&ldquo;Jadi caranya adalah dengan cara memfreze / mensuspend ketiga proses tersebut agar billig tersebut berhasil terhack sepenuhnya&rdquo;
&ldquo;Hebat waktu billingnya terhenti&rdquo;
Ucap lelaki tersebut sambil melihat waktu tersisa dimonitor di angka 03.37 dengan kagum.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
