<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: billing | Click]]></title>
  <link href="http://t-zard.github.io/neko/billing/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://t-zard.github.io/"/>
  <updated>2018-05-27T21:14:04+07:00</updated>
  <id>http://t-zard.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[T-zard]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Equality]]></title>
    <link href="http://t-zard.github.io/equality/"/>
    <updated>2017-07-27T15:13:12+07:00</updated>
    <id>http://t-zard.github.io/equality</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>30 menit sebelumnya</p>

<p>Warnet hari ini seperti nya ramai. Banyak player yang sepertinya rela mengantri. Di lantai 1 bahkan sampai ada yang menanyakan ke op.</p>

<p>&ldquo;Bro, ada yang mau habis engga sebentar lagi ?&rdquo; (figuran a)
&ldquo;Pc nomor 7 tuh dibarisan itu tinggal 10 menit lagi&rdquo; (op warnet)</p>

<p>Terlihat di pc nomer 7 adalah anak bertopi hitam yang sering menyapa rezsa.</p>

<p>&ldquo;Bro yang mana sih yang bentar lagi habis ? Udah 20 menitan ko g ada yang udahan dibarisan itu&rdquo; tanya sekali lagi figuran a ke op warnet
&ldquo;Masa sih, bentar ya saya cek&rdquo;
&ldquo;Apa ? Waktunya engga jalan&rdquo; kaget op warnet melihat waktu pc nomor 7 tidak berjalan.
Dengan sigap op warnet menghampiri anak bertopi hitam tersebut.
Op warnet berdiri di belakang anak tersebut dan melihat anak tersebut sedang browsing dan benar di pc anak tersebut waktu billing berhenti (dibikin ilustrasi woy nampilin waktu pc tuh bocah g jalan masih 00.12.34)
&ldquo;Gila beneran waktunya engga jalan&rdquo;
Bugg
&ldquo;Woy maling, berani-beraninya lu ya&rdquo;
Op menarik anak tersebut hingga jatuh kebelakang.
Dengan kaget anak itu berdiri. Tetapi belum sempat anak itu berdiri, wajahnya sudah terkena pukulan oleh op warnet tersebut.</p>

<p>Seketika para player langsung menghentikan aktivitas mereka dan bergerumul melihat bocah dipukuli sang op.</p>

<p>&ldquo;Ampun bang, saya engga lagi bang&rdquo;
&ldquo;Sekarang baru minta ampun kamu ya, kamu ini udah mencuri namanya&rdquo;
&ldquo;Pantes aja kamu dari kemarin-kemarin main lama banget tapi engga pernah isi billing, ternyata kamu curang ya&rdquo;
Bugg. Tinju sekali lagi menuju ke muka bocah tersebut
&ldquo;Udah bang, saya minta maaf bang&rdquo;
&ldquo;Yang ngehack billing bukan cuma saya bang, saya cuma ikut-ikutan itu dilantai aja atas banyak bang&rdquo;
Dagg. Tendangan lutut ke arah perut bocah tersebut.
&ldquo;Dah sana kamu pergi, jangan sampe aku liat mukamu lagi&rdquo;
&ldquo;Hiii&rdquo; ucap bocah tersebut sambil lari terbirit-birit.</p>

<p>&ldquo;Diatas ya&rdquo; ucap op warnet sambil berjalan ke lantai 2</p>

<p>Op warnet pun tengok ke kanan ke kiri, mencari seseorang yang tiap harinya bermain lama tapi tidak pernah mengisi billing. (Anjeng dibuat ilsustrasi dia lagi nyari-nyari tengak tengok jgn diskip pepek)</p>

<p>Kemudian terfokuslah pandangan op ke rezsa.
&ldquo;Anak itu akhir-akhir ini sering bermain tapi jarang mengisi billing&rdquo;
Dengan sigap op warnet menunduk dan mengucap ke samping rezsa
&ldquo;Kamu belum pernah digebukin ya ?&rdquo;
Ucap op warnet ke rezsa
&ldquo;Ada apa ya ?&rdquo; ucap rezsa dengan tenang tapi terlihat sedikit panik
&ldquo;Coba minggir sebentar lihat komputermu&rdquo; ucap op warnet dengan buru-buru
Rezsa pun bergeser kesamping kiri yaitu disebelah bocah berambut putih.
Si op menggunakan komputer rezsa, dengan agak cemas rezsa menatap op warnet tersebut(ilustrasi woy jangan diskip2 anjeng :v)
&ldquo;Wah maaf ternyata waktu kamu masih banyak, maaf curiga tadi soalnya ada yang ngehack billing waktunya berhenti, ternyata waktu kamu masih 14 jam lagi, saya kira kamu juga ngehack billing.&rdquo;
Lelaki berambut putih tiba-tiba menunjukan muka kaget.(dibuat asyu ini penting)
Op warnet pun kemudian turun kebawah, dan rezsa pun duduk ke bangku semula.
&ldquo;Huft, Lanjut coding lagi, tinggal setengah jam lagi kelar&rdquo; gumam rezsa sambil menghela nafas karena lolos dari tubrukan tinju sang op
&ldquo;Hey kamu, bisa ngopi sebentar habis selesai main ?&rdquo; ucap lelaki berambut putih disebelahnya
&ldquo;Tentu&rdquo; sahut rezsa tanpa menoleh dan fokus kedepan komputernya</p>

<p>Lokasi : didepan gedung kelurahan (dibuat asyu tulisan kelurahan, bakal sering muncul nih bg nanti)</p>

<p>&ldquo;Jadi ada apa ?&rdquo; ucap rezsa kepada lelaki rambut putih
&ldquo;Kau juga mengahack billingkan ?&rdquo;
&ldquo;Apa maksudmu ?&rdquo;</p>

<p>Dibuat adegan flashback diwarnet
&ldquo;Pada hari senin aku ada disana ketika kamu membenarkan komputer seorang anak kecil&rdquo;
Dan anak kecil tersebut berkata
&ldquo;Wah hebat kaka hekel ya, sebenernya bukan karena kau berhasil memperbaiki komputernya agar bisa bermain game, tapi karena kamu secara ajaib bisa menambah 1 jam durasi billing anak tersebut&rdquo;</p>

<p>&ldquo;Ternyata jeli juga kau mengawasi ku&rdquo; ucap rezsa
&ldquo;Tapi aku masih tak mengerti, tidak akan ada program yang bisa menambah waktu billing warnet, jika menggunakan program hack billing pasti akan langsung terdeteksi dan komputer mati, dan karena terhubung ke komputer server tidak mungkin mengedit angkanya, angka itu akan berubah kembali ke semula&rdquo;</p>

<p>&ldquo;Hahaha hahaha hahaha&rdquo; rezsa tertawa jahat dengan kerasnya.
&ldquo;Tolong jangan samakan aku dengan para penghack billing warnet abal-abal itu&rdquo; ucap rezsa dengan serius</p>

<p>&ldquo;Tidak mungkin&rdquo; ucap bocah berambut putih dengan kaget</p>

<p>&ldquo;Kau menghack seluruh warnet tersebut&rdquo; ucap lelaki berambut putih tersebut dengan wajah kagetnya</p>

<p>Flashback lagi cok diwarnet :v
&ldquo;Benar sekali, ketika op warnet sedang ke kamar mandi, aku mencolokkam flashdisk ke komputer server.&rdquo;
&ldquo;Didalam flashdisk tersebut berisi virus berjenis keylogger, aku membuatnya sendiri&rdquo;
&ldquo;Virus itu mencatat semua informasi yang diketikan oleh keyboard dan mouse, dan secara otomatis mengirim catatan informasi ke dalam server website pribadiku.&rdquo;</p>

<p>&ldquo;Sebelum op warnet pergi ke kamar mandi, dia melogout program billingnya agar tidak ada yang iseng menambah waktu billing.&rdquo;
&ldquo;Ketika op warnet kembali, keyloggerku sudah siap mencatat semua informasi, jadi ketika op warnet tersebut login ke program biling menulis username dan password sistem, keylogger ku mencacatnya dan mengirimnya kepadaku&rdquo;
&ldquo;Dengan informasi tersebut aku leluasa menambah waktu billing sesuka hatiku&rdquo;
&ldquo;Karena kebetulan aku belum bermain, mendengar anak tersebut gamenya error aku langsung menggunakan komputernya untuk menambah waktuku dan anak itu kuberi waktu tambahan sebagai bonus&rdquo;</p>

<p>&ldquo;Tapi jika kau terus menambah waktu bukanya akan ketahuan saat dicek penghasilan dihari itu ?&rdquo; tanya lelaki rambut putih dengan antusias</p>

<p>&ldquo;Aku tak sebodoh itu, ketika aku mendapat komputer dilantai atas aku langsung mengubah debet dan kredit database warnet tersebut&rdquo;
&ldquo;Misalnya di akun billing A total beli 4 jam. Maka aku mengubah mereka jadi 3 jam, dan 1 jamnya aku masukan kedata akunku. aku mengubah data mereka yang sudah habis terpakai jadi sama sekali tak merugikan mereka, aku hanya mengkamuflase datanya bukan mencuri waktu mereka, karena waktu mereka sudah habis. Jadi tak ada yang dirugikan begitu seterusnya ke banyak akun, aku akumulasikan dan hingga mendapat puluhan jam bermain&rdquo;</p>

<p>&ldquo;Kamu hebat sekali, this is perfect crime&rdquo; dengan muka kagum lelaki rambut putih tersebut berkata.</p>

<p>&ldquo;Ya ini sudah kebiasaanku untuk tidak meninggalkan jejak&rdquo; ucap rezsa dengan bangga</p>

<p>&ldquo;Perkenalkan namaku tsani&rdquo;
&ldquo;Aku rezsa , salam kenal teman&rdquo;
Mereka berdua pun berjabat tangan.</p>

<p>Keesokan harinya, disekolah rezsa berjalan ke kantin, hari ini dia tidak membawa bekal.
&ldquo;Hari ini, ibu tidak membawakanku bekal. Sepertinya siska sakit dan ibuku harus merawatnya, ibunya sedang diluar kota sekarang.&rdquo;</p>

<p>Di didepan kelas perawat anggie sedang mengobrol bersama 5 orang temannya. Aku melihatnya, tapi dia sama sekali tak menyadariku. Aura kepopuleranya sangat terasa.</p>

<p>&ldquo;Hey bro, mau ke kantin ya , yuk bareng&rdquo; ucap seorang lelaki yang tiba merangkulku. bertubuh berisi bukan gendut tapi seperti abang-abang kece padahal dia semuruan denganku
&ldquo;Iya nih,furqon&rdquo; ucap rezsa dengan agak sedikit canggung
&ldquo;Tumben kau ke kantin, biasanya makan dikelas&rdquo;
&ldquo;Sekali-kali aku ingin berganti suasana, makan dikantin&rdquo;</p>

<p>&ldquo;Hai anggie&rdquo; teriak furqon kepada anggie yang berada ditengah kerumunan temannya.
&ldquo;Oh hai furqon&rdquo; sahut anggie membalas furqon.</p>

<p>&ldquo;Kau tau anggie, furqon ?&rdquo; ucap rezsa ke furqon yang masih merangkul rezsa sambil berjalan.
Kamipun sampai di kantin. Aku memesan mie instant. Dan kami duduk dibangku kantin
&ldquo;Aku mengenalnya dari kecil, kau tau ayahnya merupakan pimpinan perusahaan besar dikota ini, terkadang dia sering ikut orang tuanya pergi kerumah nenekku untuk mengurus surat ijin perusahaanya, nenekku dulunya adalah walikota&rdquo;.</p>

<p>&ldquo;demi menghindari penculikan serta pemerasan,bukan tanpa alasan anggie sering ikut orang tuanya demi menghindari masalah dan citra perusahaan orang tuanya&rdquo;
&ldquo;Dibanding dulu, sekarang dia terlihat lebih murung, mungkin tekanan orang tuanya yang begitu disiplin&rdquo; ucap furqon sambil memegang kaleng coca cola.</p>

<p>&ldquo;Begitukah&rdquo; ucapku sambil merenung
&ldquo;Ayo kita kekelas, waktu istirahat sudah hampir habis&rdquo; kata furqon
&ldquo;Tunggu sebentar aku akan membayar makanan&rdquo; cegah rezsa
&ldquo;Loh uangku hilang ?&rdquo;
&ldquo;Bagaimana ini, cerobohnya aku. Boleh pinjam uangmu furqon&rdquo;
&ldquo;Tentu, kembalikan kapanpun&rdquo; furqon menyerahkan uang 100rban ke padaku
&ldquo;Besar sekali, 10 ribu saja&rdquo; aku menolak
&ldquo;Sudah pakai saja, rumahmu dijakarta kan , sulit jika tidak memegang uang&rdquo;
&ldquo;Terima kasih, akan segera ku ganti&rdquo; akupun menerima uang tersebut</p>

<p>&ldquo;Sayang :(&rdquo; ucap seorang gadis yang berekspresi sedih, diapun langsung memegang tangan furqon melendot kebahunya
&ldquo;Ira&rdquo; ucap rezsa kaget
&ldquo;Tolong bantu siska&rdquo; ucap ira sambil menangis.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Treasure]]></title>
    <link href="http://t-zard.github.io/treasure/"/>
    <updated>2017-07-12T21:55:22+07:00</updated>
    <id>http://t-zard.github.io/treasure</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Baru sekitar 2 bulan rezsa belajar di sekolah ini. Tapi karena ada seseorang gadis tetangga yang juga satu kelas dengannya yang suka meminta bantuan tentang hpnya yang rusak. Rezsa jadi dikenal jago tentang komputer dan memperbaiki handphone.
Sekarang sedang waktunya istirahat sekolah.
&ldquo;Eh rezsa kamu tau engga aplikasi edit foto yang bagus&rdquo; kata teman cewe yg belum dikenalnya. (Cewek A)
&ldquo;Wah kurang tau. Coba cari di playstore&rdquo; ceplos rezsa.
&ldquo;Ko engga tau, kan kamu anak IT&rdquo; kata cewe itu heran.
Kaget rezsa dengan ekspresi menahan marahnya.</p>

<p>&ldquo;Eh rezsa harga hp android tipe J7 berapa sih ?&rdquo; tanya cewe lainnya lagi.
&ldquo;Aku engga tau, coba cari di google&rdquo;
Kata rezsa yang sudah terbiasa.
&ldquo;Ko engga tau. Kamu kan anak IT.&rdquo; (cewek b)
Rezsa dengan menahan marahnya pun cuek.
Tentu ada sisi baiknya. Terkadang ada saja yang minta untuk dibenarkan hpnya.
&ldquo;Za hp aku rusak nih lcdnya, kamu bisa benerin ?&rdquo; kata gadis lain sambil menunjukan hp android ke rezsa.
&ldquo;Kalau lcdnya yang rusak harus diganti, tidak bisa diperbaiki&rdquo;
&ldquo;Mahal enggag za ?&rdquo;
&ldquo;Karena ini hp terkenal bisa sampai 300rb&rdquo;
&ldquo;Kemarin aku sempet tanya kekonter depan sekolah, katanya bisa 400 an, ko di kamu murah ?&rdquo;
&ldquo;Kan aku temen jadi dimurahin&rdquo;
Kata rezsa sambil tersenyum palsu.
&ldquo;Yaudah za. Kebetulan aku mau servis disana, tapi ke kamu aja ya. Sekalian dibenerin juga biar engga lemot lagi ya.&rdquo;
&ldquo;Oke ira. Uangnya nanti aja kalau udah selesai servisnya&rdquo;
&ldquo;Makasih ya za&rdquo; kata gadis tersebut sebut saja Ira sambil pergi meninggalkan rezsa.</p>

<p>&ldquo;Benerin hp aku juga dong. Ngeblank lagi, gratis ya :p&rdquo; kata gadis yang ternyata tetangga rezsa.
&ldquo;Siska udah berapa kalinya hpmu rusak ?&rdquo;
&ldquo;2 kali ?&rdquo; kata siska menebak
&ldquo;Hp kamu udah rusak 5 kali dalam sebulan ini, dan aku yang selalu ngebenerin&rdquo; kata rezsa agak sedikit kesal.
&ldquo;ayolah kita kan teman, kita bertetangga dari kecil, masa kamu engga mau bantuin&rdquo;
&ldquo;Aku selalu bantu, tapi hp kamu itu udah g layak pakai tau engga&rdquo;
&ldquo;Yaudah aku bakal beli hp baru nanti, aku dah ngumpulin uang. Awas aja kalau kamu minjem hu&rdquo; kata siska sambil pergi meninggalkan rezsa.</p>

<p>Sepulang sekolah rezsa pun pergi ke tempat pusat penjualan hp.
Kalau hanya sekedar software rezsa biasanya hanya pergi ke warnet dan instal ulang rom/firmwarenya, tetapi karena ini hardware rezsa harus belanja spare part yang rusak.</p>

<p>&ldquo;Lcd hp tipe j1 dong bro&rdquo; kata rezsa kedepan tukang servis langgananya
&ldquo;Weh rezsa bentar&rdquo;
&ldquo;Cariin kanibal yang masih bagus ya&rdquo;
&ldquo;Nih ada nih 100rb aja&rdquo; kata bro tukang servis
&ldquo;Pinjem dulu minikit sama soldernya  ya&rdquo; kata rezsa sambil megganti lcd layar hp tersebut sendiri.
&ldquo;Sip dah beres. Nih uangnya&rdquo;
&ldquo;Oke za ambil sini lagi kalau ada yang rusak&rdquo;
&ldquo;Siap&rdquo;</p>

<p>Setelah selesai dari pusat hp. Rezsa pun pergi ke warnet yang jauhnya 2km dari rumah untuk memperbaiki software hp tersebut, karena warnet dekat rumahnya masih tutup. Ketika masuk ke warnet dia melihat anak kemarin yang dia bantu hack billingnya.
&ldquo;Hey bro&rdquo; sapa anak tersebut.
Tapi rezsa hanya tersenyum dan berjalan ke lantai atas.
(Terlihat juga orang yang baju kuning kemarin di lantai bawah sedang duduk didepan komputer)</p>

<p>Setelah dilantai atas rezsa pun duduk di pc yang kosong.
&ldquo;Hp sudah benar sekarang tinggal flash ulang hpnya&rdquo;
&ldquo;Pertama-tama backup dahulu kontak penting hpnya&rdquo;
&ldquo;Kedua backup chat penting dari aplikasi yang tidak bisa dibackup dengan cara screenshoot layar percakapan  penting di aplikasi chatnya&rdquo;
&ldquo;Wah ada 2 chat. Pertama dari cowonya karena privasi dan tidak penting jadi tidak usah. Satu lagi dari online shop, sepertinya penting. Aku screenshot chat ini tanpa melihat isi chat tersebut&rdquo;
&ldquo;Sudah selesai sekarang. Masukn file kontak dan screenshot chat ke kartu memory&rdquo;
&ldquo;Oh ya kartu memori dan kartu sim sudah dicopot oleh Ira, aku hanya terima hp saja kemarin&rdquo;
&ldquo;Untuk sementara aku pindahkan dahulu ke flashdisk ku&rdquo;</p>

<p>Keesokan harinya disekolah.
&ldquo;Rezsa, gimana hpku ?&rdquo; kata Ira
&ldquo;Sudah selesai nih, sudah aku backup juga kontak sama chat penting di bm&rdquo;
&ldquo;Wah makasih ya. tapi g perlu aku simpan kontak hpku di sim dan bm ku juga aku ingat info loginnya.&rdquo;
&ldquo;Makasih ya nih uangnya&rdquo; kata Ira sambil menyerahkan uang 300rb
&ldquo;Sama-sama . Dijaga ya hpnya jangan sampe rusak lagi&rdquo; kata rezsa ke ira yang sambil pergi meninggalkan bangku rezsa.</p>

<p>Didalam hati rezsa pun berkata. &ldquo;Didunia ini harga dagangan itu buta. Para profesional dibidangnya berhak menentukan harga selama harga itu terlihat masuk akal&rdquo;</p>

<p>Setelah pulang sekolah rezsa seperti biasa pergi kewarnet.
Ketika rezsa masuk dia melihat lagi anak yang dia ajari hack billing tersebut. Tapi kali ini dia tidak melibat rezsa, rezsa pun hanya langsung berjalan ke lantai atas tempat dia biasa bermain, dia duduk disebelah lelaki berbaju kuning yang sering ia lihat ketika bermain warnet.</p>

<p>&ldquo;Kamu belom pernah digebugin ya ?&rdquo;
Kata op warnet ke rezsa dari samping  lehernya.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Night and Day]]></title>
    <link href="http://t-zard.github.io/night-and-day/"/>
    <updated>2017-07-02T16:22:02+07:00</updated>
    <id>http://t-zard.github.io/night-and-day</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>&ldquo;Waktunya pulang sekolah. aku masih belum mengetahui apa yang permintaan anggie. aku harus pulang dahulu kerumah kemudian ke warnet biasa.&rdquo; ucap Rezsa dalam hati.
&ldquo;apa tutup ?&rdquo; tertulis didepan pintu warnet, warnet tutup sedang direnovasi. &ldquo;warnet terdekat jauhnya 2km dari sini, mau tidak mau daripada aku bosan dirumah&rdquo;.
ini dia warnetnya, lihat Rezsa sambil memastikan nama warnetnya adalah warnet panda, warnet sebelumnya juga warnet panda. bisa dibilang ini cabang warnetnya yang lain. Warnet ini memiliki 2 lantai. Lantai pertama berisi sekitar 40 pc sedangkan lantai dua hanya sekitar 15 pc.
&ldquo;Penjaga warnetnya ganti ?&rdquo; kata Rezsa dalam hati sambil menuju ke tempat op warnet.
Penjaga warnet disini seorang lelaki umur 24 tahun. Sambil jaga warnet dia juga bermain game, wajahnya bisa dibilang sangar.
&ldquo;Ngisi dong 3 jam&rdquo; kata Rezsa
&ldquo;Sebentar ya&rdquo;. Kata penjaga warnet tersebut sambil ke kamar mandi.
Melihat kesempatan itu Rezsa pun mencolokan sebuah flashdisk ke komputer server yang ada didepanya.
Kemudian dia bermain sebentar dengan hpnya. Dan kemudian dia mencabut kembali flashdisknya.
&ldquo;Lama juga nunggunya&rdquo; kata Rezsa sambil menghampiri seorang anak kecil yang sedang bermain game tapi sepertinya error.
&ldquo;Aduh gimana mau main pb ko error&rdquo;
Oceh anak kecil itu
&ldquo;Sini biar kaka ituin, minjem bentar&rdquo;
Disisi lain op warnet telah kembali ke tempatnya langsung dihampiri seorang pemuda yang ingin mengisi warnet.</p>

<p>Rezsa pun tersenyum. Setelah 5 menit Rezsa berhasil menyelesaikan masalah anak kecil tersebut.
&ldquo;Nih dek dah bisa&rdquo; &ldquo;makasih kak&rdquo;
Rezsa pun kembali ke tempat op. &ldquo;Ngisi dong 3 jam usernamenya igniterz&rdquo; kata Rezsa sambil memberikan uang pas.
Dibelakang Rezsa juga ada seorang yang ingin mengisi.
Rezsa pun bermain dilantai atas. Diatas pun ada seorang pemuda yang pertama isi billing ketika op selesaii dari toilet. Rezsapun bermain pc dibarisan yang beda dengan pemuda tadi.
Disebelahnya Rezsa kemudian duduk seorang lelaki yang mengisi billing setelahnya tadi.
Tapi Rezsa tak begitu mempedulikan dia sedang serius dengan pc dia sendiri.
Didalam hati Rezsa barkata sambil memainkan pc nya
&ldquo;Di indonesia ada beberapa macam tipe anak muda yang suka bermain komputer&rdquo;
&ldquo;Tipe pertama adalah mereka yang hobi buang2 waktu hanya untuk bermain game, browsing, sosial mediaan dan youtube tidak jelas&rdquo;
&ldquo;Tipe kedua adalah yang tertarik pada design dan mencoba tutorial diinternet&rdquo;
&ldquo;Tipe ketiga adalah orang dengan semangat tinggi mencoba ilustrasi walau hanya dengan mouse&rdquo;
&ldquo;Tipe keempat adalah seseorang yang belajar tentang dunia internet dan pemrograman. Bisa dibilang itu adalah aku&rdquo; &ldquo;diwarneti ini mungkin hanya akulah satunya yang tertarik dengan dunia internet dan pemrograman&rdquo;</p>

<p>Dan tidak berasa sudah 3 jam berlalu. Seorang lelaki disebelahnya bergumam.
&ldquo;Duh tinggal 10 menit lagi waktunya, padahal tugas masih banyak. Duit dah habis lagi&rdquo;
&ldquo;Save dulu ah&rdquo; kata lelaki itu.
Rezsa pun melihat monitor lelaki disebelahnya, cara hack billing warnet itulah yang dia ketika di google. Lelaki itu pun mencoba tutorial diinternet tersebut tapi tidak ada yang berhasil.
&ldquo;Duh kok g bisa ya. Coba tutor lain ah&rdquo; kata lelaki itu sambil mencoba tutoril lainya.
&ldquo;Yes bisa&rdquo; kata lelaki itu senang tapi tiba2 komputer itu mati.
&ldquo;Lah ko mati ?&rdquo; kata lelaki itu kecewa.
&ldquo;Masih ada waktu berapa menit ?&rdquo; kata Rezsa ke lelaki tersebut.
&ldquo;Masih 7 menit nih bro&rdquo;
&ldquo;Coba nyalain lagi pc nya langsung login pake username billing warnet kamu&rdquo;
&ldquo;Udah nih. Terus gimana lagi&rdquo; sambil menunjukan layar desktop dengan wallpaper padang hijau rumput khas windwos xp.
&ldquo;Komputermu mati dikarenakan kamu berhasil menghentikan waktu program billing komputer ini. jika itu billing pasaran itu akan bekerja dan kamu bisa main gratis, tetapi ini adalah warnet besar dengan cabang menyebar di seluruh jakarta, cara itu tidak akan bekerja&rdquo;.
&ldquo;Terus, Bagaimana agar caranya bisa tanp membut pc mati ?&rdquo;
&ldquo;Di billing biasa hanya ada 1 proses yaitu penghitung waktu, tetapi di warnet ini ada 3 proses yaitu penghitung waktu, pendeteksi program hack billing, dan pembuat mati komputer apabila waktu berhenti dan mendeteksi program hack billing.&rdquo;
&ldquo;Jadi caranya adalah dengan cara memfreze / mensuspend ketiga proses tersebut agar billig tersebut berhasil terhack sepenuhnya&rdquo;
&ldquo;Hebat waktu billingnya terhenti&rdquo;
Ucap lelaki tersebut sambil melihat waktu tersisa dimonitor di angka 03.37 dengan kagum.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
