<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: influence | Click]]></title>
  <link href="http://t-zard.github.io/neko/influence/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://t-zard.github.io/"/>
  <updated>2018-05-27T20:54:06+07:00</updated>
  <id>http://t-zard.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[T-zard]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Misperception]]></title>
    <link href="http://t-zard.github.io/misperception/"/>
    <updated>2018-05-11T18:55:13+07:00</updated>
    <id>http://t-zard.github.io/misperception</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Jum’at 08.30</p>

<p>Setelah obrolan singkatku dengan Trika dan mendapat sebuah spuit (suntikan) secara aman juga cuma-cuma, aku merasa mendapat firasat baik tentang ini dan semuanya akan berjalan lancar.
untuk itu aku putuskan ke kantin, belum memakan sesuatu  dari pagi membuatku konsentrasiku sedikit terbagi. Seperti biasa dijam kosong seperti ini kantin cukup ramai, walaupun intensitasnya terbagi antara siswa yang ada dikelas dan juga di koridor. Siswa di kantinpun cukup ramai untuk membuat sebuah pasar kecil. Tapi karena luasnya kantin sekolah kami, suara ramai seperti itu tidak akan terdengar jelas. Memasuki kawasan kantin bisa dilihat sebuah stand mie yang sangat ramai, sepertinya aku melihat kawanan ira tapi tanpa siska, jika tidak salah lihat aku juga melihat anggie yang ikut mengantri dengan ekspresi kebingungan.
Aku ingin makan ringan saja karena tidak lama lagi siang. Tidak bijak menurutku makan berat dipagi hari, maka dari itu aku membeli roti dan sebuah air mineral dingin. Aku mencari meja kosong, sangat sulit mencari meja kosong dissat seperti ini. Dengan sedikit usaha sambil menyusuri meja-meja yang telah terisi siswa-siswi yang makan disana, aku menemukan meja yang kosong. Atau kurasa hanya meja ini yang kosong. Sambil melakukan kegiatan primer dasar manusia ini secara perlahan, aku memainkan hp jadul tidak layakku ini.  Mengecek beberapa riset untuk aksi malam ini, aku tak mau gagal. Bukan hanya merepotkan tsani, aku juga harus bertarung melawan waktu dengan pergerakan furqan yang sangat sigap. Terlebih harga diriku dipertaruhkan, karena pada awalnya semua ini salahku.
Terhanyut keseriusanku dalam berfikir, seorang perempuan berbando merah telah duduk dimejaku. Dia duduk berhadapan denganku tapi dia ada disi jauh lainya, posisi kami membentuk seperti diagonal. “Jangan mengajakku bicara” kata perempuan itu setelah aku sadar kehadirannya. Entah sejak kapan dia duduk disitu sambil memakan sejenis mie. “Bukankah kamu yang..” “Jangan bicara denganku!” kata perempuan itu menyela ucapanku tanpa melihat ke arahku. Oh tidak lagi-lagi si Anggie dengan sesuka hatinya melakukan apapun. “Bukankah ini aneh, seorang putri kaya sedang makan disini?” kataku berkata sambil berpura-pura memegang hpku. Anggie sepertinya melirikku.</p>

<p>Tanpa jawaban dari kalimatku sebelumnya aku melanjutkan kalimatku. “Bukankah seharusnya putri kaya sepertimu, sarapan dirumah memakan 4 sehat 5 sempurna bersama keluargamu. Dan dimana temanmu aku penasaran?” cobaku menggodanya untuk memulai percakapan dengan sedikit sentuhan psikologis dasar. “na na na , ehem. Apa yang kau bicarakan ?” dengan muka merah dia menutupi kebohonganya dengan pura-pura batuk. “padahal aku hanya bercanda, jadi benar dirumah kau seperti itu?” “berisik!” kata anggie mengelak. “baiklah aku tidak akan mengganggumu, selamat makan tuan putri” kataku sedikit tersenyum. Anggie melanjutkan makannya, kelihatan mie yang ia makan panas bisa dilihat dari uap yang muncul dari mangkuknya.
Ditengah kekakuan itu, tiba-tiba seseorang perempuan duduk disampingku. “Rezsa ko kamu g bilang mau ke kantin. Boleh aku duduk disini?” kata trika sambil meletakkan sejenis mienya sambil dia duduk. Mereka berdua saling melirik, “tentu” kataku sambil tersenyum. Dibandingkan dengan perempuan itu yang seperti api, perempuan ini bagaikan air yang menyejukkan. Ucapku dalam hatiku sambil melirik keduanya. “seharusnya kamu bilang mau ke kantin, kita bisa makan bersama sekarang” kata trika mengaduk mienya. “maaf bukankah seharusnya kamu praktek sekarang?”.  “seharusnya sih, tapi ada pergantian jadwal. Ah sausnya habis” trika berkata sambil mencoba menuang botol saus tapi ternyata habis.
 </p>

<p>“Mas bisa ambilkan botol saus yang baru?” kata trika setengah berteriak ke salah satu pelayan kantin. “kamu tidak makan rezsa? Kamu harus coba ini. Mie ini sedang terkenal loh disekolah” “ah ya, bila kufikir semuanya makan mie ini” “kamu mau coba?” kata trika yang menawariku. “ehem” anggie batuk karena merasa terganggu dengan situasi ini. Aku melirik anggie, tapi trika tidak memperdulikan batukan anggie, malah trika menyadari sesuatu dan sepertinya ingin menggoda anggie. “kelihatan enak ya” kataku yang bingung ingin menjawab disituasi seperti ini. “mau ku suapi?” “bisakah kalian berpacaran ditempat lain?” anggie seperti menggebrak meja. “kenapa kamu peduli? Saat aku mencoba ijin duduk disini kau diam saja” kali ini trika merespon tingkah anggie. “kenapa aku harus berbicara jika aku menolak?” “kalau begitu kenapa juga aku harus keberatan?” “perempuan berisik” “pengganggu suasana” “kalian berdua?” “APA ?!” mereka berdua berteriak ke arahku bersamaan. “maaf mengganggu kalian tapi semuanya melihat ke arah sini.” Aku berkata sambil menunduk malu, mereka berdua sadar dan ikut diam juga.
Tak berselang lama seseorang bapak-bapak datang membawa botol saus baru yang penuh dan semangkuk mie diatas nampan. Dia orang berbeda dengan mas tadi yang dipanggil trika. “ini neng botol sausnya, dan ini untuk mas rezsa” bapak itu memberiku mie yang tidak ingat sama sekali kupesan. “maaf pak saya kan tidak pesan” tanyaku kebingungan. “Ah mas rezsa kaya sama siapa aja, makasih atas bantuannya sama mas agil sebelumnya. Lain kali mau makan mie bilang aja ya mas rezsa, nanti bapak kasih yang spesial.” “makasih pak, tapi engga perlu repot-repot” “engga sama sekali ko mas. yasudah bapak pamit dulu, lagi ramai yang beli” kemudian bapak pemilik stand mie pergi meninggalkan kami.</p>

<p>“sepertinya kau menggunakan cara licik lagi ya” anggie mulai mencibir seenaknya. “entahlah aku tak tau maksudmu” aku mencoba mengeles dan mencoba membuka sumpit dengan cara meregangkan kedua sumpit yang menyatu. “membuat mie menjadi makanan trendsetter di sekolah ini sepertinya tidak membuatku heran jika kamu yang melakukannya” Trika hanya melirik kebingungan karena dia tidak tau arah pembicaraan ini kemana. “bukankah kau tidak punya pilihan lain selain cerita, perempuan disebelahmu juga sepertinya ingin tahu” “apa maksudmu perempuan itu? Tapi benar, rezsa aku juga ingin tahu” “kalian berdua suka agil?” kataku berkata seenaknya. “siapa dia?” kata trika bertanya ke anggie tapi anggie hanya menggangguk karena dia pun juga tak tahu. “ha?” aku tersentak karena mereka berdua sama sekali tak tahu. “ehem” aku kembali normal dan bersiap untuk bercerita. “minggu lalu..”.
“thanks ya zsa udah benerin akun facebook gw, kuylah ke kantin. Gw traktir makan” “santai aja, emang masih ada yang jualan dikantin sore gini” “masih kayanya, tapi semoga aja engga” “maksudnya?” “yaudah yuk ke kantin aja”. Kamipun berjalan ke kantin seperti dugaanku kantin sudah sepi karena sudah lewat 1 jam dari waktunya pulang. “tuh masih ada yang buka” kata agil menunjuk stand yang masih buka. Agil kemudian memesan mie dan aku..</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
