<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: influence | Click]]></title>
  <link href="http://t-zard.github.io/neko/influence/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://t-zard.github.io/"/>
  <updated>2018-05-27T21:14:04+07:00</updated>
  <id>http://t-zard.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[T-zard]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Redound]]></title>
    <link href="http://t-zard.github.io/redound/"/>
    <updated>2018-05-27T21:05:04+07:00</updated>
    <id>http://t-zard.github.io/redound</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>“aku baru tahu kalau jam segini masih ada kios yang buka dikantin” kataku langsung kepada agil yang baru saja duduk sehabis memesan mie. “entahlah” jawab agil enggan sambil memegang hpnya. “jadi yang mana akun facebookmu” aku menunjukkan layar hpku kepada agil, disitu tertera hasil pencarian tentang agil ade setiawan tapi menunjukkan banyak sekali akun yang bernama sama, tapi karena layar hpku itu kecil hanya bisa menampilkan 4 hasil.  “oh itu yang kedua yang pakai jaket merah” “banyak sekali akun fbmu” “bukan, itu bukan punyaku. Bahkan aku tak tahu siapa yang membuatnya” “kamu punya banyak fans ya atau mungkin haters” “kurasa aku punya sedikit”. Ditengah percakapan kita berdua, datanglah bapak penjual mie ayam tersebut dan meletakkan pesanan dimeja kami “silahkan mas dinikmati”. Aku memulai memakan mie tersebut “hey ini enak” kataku merasakan mie ayam yang sangat berbeda rasanya dari yang pernah aku makan sebelumnya. “benarkan, ternyata ada yang sependapat denganku” “sebenarnya begini rezsa tujuanku mengembalikan akun facebookku adalah menjadi buzzer, aku ingin merekomendasikan kepada teman-teman kita semua agar tertarik dan membeli mie ayam bapak ini”.</p>

<p>“tapi aku masih penasaran kenapa mie ayam pak yamin masih sepi pembeli” “setahuku setengah tahun lalu pak yamin jatuh sakit, kemudian yang menggantikan kios itu anaknya tapi mie buatan anaknya tidak begitu enak dan para siswa disini jadi malas membelinya” “tapi itu tidak berlangsung lama, karena sepi pembeli selama satu bulan, anaknya memutuskan berhenti dan membuat kios ini mie ayam ini tutup sementara” “kemudian pak yamin membuka kembali kiosnya setelah sembuh dari sakitnya, tetapi beginilah hasilnya para siswa sepertinya masih terbawa stereotype tentang mie yang tidak enak dimasak anaknya, padahal ini hanya kesalahpahaman” “inikan analog hack secara tidak langsung, akan sangat sulit jika sudah dalam tahap seperti ini” kataku dalam hati, tapi aku tidak mau mematahkan semangat agil.“aku malah baru dengar yang seperti ini” kata itu yang keluar sebagai ganti dari fikiranku sebelumnya. “ya kau selalu membawa bekal sendiri sih” “jadi bagaimana rezsa kamu mau membantukan mengembalikan akun fbku” “baiklah lagi pula aku sudah mendapat traktir darimu, proses pengembalian akun sosial media besar jaman sekarang cukup mudah hanya perlu mengirim verifikasi identitas, dan dalam waktu singkat kamu bisa mendapatkan akunmu kembali” “kalau begitu rezsa ini akun fbku” kata agil memberikan hp layar sentuhnya dan dilayar terpampang profile akun fbnya. “kau yakin akan jadi buzzer dengan akun seperti ini?” kataku terkejut sambil memegang hp agil.</p>

<p>“sudah kuduga memang tidak layak ya akun seperti ini” kata agil sambil menghela nafas dengan kecewa. “apa yang kamu bicarakan lihat subscribermu diakun fb ini sudah mencapai 480 ribu, ini bukan lagi menjadikanmu seorang buzzer tapi seorang influencer yang sanggup menggerakan jutaan orang”. Kataku menyadarkan dirinya dengan setengah berteriak.
“apaaaaaa?” agil pun berteriak kaget. “ternyata kamu tidak sadar bahwa kamu seterkenal ini” aku duduk kembali dan tersenyum menunduk sambil menutup mata dengan telapak tanganku “syukurlah, dengan ini aku bisa membantu pak yamin” agil bernafas lega “kekuatan yang besar harus didampingi sumber daya yang besar gil” “maksudmu zsa” “misalkan sebuah roket untuk terbang keluar angkasa dia membuthkan jutaan galon bahan bakar untuk bisa mengangkatnya keluar angkasa dan membawanya menuju tujuannya” “begitu pula dengan tujuanmu membantu pak yamin, walaupun dengan pengaruh kekuatan akunmu, ini masih belum bisa menghancurkan analog hack sebelumnya” “analog hack? Apa itu controller game?” “biar kujelaskan analog hack adalah salah satu bentuk social enginnerring masal yang mengerikan, dengan kata lain mempengaruhi banyak orang dengan suatu pemikiran tertentu dan menanamkanya tanpa disadari oleh orang yang terpengaruh” “bisa kamu berikan contohnya zsa, aku masih sedikit bingung” “sebuah iklan dengan cerita menarik dibanding dengan iklan biasa menurutmu mana yang lebih banyak ditonton?” “aku pernah melihat sebuah iklan dari negara thailand yang sangat sedih, ketika iklan itu berakhir aku baru sadar bahwa itu iklan” “betul sekali, tapi itu hanya satu strategi dalam analog hack. dalam kasusmu kita akan menggunakan 3 strategi sekaligus, kita akan membuat warga sekolah ini menjadi penggila mie.”  “aku jadi optimis sekali zsa, tapi bagaimana kita harus memulainya?” “ayo kita persiapkan sekarang, akun fbmu akan kembali dalam 3 hari, sementara itu kita persiapkan juga hal yang lainnya”
Kemudian aku dan agil berbicara kepada pak yamin dan ternyata reaksi pak yamin sangat berterima kasih dan mau bekerja sama dengan kami. Agil dan pak yamin pun bersalaman.</p>

<p>Setelah itu kami berdua menuju rumah siska. Agil dan siska sempat kaget karena tiba-tiba kami pergi kerumah siska. “siska?” “agil” mereka saling menyebut nama ketika siska membuka pintu rumahnya.
Siska jago memasak dan aku memberikan berbagai resep hidangan mie untuk dia coba masak dan membuat tampilan yang ciamik yang dapat menjual. Siska awalnya bingung membaca resep-resep yang print itu tapi kemudian dia berkata seolah-olah kamu dapat mengandalkan padaku.
Kemudian aku dan agil membuat papan menu yang bagus menggunakan cat semprot , stiker huruf dan peralatan menggambar lainya.
Papan menu selesai dibuat aku dan agil mencicipi mie buatan siska dan kami setuju bahwa itu enak sekali, siska tersenyum seolah berkata bahasa tubuhnay berkata aku hebatkan.
Keesokan harinya pada sore hari ketika para siswa sudah pulang, siska duduk berbicara kepada pak yamin dan anaknya menjelaskan resep menggunakan kertas resep yang aku bawa kemarin. Sedangkan aku dan agil memasang papan menu diatas kios mie pak yamin.
Dengan bahan yang siska bawa dari rumah atas permintaanku siska membuat sebuah mie yang terlihat seperti tampilan dibungkus mie instant, pak yamin dan anaknya melihat cara siska membuatnya, sekarang gantian kami yang duduk berbicara tentang akun fb agil yang sudah kembali.</p>

<p>Kemudian kami memfoto agil yang sedang makan mie yang mirip tampilanya dengan bungkusnya itu. Kemudian kami mengupload foto agil tersebut dengan caption “beneran mirip kaya dibungkus nih mie pak yamin”.
“awalnya kami sedikit pesimis tentang rencana tersebut, karena pada dasarnya aku hanya berteori, hasil akhirnya ditentukan oleh warga sekolah itu sendiri” kataku kepada anggie dan trika yang sepertinya diam tanpa mengintrupsi sedikitpun. Trika sepertinya sangat kagum melihat diriku bercerita tentang hal ini.
“Ya pada akhirnya rencana ini berhasil karena analog hack membutuhkan waktu, seperti pewarna yang mencermari susu yang putih” kataku menambahkan lagi.
“baiklah aku puas, tapi ini tidak mengubah fakta bahwa kamu licik” anggil dengan sadisnya mencibir cerita yang menurutku mulia ini. “Itu bukanlah licik, rezsa membantu usaha pak yamin agar lebih baik” trika membelaku. “tapi aku tidak paham apa 3 strategi itu?” kata trika menyentuh dagu dengan telunjuk jarinya.
“strategi yang pertama adalah menggunakan kekuatan pengaruh dari akun fb agil” “yang kedua adalah sumber daya produk itu sendiri, sangat percuma menggunakan kekuatan yang sanggup menggerakan jutaan orang tapi produknya itu tidak menarik untuk dibeli, walaupun disisi lain mie buatan pak yamin sangat enak” “yang ketiga adalah mengkamuflase analog hack itu sendiri” “kamuflase? Maksudmu” anggie kali ini menghentikan penjelasanku karena penasaran. “alasan aku memfoto agil dengan caption seadanya adalah membuat seolah-olah ini bukan iklan, kamu tau seseorang lebih mempercayai dengan apa yang dilihatnya. Itulah kenapa endorsement lebih diminati daripada sebuah iklan” “Aku paham jadi seseorang lebih merasa percaya dan aman kepada apa yang telah dicoba dan direview orang lainnya” trika berkata dengan semangat. “yup, hasil akhirnya ini ditentukan pada sebesar apa kita mengambil hati warga sekolah, karena jika kita salah langkah hasilnya bukan hype yang didapat tapi belas kasihan” kataku seperti menutup sebuah kasus. “baiklah aku akan melepaskanmu kali ini” kata anggie mencibir. “melepaskan? Apa hal seperti ini pernah terjadi sebelumnya” tanya trika menatapku “entahlah, baiklah para tuan putri sekalian.</p>

<p>Aku harus pamit tidak baik untuk jantungku jika berlama-lama dengan dua perempuan secantik kalian dalam waktu yang lama” kataku berdiri dari tempat duduk. “kata-kata yang sama tidak akan mempengaruhiku untuk dua kalinya” anggie berkata denganwajah yang memerah, sedangkan trika hanya diam menunduk kebawah dengan muka yang memerah juga.
“oh ya anggie, aku ijin padamu tidak ikut kumpul ekskul pmr aku akan sedikit urusan yang harus kuurus” kataku sambil berjalan membelakangi anggie.
“sekarang hari kedua dan terakhir kita ke bekasi, semua yang aku pesan sudah kau persiapkan tsan?” kataku kepadaku “sudah kumasukkan kedalam tasku. “baiklah ayo kita berangkat dan menyiapkan tahap akhir” aku dan tsani pun berbicara sambil bersiap pergi didepan motorku.
Sedangkan disisi lain. Seseorang pemuda dari divisi kepolisian cyber memberikan sebuah dokumen dengan cover “Surat hasil Penyelidikan nomor xxxxx” dan dibawahnya tertulis lokasi dan gambar peta kepada sebuah polisi yang agak terlihat tua, disamping polisi tua itu furqan.
“ini pak, sudah selesai. Aku akan libur beberapa hari” kata pemuda itu yang berbicara sambil memakan permen lolipop dan langsung meninggalkan polisi senior dan furqan. Polisi senior itu memberikan dokumen itu ke furqan “kami bisa menangkap malam ini jika kamu mau”. “lebih cepat lebih baik” kata furqan tersenyum.
“aksi bentrokan, akankah rezsa berhasil menjalankan misinya sebelum divisi kepolisian furqan datang?”
“tunggu aksi berikutnya minggu depan!”</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Misperception]]></title>
    <link href="http://t-zard.github.io/misperception/"/>
    <updated>2018-05-11T18:55:13+07:00</updated>
    <id>http://t-zard.github.io/misperception</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Jum’at 08.30</p>

<p>Setelah obrolan singkatku dengan Trika dan mendapat sebuah spuit (suntikan) secara aman juga cuma-cuma, aku merasa mendapat firasat baik tentang ini dan semuanya akan berjalan lancar.
untuk itu aku putuskan ke kantin, belum memakan sesuatu  dari pagi membuatku konsentrasiku sedikit terbagi. Seperti biasa dijam kosong seperti ini kantin cukup ramai, walaupun intensitasnya terbagi antara siswa yang ada dikelas dan juga di koridor. Siswa di kantinpun cukup ramai untuk membuat sebuah pasar kecil. Tapi karena luasnya kantin sekolah kami, suara ramai seperti itu tidak akan terdengar jelas. Memasuki kawasan kantin bisa dilihat sebuah stand mie yang sangat ramai, sepertinya aku melihat kawanan ira tapi tanpa siska, jika tidak salah lihat aku juga melihat anggie yang ikut mengantri dengan ekspresi kebingungan.
Aku ingin makan ringan saja karena tidak lama lagi siang. Tidak bijak menurutku makan berat dipagi hari, maka dari itu aku membeli roti dan sebuah air mineral dingin. Aku mencari meja kosong, sangat sulit mencari meja kosong dissat seperti ini. Dengan sedikit usaha sambil menyusuri meja-meja yang telah terisi siswa-siswi yang makan disana, aku menemukan meja yang kosong. Atau kurasa hanya meja ini yang kosong. Sambil melakukan kegiatan primer dasar manusia ini secara perlahan, aku memainkan hp jadul tidak layakku ini.  Mengecek beberapa riset untuk aksi malam ini, aku tak mau gagal. Bukan hanya merepotkan tsani, aku juga harus bertarung melawan waktu dengan pergerakan furqan yang sangat sigap. Terlebih harga diriku dipertaruhkan, karena pada awalnya semua ini salahku.
Terhanyut keseriusanku dalam berfikir, seorang perempuan berbando merah telah duduk dimejaku. Dia duduk berhadapan denganku tapi dia ada disi jauh lainya, posisi kami membentuk seperti diagonal. “Jangan mengajakku bicara” kata perempuan itu setelah aku sadar kehadirannya. Entah sejak kapan dia duduk disitu sambil memakan sejenis mie. “Bukankah kamu yang..” “Jangan bicara denganku!” kata perempuan itu menyela ucapanku tanpa melihat ke arahku. Oh tidak lagi-lagi si Anggie dengan sesuka hatinya melakukan apapun. “Bukankah ini aneh, seorang putri kaya sedang makan disini?” kataku berkata sambil berpura-pura memegang hpku. Anggie sepertinya melirikku.</p>

<p>Tanpa jawaban dari kalimatku sebelumnya aku melanjutkan kalimatku. “Bukankah seharusnya putri kaya sepertimu, sarapan dirumah memakan 4 sehat 5 sempurna bersama keluargamu. Dan dimana temanmu aku penasaran?” cobaku menggodanya untuk memulai percakapan dengan sedikit sentuhan psikologis dasar. “na na na , ehem. Apa yang kau bicarakan ?” dengan muka merah dia menutupi kebohonganya dengan pura-pura batuk. “padahal aku hanya bercanda, jadi benar dirumah kau seperti itu?” “berisik!” kata anggie mengelak. “baiklah aku tidak akan mengganggumu, selamat makan tuan putri” kataku sedikit tersenyum. Anggie melanjutkan makannya, kelihatan mie yang ia makan panas bisa dilihat dari uap yang muncul dari mangkuknya.
Ditengah kekakuan itu, tiba-tiba seseorang perempuan duduk disampingku. “Rezsa ko kamu g bilang mau ke kantin. Boleh aku duduk disini?” kata trika sambil meletakkan sejenis mienya sambil dia duduk. Mereka berdua saling melirik, “tentu” kataku sambil tersenyum. Dibandingkan dengan perempuan itu yang seperti api, perempuan ini bagaikan air yang menyejukkan. Ucapku dalam hatiku sambil melirik keduanya. “seharusnya kamu bilang mau ke kantin, kita bisa makan bersama sekarang” kata trika mengaduk mienya. “maaf bukankah seharusnya kamu praktek sekarang?”.  “seharusnya sih, tapi ada pergantian jadwal. Ah sausnya habis” trika berkata sambil mencoba menuang botol saus tapi ternyata habis.
 </p>

<p>“Mas bisa ambilkan botol saus yang baru?” kata trika setengah berteriak ke salah satu pelayan kantin. “kamu tidak makan rezsa? Kamu harus coba ini. Mie ini sedang terkenal loh disekolah” “ah ya, bila kufikir semuanya makan mie ini” “kamu mau coba?” kata trika yang menawariku. “ehem” anggie batuk karena merasa terganggu dengan situasi ini. Aku melirik anggie, tapi trika tidak memperdulikan batukan anggie, malah trika menyadari sesuatu dan sepertinya ingin menggoda anggie. “kelihatan enak ya” kataku yang bingung ingin menjawab disituasi seperti ini. “mau ku suapi?” “bisakah kalian berpacaran ditempat lain?” anggie seperti menggebrak meja. “kenapa kamu peduli? Saat aku mencoba ijin duduk disini kau diam saja” kali ini trika merespon tingkah anggie. “kenapa aku harus berbicara jika aku menolak?” “kalau begitu kenapa juga aku harus keberatan?” “perempuan berisik” “pengganggu suasana” “kalian berdua?” “APA ?!” mereka berdua berteriak ke arahku bersamaan. “maaf mengganggu kalian tapi semuanya melihat ke arah sini.” Aku berkata sambil menunduk malu, mereka berdua sadar dan ikut diam juga.
Tak berselang lama seseorang bapak-bapak datang membawa botol saus baru yang penuh dan semangkuk mie diatas nampan. Dia orang berbeda dengan mas tadi yang dipanggil trika. “ini neng botol sausnya, dan ini untuk mas rezsa” bapak itu memberiku mie yang tidak ingat sama sekali kupesan. “maaf pak saya kan tidak pesan” tanyaku kebingungan. “Ah mas rezsa kaya sama siapa aja, makasih atas bantuannya sama mas agil sebelumnya. Lain kali mau makan mie bilang aja ya mas rezsa, nanti bapak kasih yang spesial.” “makasih pak, tapi engga perlu repot-repot” “engga sama sekali ko mas. yasudah bapak pamit dulu, lagi ramai yang beli” kemudian bapak pemilik stand mie pergi meninggalkan kami.</p>

<p>“sepertinya kau menggunakan cara licik lagi ya” anggie mulai mencibir seenaknya. “entahlah aku tak tau maksudmu” aku mencoba mengeles dan mencoba membuka sumpit dengan cara meregangkan kedua sumpit yang menyatu. “membuat mie menjadi makanan trendsetter di sekolah ini sepertinya tidak membuatku heran jika kamu yang melakukannya” Trika hanya melirik kebingungan karena dia tidak tau arah pembicaraan ini kemana. “bukankah kau tidak punya pilihan lain selain cerita, perempuan disebelahmu juga sepertinya ingin tahu” “apa maksudmu perempuan itu? Tapi benar, rezsa aku juga ingin tahu” “kalian berdua suka agil?” kataku berkata seenaknya. “siapa dia?” kata trika bertanya ke anggie tapi anggie hanya menggangguk karena dia pun juga tak tahu. “ha?” aku tersentak karena mereka berdua sama sekali tak tahu. “ehem” aku kembali normal dan bersiap untuk bercerita. “minggu lalu..”.
“thanks ya zsa udah benerin akun facebook gw, kuylah ke kantin. Gw traktir makan” “santai aja, emang masih ada yang jualan dikantin sore gini” “masih kayanya, tapi semoga aja engga” “maksudnya?” “yaudah yuk ke kantin aja”. Kamipun berjalan ke kantin seperti dugaanku kantin sudah sepi karena sudah lewat 1 jam dari waktunya pulang. “tuh masih ada yang buka” kata agil menunjuk stand yang masih buka. Agil kemudian memesan mie dan aku..</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
